\versus{Exáudi, Dómine, justí\textit{ti}\textit{am} \textbf{me}am:~* inténde depreca\textit{ti}\textit{ó}\textit{nem} \textbf{me}am.}
\versus{Auribus pércipe orati\textit{ó}\textit{nem} \textbf{me}am,~* non in lá\textit{bi}\textit{is} \textit{do}\textbf{ló}sis.}
\versus{De vultu tuo judícium \textit{me}\textit{um} \textbf{pró}deat:~* óculi tui víde\textit{ant} \textit{æ}\textit{qui}\textbf{tá}tes.}
\versus{Probásti cor meum, et visi\textit{tá}\textit{sti} \textbf{no}cte:~* igne me examinásti, et non est invénta \textit{in} \textit{me} \textit{i}\textbf{ní}quitas.}
\versus{Ut non loquátur os meum ó\textit{pe}\textit{ra} \textbf{hó}minum:~* propter verba labiórum tuórum ego custodí\textit{vi} \textit{vi}\textit{as} \textbf{du}ras.}
\versus{Pérfice gressus meos in sé\textit{mi}\textit{tis} \textbf{tu}is:~* ut non moveántur ve\textit{stí}\textit{gi}\textit{a} \textbf{me}a.}
\versus{Ego clamávi, quóniam exaudí\textit{sti} \textit{me}, \textbf{De}us:~* inclína aurem tuam mihi, et exáu\textit{di} \textit{ver}\textit{ba} \textbf{me}a.}
\versus{Mirífica misericór\textit{di}\textit{as} \textbf{tu}as,~* qui salvos facis \textit{spe}\textit{rán}\textit{tes} \textbf{in} te.}
\versus{A resisténtibus déxteræ tu\textit{æ} \textit{cu}\textbf{stó}di me,~* ut \textit{pu}\textit{píl}\textit{lam} \textbf{ó}culi.}
\versus{Sub umbra alárum tuárum \textit{pró}\textit{te}\textbf{ge} me:~* a fácie impiórum qui \textit{me} \textit{af}\textit{fli}\textbf{xé}runt.}
\versus{Inimíci mei ánimam meam circumdedérunt,~† ádipem suum \textit{con}\textit{clu}\textbf{sé}runt:~* os eórum locú\textit{tum} \textit{est} \textit{su}\textbf{pér}biam.}
\versus{Projiciéntes me nunc cir\textit{cum}\textit{de}\textbf{dé}runt me:~* óculos suos statuérunt decli\textit{ná}\textit{re} \textit{in} \textbf{ter}ram.}
\versus{Suscepérunt me sicut leo pará\textit{tus} \textit{ad} \textbf{præ}dam:~* et sicut cátulus leónis há\textit{bi}\textit{tans} \textit{in} \textbf{áb}ditis.}
\versus{Exsúrge, Dómine, prǽveni eum, et sup\textit{plán}\textit{ta} \textbf{e}um:~* éripe ánimam meam ab ímpio, frámeam tuam ab inimí\textit{cis} \textit{ma}\textit{nus} \textbf{tu}æ.}
\versus{Dómine, a paucis de terra dívide eos in vi\textit{ta} \textit{e}\textbf{ó}rum:~* de abscónditis tuis adimplétus est \textit{ven}\textit{ter} \textit{e}\textbf{ó}rum.}
\versus{Saturá\textit{ti} \textit{sunt} \textbf{fí}liis:~* et dimisérunt relíquias suas \textit{pár}\textit{vu}\textit{lis} \textbf{su}is.}
\versus{Ego autem in justítia apparébo conspé\textit{ctu}\textit{i} \textbf{tu}o:~* satiábor cum apparúerit \textit{gló}\textit{ri}\textit{a} \textbf{tu}a.}
