\versus{Laudá\textit{te} \textit{no}\textit{men} \textbf{Dó}mini,~* laudáte, ser\textit{vi} \textbf{Dó}minum.}
\versus{Qui statis \textit{in} \textit{do}\textit{mo} \textbf{Dó}mini,~* in átriis domus De\textit{i} \textbf{no}stri.}
\versus{Laudáte Dóminum, qui\textit{a} \textit{bo}\textit{nus} \textbf{Dó}minus:~* psállite nómini ejus, quóniam \textit{su}\textbf{á}ve.}
\versus{Quóniam Jacob elé\textit{git} \textit{si}\textit{bi} \textbf{Dó}minus,~* Israël in possessió\textit{nem} \textbf{si}bi.}
\versus{Quia ego cognóvi quod \textit{ma}\textit{gnus} \textit{est} \textbf{Dó}minus,~* et Deus noster præ ómni\textit{bus} \textbf{di}is.}
\versus{Omnia quæcúmque vóluit, Dóminus fecit in cæ\textit{lo}, \textit{et} \textit{in} \textbf{ter}ra,~* in mari, et in ómnibus \textit{a}\textbf{býs}sis.}
\versus{Edúcens nubes ab \textit{ex}\textit{tré}\textit{mo} \textbf{ter}ræ:~* fúlgura in plúvi\textit{am} \textbf{fe}cit.}
\versus{Qui prodúcit ventos de \textit{the}\textit{sáu}\textit{ris} \textbf{su}is:~* qui percússit primogénita Ægýpti ab hómine usque \textit{ad} \textbf{pe}cus.}
\versus{Et misit signa, et prodígia in médio \textit{tu}\textit{i}, \textit{Æ}\textbf{gýp}te:~* in Pharaónem, et in omnes ser\textit{vos} \textbf{e}jus.}
\versus{Qui percús\textit{sit} \textit{gen}\textit{tes} \textbf{mul}tas:~* et occídit re\textit{ges} \textbf{for}tes:}
\versus{Sehon, regem Amorrhæórum, et \textit{Og}, \textit{re}\textit{gem} \textbf{Ba}san,~* et ómnia re\textit{gna} \textbf{Chá}naan.}
\versus{Et dedit terram eórum \textit{he}\textit{re}\textit{di}\textbf{tá}tem,~* hereditátem Israël, pópu\textit{lo} \textbf{su}o.}
\versus{Dómine, nomen tu\textit{um} \textit{in} \textit{æ}\textbf{tér}num:~* Dómine, memoriále tuum in generatiónem et genera\textit{ti}\textbf{ó}nem.}
\versus{Quia judicábit Dóminus \textit{pó}\textit{pu}\textit{lum} \textbf{su}um:~* et in servis suis de\textit{pre}\textbf{cá}bitur.}
\versus{Simulácra Géntium ar\textit{gén}\textit{tum} \textit{et} \textbf{au}rum:~* ópera mánu\textit{um} \textbf{hó}minum.}
\versus{Os habent, \textit{et} \textit{non} \textit{lo}\textbf{quén}tur:~* óculos habent, et non \textit{vi}\textbf{dé}bunt.}
\versus{Aures ha\textit{bent}, \textit{et} \textit{non} \textbf{áu}dient:~* neque enim est spíritus in ore \textit{i}\textbf{psó}rum.}
\versus{Símiles illis fiant qui \textit{fá}\textit{ci}\textit{unt} \textbf{e}a:~* et omnes qui confídunt \textit{in} \textbf{e}is.}
\versus{Domus Israël, bene\textit{dí}\textit{ci}\textit{te} \textbf{Dó}mino:~* domus Aaron, benedíci\textit{te} \textbf{Dó}mino.}
\versus{Domus Levi, bene\textit{dí}\textit{ci}\textit{te} \textbf{Dó}mino:~* qui timétis Dóminum, benedíci\textit{te} \textbf{Dó}mino.}
\versus{Benedíctus Dó\textit{mi}\textit{nus} \textit{ex} \textbf{Si}on,~* qui hábitat in \textit{Je}\textbf{rú}salem.}
