\versus{Retríbue servo tuo, \textit{vi}\textit{ví}\textit{fi}\textbf{ca} me:~* et custódiam sermó\textit{nes} \textbf{tu}os.}
\versus{Revéla \textit{ó}\textit{cu}\textit{los} \textbf{me}os:~* et considerábo mirabília de le\textit{ge} \textbf{tu}a.}
\versus{Incola e\textit{go} \textit{sum} \textit{in} \textbf{ter}ra:~* non abscóndas a me mandá\textit{ta} \textbf{tu}a.}
\versus{Concupívit ánima mea desideráre justifica\textit{ti}\textit{ó}\textit{nes} \textbf{tu}as,~* in om\textit{ni} \textbf{tém}pore.}
\versus{Incre\textit{pá}\textit{sti} \textit{su}\textbf{pér}bos:~* maledícti qui declínant a mandá\textit{tis} \textbf{tu}is.}
\versus{Aufer a me oppróbri\textit{um}, \textit{et} \textit{con}\textbf{tém}ptum:~* quia testimónia tua ex\textit{qui}\textbf{sí}vi.}
\versus{Etenim sedérunt príncipes, et advérsum \textit{me} \textit{lo}\textit{que}\textbf{bán}tur:~* servus autem tuus exercebátur in justificatióni\textit{bus} \textbf{tu}is.}
\versus{Nam et testimónia tua medi\textit{tá}\textit{ti}\textit{o} \textbf{me}a est:~* et consílium meum justificatió\textit{nes} \textbf{tu}æ.}
\versus{Adhǽsit paviménto \textit{á}\textit{ni}\textit{ma} \textbf{me}a:~* vivífica me secúndum ver\textit{bum} \textbf{tu}um.}
\versus{Vias meas enuntiávi \textit{et} \textit{e}\textit{xau}\textbf{dí}sti me:~* doce me justificatió\textit{nes} \textbf{tu}as.}
\versus{Viam justificatiónum tuá\textit{rum} \textit{ín}\textit{stru}\textbf{e} me:~* et exercébor in mirabíli\textit{bus} \textbf{tu}is.}
\versus{Dormitávit ánima \textit{me}\textit{a} \textit{præ} \textbf{tǽ}dio:~* confírma me in ver\textit{bis} \textbf{tu}is.}
\versus{Viam iniquitátis \textit{á}\textit{mo}\textit{ve} \textbf{a} me:~* et de lege tua miseré\textit{re} \textbf{me}i.}
\versus{Viam veri\textit{tá}\textit{tis} \textit{e}\textbf{lé}gi:~* judícia tua non sum \textit{o}\textbf{blí}tus.}
\versus{Adhǽsi testimóni\textit{is} \textit{tu}\textit{is} \textbf{Dó}mine:~* noli me \textit{con}\textbf{fún}dere.}
\versus{Viam mandatórum tu\textit{ó}\textit{rum} \textit{cu}\textbf{cúr}ri:~* cum dilatásti \textit{cor} \textbf{me}um.}
