\versus{In éxitu Israël \textit{de} \textit{Æ}\textbf{gýp}to,~* domus Jacob de pópulo \textbf{bár}baro:}
\versus{Facta est Judǽa sanctificá\textit{ti}\textit{o} \textbf{e}jus,~* Israël potéstas \textbf{e}jus.}
\versus{Mare vi\textit{dit}, \textit{et} \textbf{fu}git:~* Jordánis convérsus est re\textbf{trór}sum.}
\versus{Montes exsultavérunt \textit{ut} \textit{a}\textbf{rí}etes,~* et colles sicut agni \textbf{ó}vium.}
\versus{Quid est tibi, mare, \textit{quod} \textit{fu}\textbf{gí}sti:~* et tu, Jordánis, quia convérsus es re\textbf{trór}sum?}
\versus{Montes, exsultástis si\textit{cut} \textit{a}\textbf{rí}etes,~* et colles, sicut agni \textbf{ó}vium.}
\versus{A fácie Dómini mo\textit{ta} \textit{est} \textbf{ter}ra,~* a fácie Dei \textbf{Ja}cob.}
\versus{Qui convértit petram in sta\textit{gna} \textit{a}\textbf{quá}rum,~* et rupem in fontes a\textbf{quá}rum.}
\versus{Non nobis, Dómi\textit{ne}, \textit{non} \textbf{no}bis:~* sed nómini tuo da \textbf{gló}riam.}
\versus{Super misericórdia tua, et veri\textit{tá}\textit{te} \textbf{tu}a:~* nequándo dicant gentes: Ubi est Deus e\textbf{ó}rum?}
\versus{Deus autem no\textit{ster} \textit{in} \textbf{cæ}lo:~* ómnia quæcúmque vóluit, \textbf{fe}cit.}
\versus{Simulácra géntium argén\textit{tum}, \textit{et} \textbf{au}rum,~* ópera mánuum \textbf{hó}minum.}
\versus{Os habent, et \textit{non} \textit{lo}\textbf{quén}tur:~* óculos habent, et non vi\textbf{dé}bunt.}
\versus{Aures habent, \textit{et} \textit{non} \textbf{áu}dient:~* nares habent, et non odo\textbf{rá}bunt.}
\versus{Manus habent, et non palpábunt:~† pedes habent, et non \textit{am}\textit{bu}\textbf{lá}bunt:~* non clamábunt in gútture \textbf{su}o.}
\versus{Símiles illis fiant qui fá\textit{ci}\textit{unt} \textbf{e}a:~* et omnes qui confídunt in \textbf{e}is.}
\versus{Domus Israël sperá\textit{vit} \textit{in} \textbf{Dó}mino:~* adjútor eórum et protéctor e\textbf{ó}rum est,}
\versus{Domus Aaron sperá\textit{vit} \textit{in} \textbf{Dó}mino:~* adjútor eórum et protéctor e\textbf{ó}rum est,}
\versus{Qui timent Dóminum, speravé\textit{runt} \textit{in} \textbf{Dó}mino:~* adjútor eórum et protéctor e\textbf{ó}rum est.}
\versus{Dóminus memor \textit{fu}\textit{it} \textbf{no}stri:~* et benedíxit \textbf{no}bis:}
\versus{Benedíxit dó\textit{mu}\textit{i} \textbf{Is}raël:~* benedíxit dómui \textbf{A}aron.}
\versus{Benedíxit ómnibus, qui \textit{ti}\textit{ment} \textbf{Dó}minum,~* pusíllis cum ma\textbf{jó}ribus.}
\versus{Adjíciat Dó\textit{mi}\textit{nus} \textbf{su}per vos:~* super vos, et super fílios \textbf{ve}stros.}
\versus{Benedícti \textit{vos} \textit{a} \textbf{Dó}mino,~* qui fecit cælum, et \textbf{ter}ram.}
\versus{Cælum \textit{cæ}\textit{li} \textbf{Dó}mino:~* terram autem dedit fíliis \textbf{hó}minum.}
\versus{Non mórtui laudá\textit{bunt} \textit{te}, \textbf{Dó}mine:~* neque omnes, qui descéndunt in in\textbf{fér}num.}
\versus{Sed nos qui vívimus, benedí\textit{ci}\textit{mus} \textbf{Dó}mino,~* ex hoc nunc et usque in \textbf{sǽ}culum.}
