\versus{Meménto, Dómi\textit{ne}, \textbf{Da}vid,~* et omnis mansuetú\textit{di}\textit{nis} \textbf{e}jus:}
\versus{Sicut jurá\textit{vit} \textbf{Dó}mino,~* votum vovit \textit{De}\textit{o} \textbf{Ja}cob:}
\versus{Si introíero in tabernáculum do\textit{mus} \textbf{me}æ,~* si ascéndero in lectum \textit{stra}\textit{ti} \textbf{me}i:}
\versus{Si dédero somnum ócu\textit{lis} \textbf{me}is,~* et pálpebris meis dormi\textit{ta}\textit{ti}\textbf{ó}nem:}
\versus{Et réquiem tempóribus meis: donec invéniam lo\textit{cum} \textbf{Dó}mino,~* tabernáculum \textit{De}\textit{o} \textbf{Ja}cob.}
\versus{Ecce audívimus eam \textit{in} \textbf{E}phrata:~* invénimus eam in \textit{cam}\textit{pis} \textbf{sil}væ.}
\versus{Introíbimus in tabernácu\textit{lum} \textbf{e}jus:~* adorábimus in loco, ubi stetérunt \textit{pe}\textit{des} \textbf{e}jus.}
\versus{Surge, Dómine, in réqui\textit{em} \textbf{tu}am,~* tu et arca sanctificati\textit{ó}\textit{nis} \textbf{tu}æ.}
\versus{Sacerdótes tui induántur \textit{ju}\textbf{stí}tiam:~* et sancti tu\textit{i} \textit{ex}\textbf{súl}tent.}
\versus{Propter David, ser\textit{vum} \textbf{tu}um:~* non avértas fáciem \textit{Chri}\textit{sti} \textbf{tu}i.}
\versus{Jurávit Dóminus David veritátem, et non frustrábi\textit{tur} \textbf{e}am:~* de fructu ventris tui ponam super \textit{se}\textit{dem} \textbf{tu}am.}
\versus{Si custodíerint fílii tui testamén\textit{tum} \textbf{me}um:~* et testimónia mea hæc, quæ do\textit{cé}\textit{bo} \textbf{e}os.}
\versus{Et fílii eórum usque \textit{in} \textbf{sǽ}culum:~* sedébunt super \textit{se}\textit{dem} \textbf{tu}am.}
\versus{Quóniam elégit Dómi\textit{nus} \textbf{Si}on:~* elégit eam in habitati\textit{ó}\textit{nem} \textbf{si}bi.}
\versus{Hæc réquies mea in sǽcu\textit{lum} \textbf{sǽ}culi:~* hic habitábo, quóniam e\textit{lé}\textit{gi} \textbf{e}am.}
\versus{Víduam ejus benedícens be\textit{ne}\textbf{dí}cam:~* páuperes ejus satu\textit{rá}\textit{bo} \textbf{pá}nibus.}
\versus{Sacerdótes ejus índuam sa\textit{lu}\textbf{tá}ri:~* et sancti ejus exsultatióne \textit{ex}\textit{sul}\textbf{tá}bunt.}
\versus{Illuc prodúcam cor\textit{nu} \textbf{Da}vid:~* parávi lucérnam \textit{Chri}\textit{sto} \textbf{me}o.}
\versus{Inimícos ejus índuam confu\textit{si}\textbf{ó}ne:~* super ipsum autem efflorébit sanctificá\textit{ti}\textit{o} \textbf{me}a.}
