\versus{Beáti immaculá\textit{ti} \textit{in} \textbf{vi}a:~* qui ámbulant \textit{in} \textit{le}\textit{ge} \textbf{Dó}mini.}
\versus{Beáti, qui scrutántur testimó\textit{ni}\textit{a} \textbf{e}jus:~* in toto corde \textit{ex}\textit{quí}\textit{runt} \textbf{e}um.}
\versus{Non enim qui operántur i\textit{ni}\textit{qui}\textbf{tá}tem,~* in viis ejus \textit{am}\textit{bu}\textit{la}\textbf{vé}runt.}
\versus{\textit{Tu} \textit{man}\textbf{dá}sti~* mandáta tua cu\textit{sto}\textit{dí}\textit{ri} \textbf{ni}mis.}
\versus{Utinam dirigántur \textit{vi}\textit{æ} \textbf{me}æ,~* ad custodiéndas justifica\textit{ti}\textit{ó}\textit{nes} \textbf{tu}as!}
\versus{Tunc \textit{non} \textit{con}\textbf{fún}dar,~* cum perspéxero in ómnibus \textit{man}\textit{dá}\textit{tis} \textbf{tu}is.}
\versus{Confitébor tibi in directi\textit{ó}\textit{ne} \textbf{cor}dis:~* in eo quod dídici judícia ju\textit{stí}\textit{ti}\textit{æ} \textbf{tu}æ.}
\versus{Justificatiónes tu\textit{as} \textit{cu}\textbf{stó}diam:~* non me derelín\textit{quas} \textit{us}\textit{que}\textbf{quá}que.}
\versus{In quo córrigit adolescéntior \textit{vi}\textit{am} \textbf{su}am?~* in custodiéndo \textit{ser}\textit{mó}\textit{nes} \textbf{tu}os.}
\versus{In toto corde meo \textit{ex}\textit{qui}\textbf{sí}vi te:~* ne repéllas me a \textit{man}\textit{dá}\textit{tis} \textbf{tu}is.}
\versus{In corde meo abscóndi eló\textit{qui}\textit{a} \textbf{tu}a:~* ut \textit{non} \textit{pec}\textit{cem} \textbf{ti}bi.}
\versus{Benedí\textit{ctus} \textit{es}, \textbf{Dó}mine:~* doce me justifica\textit{ti}\textit{ó}\textit{nes} \textbf{tu}as.}
\versus{In lá\textit{bi}\textit{is} \textbf{me}is,~* pronuntiávi ómnia judíci\textit{a} \textit{o}\textit{ris} \textbf{tu}i.}
\versus{In via testimoniórum tuórum \textit{de}\textit{le}\textbf{ctá}tus sum,~* sicut in óm\textit{ni}\textit{bus} \textit{di}\textbf{ví}tiis.}
\versus{In mandátis tuis \textit{e}\textit{xer}\textbf{cé}bor:~* et considerá\textit{bo} \textit{vi}\textit{as} \textbf{tu}as.}
\versus{In justificatiónibus tuis \textit{me}\textit{di}\textbf{tá}bor:~* non oblivíscar \textit{ser}\textit{mó}\textit{nes} \textbf{tu}os.}
