\versus{Dómine, exáudi orati\textit{ó}\textit{nem} \textbf{me}am:~* et clamor me\textit{us} \textit{ad} \textit{te} \textbf{vé}\textbf{ni}at.}
\versus{Non avértas fáciem \textit{tu}\textit{am} \textbf{a} me:~* in quacúmque die tríbulor, inclína ad \textit{me} \textit{au}\textit{rem} \textbf{tu}am.}
\versus{In quacúmque die invo\textit{cá}\textit{ve}\textbf{ro} te:~* veló\textit{ci}\textit{ter} \textit{e}\textbf{xáu}\textbf{di} me.}
\versus{Quia defecérunt sicut fumus \textit{di}\textit{es} \textbf{me}i:~* et ossa mea sicut crémi\textit{um} \textit{a}\textit{ru}\textbf{é}runt.}
\versus{Percússus sum ut fœnum, et áru\textit{it} \textit{cor} \textbf{me}um:~* quia oblítus sum coméde\textit{re} \textit{pa}\textit{nem} \textbf{me}um.}
\versus{A voce gé\textit{mi}\textit{tus} \textbf{me}i:~* adhǽsit os me\textit{um} \textit{car}\textit{ni} \textbf{me}æ.}
\versus{Símilis factus sum pellicáno \textit{so}\textit{li}\textbf{tú}dinis:~* factus sum sicut nyctícorax \textit{in} \textit{do}\textit{mi}\textbf{cí}\textbf{li}o.}
\versus{\textit{Vi}\textit{gi}\textbf{lá}vi,~* et factus sum sicut passer solitá\textit{ri}\textit{us} \textit{in} \textbf{te}cto.}
\versus{Tota die exprobrábant mihi ini\textit{mí}\textit{ci} \textbf{me}i:~* et qui laudábant me, advér\textit{sum} \textit{me} \textit{ju}\textbf{rá}bant.}
\versus{Quia cínerem tamquam panem \textit{man}\textit{du}\textbf{cá}bam,~* et potum meum cum \textit{fle}\textit{tu} \textit{mi}\textbf{scé}bam.}
\versus{A fácie iræ et indignati\textit{ó}\textit{nis} \textbf{tu}æ:~* quia éle\textit{vans} \textit{al}\textit{li}\textbf{sí}\textbf{sti} me.}
\versus{Dies mei sicut umbra de\textit{cli}\textit{na}\textbf{vé}runt:~* et ego si\textit{cut} \textit{fœ}\textit{num} \textbf{á}\textbf{ru}i.}
\versus{Tu autem, Dómine, in æ\textit{tér}\textit{num} \textbf{pér}manes:~* et memoriále tuum in generatiónem et ge\textit{ne}\textit{ra}\textit{ti}\textbf{ó}nem.}
\versus{Tu exsúrgens miseré\textit{be}\textit{ris} \textbf{Si}on:~* quia tempus miseréndi ejus, qui\textit{a} \textit{ve}\textit{nit} \textbf{tem}pus.}
\versus{Quóniam placuérunt servis tuis lá\textit{pi}\textit{des} \textbf{e}jus:~* et terræ ejus \textit{mi}\textit{se}\textit{re}\textbf{bún}tur.}
\versus{Et timébunt gentes nomen \textit{tu}\textit{um}, \textbf{Dó}mine:~* et omnes reges terræ \textit{gló}\textit{ri}\textit{am} \textbf{tu}am.}
\versus{Quia ædificávit Dó\textit{mi}\textit{nus} \textbf{Si}on:~* et vidébitur in \textit{gló}\textit{ri}\textit{a} \textbf{su}a.}
\versus{Respéxit in oratió\textit{nem} \textit{hu}\textbf{mí}lium:~* et non sprevit \textit{pre}\textit{cem} \textit{e}\textbf{ó}rum.}
\versus{Scribántur hæc in generati\textit{ó}\textit{ne} \textbf{ál}tera:~* et pópulus qui creábitur, \textit{lau}\textit{dá}\textit{bit} \textbf{Dó}\textbf{mi}num.}
\versus{Quia prospéxit de excélso \textit{san}\textit{cto} \textbf{su}o:~* Dóminus de cælo in \textit{ter}\textit{ram} \textit{a}\textbf{spé}xit:}
\versus{Ut audíret gémitus com\textit{pe}\textit{di}\textbf{tó}rum:~* ut sólveret fílios \textit{in}\textit{te}\textit{rem}\textbf{ptó}rum.}
\versus{Ut annúntient in Sion \textit{no}\textit{men} \textbf{Dó}mini:~* et laudem e\textit{jus} \textit{in} \textit{Je}\textbf{rú}\textbf{sa}lem.}
\versus{In conveniéndo pópu\textit{los} \textit{in} \textbf{u}num:~* et reges ut \textit{sér}\textit{vi}\textit{ant} \textbf{Dó}\textbf{mi}no.}
\versus{Respóndit ei in via vir\textit{tú}\textit{tis} \textbf{su}æ:~* Paucitátem diérum meórum \textit{nún}\textit{ti}\textit{a} \textbf{mi}hi.}
\versus{Ne révoces me in dimídio dié\textit{rum} \textit{me}\textbf{ó}rum:~* in generatiónem et generatió\textit{nem} \textit{an}\textit{ni} \textbf{tu}i.}
\versus{Inítio tu, Dómine, ter\textit{ram} \textit{fun}\textbf{dá}sti:~* et ópera mánuum tu\textit{á}\textit{rum} \textit{sunt} \textbf{cæ}li.}
\versus{Ipsi períbunt, tu \textit{au}\textit{tem} \textbf{pér}manes:~* et omnes sicut vestimén\textit{tum} \textit{ve}\textit{te}\textbf{rá}scent.}
\versus{Et sicut opertórium mutábis eos, et \textit{mu}\textit{ta}\textbf{bún}tur:~* tu autem idem ipse es, et anni tu\textit{i} \textit{non} \textit{de}\textbf{fí}\textbf{ci}ent.}
\versus{Fílii servórum tuórum \textit{ha}\textit{bi}\textbf{tá}bunt:~* et semen eórum in sǽcu\textit{lum} \textit{di}\textit{ri}\textbf{gé}tur.}
