\versus{Meménto, \textbf{Dó}mine, \textbf{Da}vid,~* et omnis mansue\textbf{tú}dinis \textbf{e}jus:}
\versus{Sicut ju\textbf{rá}vit \textbf{Dó}\textbf{mi}no,~* votum vovit \textbf{De}o \textbf{Ja}cob:}
\versus{Si introíero in tabernáculum \textbf{do}mus \textbf{me}æ,~* si ascéndero in lectum \textbf{stra}ti \textbf{me}i:}
\versus{Si dédero somnum \textbf{ó}culis \textbf{me}is,~* et pálpebris meis dormi\textbf{ta}ti\textbf{ó}nem:}
\versus{Et réquiem tempóribus meis: donec invéniam \textbf{lo}cum \textbf{Dó}\textbf{mi}no,~* tabernáculum \textbf{De}o \textbf{Ja}cob.}
\versus{Ecce audívimus \textbf{e}am in \textbf{E}\textbf{phra}ta:~* invénimus eam in \textbf{cam}pis \textbf{sil}væ.}
\versus{Introíbimus in taber\textbf{ná}culum \textbf{e}jus:~* adorábimus in loco, ubi stetérunt \textbf{pe}des \textbf{e}jus.}
\versus{Surge, Dómine, in \textbf{ré}quiem \textbf{tu}am,~* tu et arca sanctificati\textbf{ó}nis \textbf{tu}æ.}
\versus{Sacerdótes tui indu\textbf{án}tur ju\textbf{stí}\textbf{ti}am:~* et sancti \textbf{tu}i ex\textbf{súl}tent.}
\versus{Propter David, \textbf{ser}vum \textbf{tu}um:~* non avértas fáciem \textbf{Chri}sti \textbf{tu}i.}
\versus{Jurávit Dóminus David veritátem, et non fru\textbf{strá}bitur \textbf{e}am:~* de fructu ventris tui ponam super \textbf{se}dem \textbf{tu}am.}
\versus{Si custodíerint fílii tui testa\textbf{mén}tum \textbf{me}um:~* et testimónia mea hæc, quæ do\textbf{cé}bo \textbf{e}os.}
\versus{Et fílii eórum \textbf{us}que in \textbf{sǽ}\textbf{cu}lum:~* sedébunt super \textbf{se}dem \textbf{tu}am.}
\versus{Quóniam elégit \textbf{Dó}minus \textbf{Si}on:~* elégit eam in habitati\textbf{ó}nem \textbf{si}bi.}
\versus{Hæc réquies mea in \textbf{sǽ}culum \textbf{sǽ}\textbf{cu}li:~* hic habitábo, quóniam e\textbf{lé}gi \textbf{e}am.}
\versus{Víduam ejus benedícens \textbf{be}ne\textbf{dí}cam:~* páuperes ejus satu\textbf{rá}bo \textbf{pá}nibus.}
\versus{Sacerdótes ejus índuam \textbf{sa}lu\textbf{tá}ri:~* et sancti ejus exsultatióne \textbf{ex}sul\textbf{tá}bunt.}
\versus{Illuc prodúcam \textbf{cor}nu \textbf{Da}vid:~* parávi lucérnam \textbf{Chri}sto \textbf{me}o.}
\versus{Inimícos ejus índuam con\textbf{fu}si\textbf{ó}ne:~* super ipsum autem efflorébit sanctifi\textbf{cá}tio \textbf{me}a.}
