\versus{Legem pone mihi, Dómine, viam justificati\textbf{ó}num tu\textbf{á}rum:~* et exquíram \textbf{e}am \textbf{sem}per.}
\versus{Da mihi intelléctum, et scrutábor \textbf{le}gem \textbf{tu}am:~* et custódiam illam in toto \textbf{cor}de \textbf{me}o.}
\versus{Deduc me in sémitam manda\textbf{tó}rum tu\textbf{ó}rum:~* quia \textbf{i}psam \textbf{vó}lui.}
\versus{Inclína cor meum in testi\textbf{mó}nia \textbf{tu}a:~* et non in \textbf{a}va\textbf{rí}tiam.}
\versus{Avérte óculos meos ne vídeant \textbf{va}ni\textbf{tá}tem:~* in via tua vi\textbf{ví}fi\textbf{ca} me.}
\versus{Státue servo tuo e\textbf{ló}quium \textbf{tu}um,~* in ti\textbf{mó}re \textbf{tu}o.}
\versus{Amputa oppróbrium meum quod \textbf{su}spi\textbf{cá}\textbf{tus} sum:~* quia judícia \textbf{tu}a ju\textbf{cún}da.}
\versus{Ecce concupívi man\textbf{dá}ta \textbf{tu}a:~* in æquitáte tua vi\textbf{ví}fi\textbf{ca} me.}
\versus{Et véniat super me misericórdia \textbf{tu}a, \textbf{Dó}\textbf{mi}ne:~* salutáre tuum secúndum e\textbf{ló}quium \textbf{tu}um.}
\versus{Et respondébo exprobrántibus \textbf{mi}hi \textbf{ver}bum:~* quia sperávi in ser\textbf{mó}nibus \textbf{tu}is.}
\versus{Et ne áuferas de ore meo verbum veritátis \textbf{us}que\textbf{quá}que:~* quia in judíciis tuis su\textbf{per}spe\textbf{rá}vi.}
\versus{Et custódiam legem \textbf{tu}am \textbf{sem}per:~* in sǽculum et in \textbf{sǽ}culum \textbf{sǽ}culi.}
\versus{Et ambulábam in \textbf{la}ti\textbf{tú}\textbf{di}ne:~* quia mandáta tua \textbf{ex}qui\textbf{sí}vi.}
\versus{Et loquébar in testimóniis tuis in con\textbf{spé}ctu \textbf{re}gum:~* et non \textbf{con}fun\textbf{dé}bar.}
\versus{Et meditábar in man\textbf{dá}tis \textbf{tu}is,~* \textbf{quæ} di\textbf{lé}xi.}
\versus{Et levávi manus meas ad mandáta tua, \textbf{quæ} di\textbf{lé}xi:~* et exercébar in justificati\textbf{ó}nibus \textbf{tu}is.}
