\versus{Exaltábo te, De\textit{us} \textbf{me}us, rex:~* et benedícam nómini tuo in sǽculum, et in sǽ\textit{cu}\textit{lum} \textbf{sǽ}culi.}
\versus{Per síngulos dies benedí\textit{cam} \textbf{ti}bi:~* et laudábo nomen tuum in sǽculum, et in sǽ\textit{cu}\textit{lum} \textbf{sǽ}culi.}
\versus{Magnus Dóminus, et laudábi\textit{lis} \textbf{ni}mis:~* et magnitúdinis ejus \textit{non} \textit{est} \textbf{fi}nis.}
\versus{Generátio et generátio laudábit ópe\textit{ra} \textbf{tu}a:~* et poténtiam tuam pro\textit{nun}\textit{ti}\textbf{á}bunt.}
\versus{Magnificéntiam glóriæ sanctitátis tuæ \textit{lo}\textbf{quén}tur:~* et mirabília tu\textit{a} \textit{nar}\textbf{rá}bunt.}
\versus{Et virtútem terribílium tuó\textit{rum} \textbf{di}cent:~* et magnitúdinem tu\textit{am} \textit{nar}\textbf{rá}bunt.}
\versus{Memóriam abundántiæ suavitátis tuæ e\textit{ru}\textbf{ctá}bunt:~* et justítia tua \textit{ex}\textit{sul}\textbf{tá}bunt.}
\versus{Miserátor, et miséri\textit{cors} \textbf{Dó}minus:~* pátiens, et mul\textit{tum} \textit{mi}\textbf{sé}ricors.}
\versus{Suávis Dóminus u\textit{ni}\textbf{vér}sis:~* et miseratiónes ejus super ómnia ó\textit{pe}\textit{ra} \textbf{e}jus.}
\versus{Confiteántur tibi, Dómine, ómnia ópe\textit{ra} \textbf{tu}a:~* et sancti tui bene\textit{dí}\textit{cant} \textbf{ti}bi.}
\versus{Glóriam regni tu\textit{i} \textbf{di}cent:~* et poténtiam tu\textit{am} \textit{lo}\textbf{quén}tur:}
\versus{Ut notam fáciant fíliis hóminum poténti\textit{am} \textbf{tu}am:~* et glóriam magnificéntiæ \textit{re}\textit{gni} \textbf{tu}i.}
\versus{Regnum tuum regnum ómnium sæ\textit{cu}\textbf{ló}rum:~* et dominátio tua in omni generatióne et gene\textit{ra}\textit{ti}\textbf{ó}nem.}
\versus{Fidélis Dóminus in ómnibus ver\textit{bis} \textbf{su}is:~* et sanctus in ómnibus opé\textit{ri}\textit{bus} \textbf{su}is.}
\versus{Allevat Dóminus omnes \textit{qui} \textbf{cór}ruunt:~* et érigit om\textit{nes} \textit{e}\textbf{lí}sos.}
\versus{Oculi ómnium in te spe\textit{rant}, \textbf{Dó}mine:~* et tu das escam illórum in témpore \textit{op}\textit{por}\textbf{tú}no.}
\versus{Aperis tu ma\textit{num} \textbf{tu}am:~* et imples omne ánimal bene\textit{di}\textit{cti}\textbf{ó}ne.}
\versus{Justus Dóminus in ómnibus vi\textit{is} \textbf{su}is:~* et sanctus in ómnibus opé\textit{ri}\textit{bus} \textbf{su}is.}
\versus{Prope est Dóminus ómnibus invocánti\textit{bus} \textbf{e}um:~* ómnibus invocántibus eum in \textit{ve}\textit{ri}\textbf{tá}te.}
\versus{Voluntátem timéntium se fáciet:~† et deprecatiónem eórum \textit{e}\textbf{xáu}diet:~* et salvos fá\textit{ci}\textit{et} \textbf{e}os.}
\versus{Custódit Dóminus omnes di\textit{li}\textbf{gén}tes se:~* et omnes peccató\textit{res} \textit{di}\textbf{spér}det.}
\versus{Laudatiónem Dómini loquétur \textit{os} \textbf{me}um:~* et benedícat omnis caro nómini sancto ejus in sǽculum, et in sǽ\textit{cu}\textit{lum} \textbf{sǽ}culi.}
