\versus{Deus, laudem meam \textbf{ne} ta\textbf{cú}\textbf{e}ris:~* quia os peccatóris, et os dolósi super \textbf{me} a\textbf{pér}tum est.}
\versus{Locúti sunt advérsum me lingua dolósa,~† et sermónibus ódii cir\textbf{cum}de\textbf{dé}\textbf{runt} me:~* et expugna\textbf{vé}runt me \textbf{gra}tis.}
\versus{Pro eo ut me dilígerent, detra\textbf{hé}bant \textbf{mi}hi:~* ego \textbf{au}tem o\textbf{rá}bam.}
\versus{Et posuérunt advérsum me \textbf{ma}la pro \textbf{bo}nis:~* et ódium pro dilecti\textbf{ó}ne \textbf{me}a.}
\versus{Constítue super eum \textbf{pec}ca\textbf{tó}rem:~* et diábolus stet a \textbf{dex}tris \textbf{e}jus.}
\versus{Cum judicátur, éxeat \textbf{con}dem\textbf{ná}tus:~* et orátio ejus fiat \textbf{in} pec\textbf{cá}tum.}
\versus{Fiant dies \textbf{e}jus \textbf{pau}ci:~* et episcopátum ejus ac\textbf{cí}piat \textbf{al}ter.}
\versus{Fiant fílii \textbf{e}jus \textbf{ór}\textbf{pha}ni:~* et uxor \textbf{e}jus \textbf{ví}dua.}
\versus{Nutántes transferántur fílii ejus, \textbf{et} men\textbf{dí}cent:~* et ejiciántur de habitati\textbf{ó}nibus \textbf{su}is.}
\versus{Scrutétur fœnerátor omnem sub\textbf{stán}tiam \textbf{e}jus:~* et dirípiant aliéni la\textbf{bó}res \textbf{e}jus.}
\versus{Non sit \textbf{il}li ad\textbf{jú}tor:~* nec sit qui misereátur pu\textbf{píl}lis \textbf{e}jus.}
\versus{Fiant nati ejus \textbf{in} in\textbf{té}\textbf{ri}tum:~* in generatióne una deleátur \textbf{no}men \textbf{e}jus.}
\versus{In memóriam rédeat iníquitas patrum ejus in con\textbf{spé}ctu \textbf{Dó}\textbf{mi}ni:~* et peccátum matris ejus non \textbf{de}le\textbf{á}tur.}
\versus{Fiant contra Dóminum semper,~† et dispéreat de terra memóri\textbf{a} e\textbf{ó}rum:~* pro eo quod non est recordátus fácere mi\textbf{se}ri\textbf{cór}diam.}
\versus{Et persecútus est hóminem ínopem, \textbf{et} men\textbf{dí}cum,~* et compúnctum corde mor\textbf{ti}fi\textbf{cá}re.}
\versus{Et diléxit maledictiónem, et \textbf{vé}niet \textbf{e}i:~* et nóluit benedictiónem, et elongábi\textbf{tur} ab \textbf{e}o.}
\versus{Et índuit maledictiónem sicut vestiméntum,~† et intrávit sicut aqua in interi\textbf{ó}ra \textbf{e}jus,~* et sicut óleum in \textbf{ós}sibus \textbf{e}jus.}
\versus{Fiat ei sicut vestiméntum, quo \textbf{o}pe\textbf{rí}tur:~* et sicut zona, qua \textbf{sem}per præ\textbf{cín}gitur.}
\versus{Hoc opus eórum, qui détrahunt mihi \textbf{a}pud \textbf{Dó}\textbf{mi}num:~* et qui loquúntur mala advérsus \textbf{á}nimam \textbf{me}am.}
\versus{Et tu, Dómine, Dómine, fac mecum propter \textbf{no}men \textbf{tu}um:~* quia suávis est miseri\textbf{cór}dia \textbf{tu}a.}
\versus{Líbera me quia egénus, et \textbf{pau}per \textbf{e}\textbf{go} sum:~* et cor meum contur\textbf{bá}tum est \textbf{in}tra me.}
\versus{Sicut umbra cum de\textbf{clí}nat, a\textbf{blá}\textbf{tus} sum:~* et excússus sum \textbf{si}cut lo\textbf{cú}stæ.}
\versus{Génua mea infirmáta sunt \textbf{a} je\textbf{jú}\textbf{ni}o:~* et caro mea immutáta est \textbf{prop}ter \textbf{ó}leum.}
\versus{Et ego factus sum op\textbf{pró}brium \textbf{il}lis:~* vidérunt me, et movérunt \textbf{cá}pita \textbf{su}a.}
\versus{Adjuva me, Dómine, \textbf{De}us \textbf{me}us:~* salvum me fac secúndum miseri\textbf{cór}diam \textbf{tu}am.}
\versus{Et sciant quia \textbf{ma}nus \textbf{tu}\textbf{a} hæc:~* et tu, Dómine, fe\textbf{cí}sti \textbf{e}am.}
\versus{Maledícent illi, et tu benedíces:~† qui insúrgunt in me, \textbf{con}fun\textbf{dán}tur:~* servus autem \textbf{tu}us læ\textbf{tá}bitur.}
\versus{Induántur qui détrahunt \textbf{mi}hi, pu\textbf{dó}re:~* et operiántur sicut diplóide confusi\textbf{ó}ne \textbf{su}a.}
\versus{Confitébor Dómino nimis in \textbf{o}re \textbf{me}o:~* et in médio multórum lau\textbf{dá}bo \textbf{e}um.}
\versus{Quia ástitit a \textbf{dex}tris \textbf{páu}\textbf{pe}ris,~* ut salvam fáceret a persequéntibus \textbf{á}nimam \textbf{me}am.}
