\versus{Defécit in salutáre tuum á\textit{ni}\textit{ma} \textbf{me}a:~* et in verbum tuum superspe\textbf{rá}vi.}
\versus{Defecérunt óculi mei in eló\textit{qui}\textit{um} \textbf{tu}um:~* dicéntes: Quando consolábe\textbf{ris} me?}
\versus{Quia factus sum sicut uter \textit{in} \textit{pru}\textbf{í}na:~* justificatiónes tuas non sum o\textbf{blí}tus.}
\versus{Quot sunt dies \textit{ser}\textit{vi} \textbf{tu}i?~* quando fácies de persequéntibus me ju\textbf{dí}cium?}
\versus{Narravérunt mihi iníqui fabu\textit{la}\textit{ti}\textbf{ó}nes:~* sed non ut lex \textbf{tu}a.}
\versus{Omnia mandáta \textit{tu}\textit{a} \textbf{vé}ritas:~* iníque persecúti sunt me, ádju\textbf{va} me.}
\versus{Paulo minus consummavérunt \textit{me} \textit{in} \textbf{ter}ra:~* ego autem non derelíqui mandáta \textbf{tu}a.}
\versus{Secúndum misericórdiam tuam vi\textit{ví}\textit{fi}\textbf{ca} me:~* et custódiam testimónia oris \textbf{tu}i.}
\versus{In ætérnum, Dómine, verbum tuum pérma\textit{net} \textit{in} \textbf{cæ}lo.
\versus{In generatiónem et generatiónem vé\textit{ri}\textit{tas} \textbf{tu}a:~* fundásti terram, et \textbf{pér}manet.}
\versus{Ordinatióne tua perse\textit{vé}\textit{rat} \textbf{di}es:~* quóniam ómnia sérviunt \textbf{ti}bi.}
\versus{Nisi quod lex tua meditá\textit{ti}\textit{o} \textbf{me}a est:~* tunc forte periíssem in humilitáte \textbf{me}a.}
\versus{In ætérnum non oblivíscar justificati\textit{ó}\textit{nes} \textbf{tu}as:~* quia in ipsis vivifi\textbf{cá}sti me.}
\versus{Tuus sum ego, \textit{sal}\textit{vum} \textbf{me} fac:~* quóniam justificatiónes tuas exqui\textbf{sí}vi.}
\versus{Me exspectavérunt peccatóres ut \textit{pér}\textit{de}\textbf{rent} me:~* testimónia tua intel\textbf{lé}xi.}
\versus{Omnis consummatiónis \textit{vi}\textit{di} \textbf{fi}nem:~* latum mandátum tuum \textbf{ni}mis.}
