\versus{Confitémini Dómino, et invocá\textit{te} \textit{no}\textit{men} \textbf{e}jus:~* annuntiáte inter Gentes ópe\textit{ra} \textbf{e}jus.}
\versus{Cantáte ei, et \textit{psál}\textit{li}\textit{te} \textbf{e}i:~* narráte ómnia mirabíli\textit{a} \textbf{e}jus.}
\versus{Laudámini in nómi\textit{ne} \textit{san}\textit{cto} \textbf{e}jus:~* lætétur cor quærénti\textit{um} \textbf{Dó}minum.}
\versus{Quǽrite Dóminum, \textit{et} \textit{con}\textit{fir}\textbf{má}mini:~* quǽrite fáciem e\textit{jus} \textbf{sem}per.}
\versus{Mementóte mirabílium \textit{e}\textit{jus}, \textit{quæ} \textbf{fe}cit:~* prodígia ejus, et judícia o\textit{ris} \textbf{e}jus.}
\versus{Semen Abra\textit{ham}, \textit{ser}\textit{vi} \textbf{e}jus:~* fílii Jacob, elé\textit{cti} \textbf{e}jus.}
\versus{Ipse Dómi\textit{nus} \textit{De}\textit{us} \textbf{no}ster:~* in univérsa terra judíci\textit{a} \textbf{e}jus.}
\versus{Memor fuit in sǽculum te\textit{sta}\textit{mén}\textit{ti} \textbf{su}i:~* verbi, quod mandávit in mille genera\textit{ti}\textbf{ó}nes:}
\versus{Quod dispó\textit{su}\textit{it} \textit{ad} \textbf{A}braham:~* et juraménti sui \textit{ad} \textbf{I}saac:}
\versus{Et státuit illud Ja\textit{cob} \textit{in} \textit{præ}\textbf{cép}tum:~* et Israël in testaméntum \textit{æ}\textbf{tér}num:}
\versus{Dicens: Tibi da\textit{bo} \textit{ter}\textit{ram} \textbf{Chá}naan,~* funículum hereditá\textit{tis} \textbf{ve}stræ.}
\versus{Cum essent \textit{nú}\textit{me}\textit{ro} \textbf{bre}vi,~* paucíssimi et ínco\textit{læ} \textbf{e}jus:}
\versus{Et pertransiérunt de \textit{gen}\textit{te} \textit{in} \textbf{gen}tem,~* et de regno ad pópu\textit{lum} \textbf{ál}terum.}
\versus{Non relíquit hóminem \textit{no}\textit{cé}\textit{re} \textbf{e}is:~* et corrípuit pro e\textit{is} \textbf{re}ges.}
\versus{Nolíte tánge\textit{re} \textit{chri}\textit{stos} \textbf{me}os:~* et in prophétis meis nolíte ma\textit{li}\textbf{gná}ri.}
\versus{Et vocávit fa\textit{mem} \textit{su}\textit{per} \textbf{ter}ram:~* et omne firmaméntum panis \textit{con}\textbf{trí}vit.}
\versus{Misit an\textit{te} \textit{e}\textit{os} \textbf{vi}rum:~* in servum venúmdatus \textit{est} \textbf{Jo}seph.}
\versus{Humiliavérunt in compédibus pedes ejus, ferrum pertránsiit \textit{á}\textit{ni}\textit{mam} \textbf{e}jus~* donec veníret ver\textit{bum} \textbf{e}jus.}
\versus{Elóquium Dómini in\textit{flam}\textit{má}\textit{vit} \textbf{e}um:~* misit rex, et solvit eum; princeps populórum, et dimí\textit{sit} \textbf{e}um.}
\versus{Constítuit eum dómi\textit{num} \textit{do}\textit{mus} \textbf{su}æ:~* et príncipem omnis possessió\textit{nis} \textbf{su}æ:}
\versus{Ut erudíret príncipes ejus si\textit{cut} \textit{se}\textit{me}\textbf{tí}psum:~* et senes ejus prudéntiam \textit{do}\textbf{cé}ret.}
\versus{Et intrávit Isra\textit{ël} \textit{in} \textit{Æ}\textbf{gýp}tum:~* et Jacob áccola fuit \textit{in} \textbf{ter}ra Cham.}
\versus{Et auxit pópulum su\textit{um} \textit{ve}\textit{he}\textbf{mén}ter:~* et firmávit eum super inimí\textit{cos} \textbf{e}jus.}
\versus{Convértit cor eórum ut odírent \textit{pó}\textit{pu}\textit{lum} \textbf{e}jus:~* et dolum fácerent in ser\textit{vos} \textbf{e}jus.}
\versus{Misit Móy\textit{sen}, \textit{ser}\textit{vum} \textbf{su}um:~* Aaron, quem elé\textit{git} \textbf{i}psum.}
\versus{Pósuit in eis verba si\textit{gnó}\textit{rum} \textit{su}\textbf{ó}rum:~* et prodigiórum \textit{in} \textbf{ter}ra Cham.}
\versus{Misit ténebras, \textit{et} \textit{ob}\textit{scu}\textbf{rá}vit:~* et non exacerbávit sermó\textit{nes} \textbf{su}os.}
\versus{Convértit aquas e\textit{ó}\textit{rum} \textit{in} \textbf{sán}guinem:~* et occídit pisces \textit{e}\textbf{ó}rum.}
\versus{Edidit terra \textit{e}\textit{ó}\textit{rum} \textbf{ra}nas:~* in penetrálibus regum \textit{i}\textbf{psó}rum.}
\versus{Dixit, et venit \textit{cœ}\textit{no}\textit{my}\textbf{í}a:~* et cínifes in ómnibus fínibus \textit{e}\textbf{ó}rum.}
\versus{Pósuit plúvias \textit{e}\textit{ó}\textit{rum} \textbf{grán}dinem:~* ignem comburéntem in terra \textit{i}\textbf{psó}rum.}
\versus{Et percússit víneas eórum, et ficúl\textit{ne}\textit{as} \textit{e}\textbf{ó}rum:~* et contrívit lignum fínium \textit{e}\textbf{ó}rum.}
\versus{Dixit, et venit lo\textit{cú}\textit{sta}, \textit{et} \textbf{bru}chus,~* cujus non e\textit{rat} \textbf{nú}merus:}
\versus{Et comédit omne fœnum in \textit{ter}\textit{ra} \textit{e}\textbf{ó}rum:~* et comédit omnem fructum terræ \textit{e}\textbf{ó}rum.}
\versus{Et percússit omne primogénitum in \textit{ter}\textit{ra} \textit{e}\textbf{ó}rum:~* primítias omnis labóris \textit{e}\textbf{ó}rum.}
\versus{Et edúxit eos cum ar\textit{gén}\textit{to} \textit{et} \textbf{au}ro:~* et non erat in tríbubus eórum \textit{in}\textbf{fír}mus.}
\versus{Lætáta est Ægýptus in profecti\textit{ó}\textit{ne} \textit{e}\textbf{ó}rum:~* quia incúbuit timor eórum su\textit{per} \textbf{e}os.}
\versus{Expándit nubem in protecti\textit{ó}\textit{nem} \textit{e}\textbf{ó}rum:~* et ignem ut lucéret eis \textit{per} \textbf{no}ctem.}
\versus{Petiérunt, et \textit{ve}\textit{nit} \textit{co}\textbf{túr}nix:~* et pane cæli saturá\textit{vit} \textbf{e}os.}
\versus{Dirúpit petram et \textit{flu}\textit{xé}\textit{runt} \textbf{a}quæ:~* abiérunt in sic\textit{co} \textbf{flú}mina;}
\versus{Quóniam memor fuit ver\textit{bi} \textit{san}\textit{cti} \textbf{su}i:~* quod hábuit ad Abraham, púe\textit{rum} \textbf{su}um.}
\versus{Et edúxit pópulum suum in ex\textit{sul}\textit{ta}\textit{ti}\textbf{ó}ne,~* et eléctos suos in \textit{læ}\textbf{tí}tia.}
\versus{Et dedit illis re\textit{gi}\textit{ó}\textit{nes} \textbf{Gén}tium:~* et labóres populórum pos\textit{se}\textbf{dé}runt:}
\versus{Ut custódiant justifica\textit{ti}\textit{ó}\textit{nes} \textbf{e}jus,~* et legem ejus \textit{re}\textbf{quí}rant.}
