\versus{Confitémini Dómino, quóni\textit{am} \textbf{bo}nus:~* quóniam in sǽculum misericór\textit{di}\textit{a} \textbf{e}jus.}
\versus{Quis loquétur poténti\textit{as} \textbf{Dó}mini,~* audítas fáciet omnes \textit{lau}\textit{des} \textbf{e}jus?}
\versus{Beáti, qui custódiunt \textit{ju}\textbf{dí}cium,~* et fáciunt justítiam in \textit{om}\textit{ni} \textbf{tém}pore.}
\versus{Meménto nostri, Dómine, in beneplácito pópu\textit{li} \textbf{tu}i:~* vísita nos in salu\textit{tá}\textit{ri} \textbf{tu}o:}
\versus{Ad vidéndum in bonitáte electórum tuórum, ad lætándum in lætítia gen\textit{tis} \textbf{tu}æ:~* ut laudéris cum heredi\textit{tá}\textit{te} \textbf{tu}a.}
\versus{Peccávimus cum pátri\textit{bus} \textbf{no}stris:~* injúste égimus, iniqui\textit{tá}\textit{tem} \textbf{fé}cimus.}
\versus{Patres nostri in Ægýpto non intellexérunt mirabíli\textit{a} \textbf{tu}a:~* non fuérunt mémores multitúdinis misericór\textit{di}\textit{æ} \textbf{tu}æ.}
\versus{Et irritavérunt ascendéntes \textit{in} \textbf{ma}re,~* \textit{Ma}\textit{re} \textbf{Ru}brum.}
\versus{Et salvávit eos propter no\textit{men} \textbf{su}um:~* ut notam fáceret potén\textit{ti}\textit{am} \textbf{su}am.}
\versus{Et incrépuit Mare Rubrum, et ex\textit{sic}\textbf{cá}tum est,~* et dedúxit eos in abýssis sicut \textit{in} \textit{de}\textbf{sér}to.}
\versus{Et salvávit eos de manu o\textit{di}\textbf{én}tium:~* et redémit eos de manu \textit{i}\textit{ni}\textbf{mí}ci.}
\versus{Et opéruit aqua tribulán\textit{tes} \textbf{e}os:~* unus ex eis \textit{non} \textit{re}\textbf{mán}sit.}
\versus{Et credidérunt ver\textit{bis} \textbf{e}jus:~* et laudavérunt \textit{lau}\textit{dem} \textbf{e}jus.}
\versus{Cito fecérunt, oblíti sunt ópe\textit{rum} \textbf{e}jus:~* et non sustinuérunt consí\textit{li}\textit{um} \textbf{e}jus.}
\versus{Et concupiérunt concupiscéntiam in \textit{de}\textbf{sér}to:~* et tentavérunt Deum in \textit{i}\textit{na}\textbf{quó}so.}
\versus{Et dedit eis petitiónem \textit{i}\textbf{psó}rum:~* et misit saturitátem in áni\textit{mas} \textit{e}\textbf{ó}rum.}
\versus{Et irritavérunt Móysen \textit{in} \textbf{ca}stris:~* Aaron, \textit{san}\textit{ctum} \textbf{Dó}mini.}
\versus{Apérta est terra, et deglutí\textit{vit} \textbf{Da}than:~* et opéruit super congregatió\textit{nem} \textit{A}\textbf{bí}ron.}
\versus{Et exársit ignis in synagóga \textit{e}\textbf{ó}rum:~* flamma combússit \textit{pec}\textit{ca}\textbf{tó}res.}
\versus{Et fecérunt vítulum \textit{in} \textbf{Ho}reb:~* et adora\textit{vé}\textit{runt} \textbf{scúl}ptile.}
\versus{Et mutavérunt glóri\textit{am} \textbf{su}am~* in similitúdinem vítuli come\textit{dén}\textit{tis} \textbf{fœ}num.}
\versus{Oblíti sunt Deum, qui salvá\textit{vit} \textbf{e}os,~* qui fecit magnália in Ægýpto, mirabília in terra Cham: terribília in \textit{Ma}\textit{ri} \textbf{Ru}bro.}
\versus{Et dixit ut dispérde\textit{ret} \textbf{e}os:~* si non Móyses, eléctus ejus, stetísset in confractióne in con\textit{spé}\textit{ctu} \textbf{e}jus:}
\versus{Ut avérteret iram ejus ne dispérde\textit{ret} \textbf{e}os:~* et pro níhilo habuérunt terram de\textit{si}\textit{de}\textbf{rá}bilem:}
\versus{Non credidérunt verbo ejus, et murmuravérunt in tabernácu\textit{lis} \textbf{su}is:~* non exaudiérunt \textit{vo}\textit{cem} \textbf{Dó}mini.}
\versus{Et elevávit manum suam su\textit{per} \textbf{e}os:~* ut prostérneret eos \textit{in} \textit{de}\textbf{sér}to:}
\versus{Et ut dejíceret semen eórum in na\textit{ti}\textbf{ó}nibus:~* et dispérgeret eos in \textit{re}\textit{gi}\textbf{ó}nibus.}
\versus{Et initiáti sunt \textit{Be}\textbf{él}phegor:~* et comedérunt sacrifícia \textit{mor}\textit{tu}\textbf{ó}rum.}
\versus{Et irritavérunt eum in adinventióni\textit{bus} \textbf{su}is:~* et multiplicáta est in e\textit{is} \textit{ru}\textbf{í}na.}
\versus{Et stetit Phínees, et \textit{pla}\textbf{cá}vit:~* et cessá\textit{vit} \textit{quas}\textbf{sá}tio.}
\versus{Et reputátum est ei in \textit{ju}\textbf{stí}tiam:~* in generatiónem et generatiónem usque in \textit{sem}\textit{pi}\textbf{tér}num.}
\versus{Et irritavérunt eum ad Aquas contradi\textit{cti}\textbf{ó}nis:~* et vexátus est Móyses propter eos: quia exacerbavérunt spí\textit{ri}\textit{tum} \textbf{e}jus.}
\versus{Et distínxit in lábi\textit{is} \textbf{su}is:~* non disperdidérunt Gentes, quas dixit Dó\textit{mi}\textit{nus} \textbf{il}lis.}
\versus{Et commísti sunt inter Gentes, et didicérunt ópera eórum: et serviérunt sculptílibus \textit{e}\textbf{ó}rum:~* et factum est il\textit{lis} \textit{in} \textbf{scán}dalum.}
\versus{Et immolavérunt fíli\textit{os} \textbf{su}os,~* et fílias su\textit{as} \textit{dæ}\textbf{mó}niis.}
\versus{Et effudérunt sánguinem in\textit{no}\textbf{cén}tem:~* sánguinem filiórum suórum et filiárum suárum, quas sacrificavérunt sculptí\textit{li}\textit{bus} \textbf{Chá}naan.}
\versus{Et infécta est terra in sanguínibus, et contamináta est in opéribus \textit{e}\textbf{ó}rum:~* et fornicáti sunt in adinventió\textit{ni}\textit{bus} \textbf{su}is.}
\versus{Et irátus est furóre Dóminus in pópu\textit{lum} \textbf{su}um:~* et abominátus est heredi\textit{tá}\textit{tem} \textbf{su}am.}
\versus{Et trádidit eos in ma\textit{nus} \textbf{Gén}tium:~* et domináti sunt eórum qui o\textit{dé}\textit{runt} \textbf{e}os.}
\versus{Et tribulavérunt eos inimíci eórum, et humiliáti sunt sub mánibus \textit{e}\textbf{ó}rum:~* sæpe libe\textit{rá}\textit{vit} \textbf{e}os.}
\versus{Ipsi autem exacerbavérunt eum in consíli\textit{o} \textbf{su}o:~* et humiliáti sunt in iniquitá\textit{ti}\textit{bus} \textbf{su}is.}
\versus{Et vidit, cum tribu\textit{la}\textbf{rén}tur:~* et audívit oratió\textit{nem} \textit{e}\textbf{ó}rum.}
\versus{Et memor fuit testamén\textit{ti} \textbf{su}i:~* et pœnítuit eum secúndum multitúdinem misericór\textit{di}\textit{æ} \textbf{su}æ.}
\versus{Et dedit eos in mise\textit{ri}\textbf{cór}dias~* in conspéctu ómnium qui cé\textit{pe}\textit{rant} \textbf{e}os.}
\versus{Salvos nos fac, Dómine, De\textit{us} \textbf{no}ster:~* et cóngrega nos de \textit{na}\textit{ti}\textbf{ó}nibus:}
\versus{Ut confiteámur nómini san\textit{cto} \textbf{tu}o:~* et gloriémur in \textit{lau}\textit{de} \textbf{tu}a.}
\versus{Benedíctus Dóminus, Deus Israël, a sǽculo et usque \textit{in} \textbf{sǽ}culum:~* et dicet omnis pópulus: \textit{Fi}\textit{at}, \textbf{fi}at.}
