\versus{Eripe me, Dómine, ab \textit{hó}\textit{mi}\textit{ne} \textbf{ma}lo:~* a viro iníquo é\textit{ri}\textbf{pe} me.}
\versus{Qui cogitavérunt iniqui\textit{tá}\textit{tes} \textit{in} \textbf{cor}de:~* tota die constitué\textit{bant} \textbf{prǽ}lia.}
\versus{Acuérunt linguas suas \textit{si}\textit{cut} \textit{ser}\textbf{pén}tis:~* venénum áspidum sub lábiis \textit{e}\textbf{ó}rum.}
\versus{Custódi me, Dómine, de ma\textit{nu} \textit{pec}\textit{ca}\textbf{tó}ris:~* et ab homínibus iníquis é\textit{ri}\textbf{pe} me.}
\versus{Qui cogitavérunt supplantá\textit{re} \textit{gres}\textit{sus} \textbf{me}os:~* abscondérunt supérbi láque\textit{um} \textbf{mi}hi:}
\versus{Et funes exten\textit{dé}\textit{runt} \textit{in} \textbf{lá}queum:~* juxta iter scándalum posué\textit{runt} \textbf{mi}hi.}
\versus{Dixi Dómino: De\textit{us} \textit{me}\textit{us} \textbf{es} tu:~* exáudi, Dómine, vocem deprecatió\textit{nis} \textbf{me}æ.}
\versus{Dómine, Dómine, virtus \textit{sa}\textit{lú}\textit{tis} \textbf{me}æ:~* obumbrásti super caput meum in di\textit{e} \textbf{bel}li.}
\versus{Ne tradas me, Dómine, a desidério meo peccatóri:~† cogi\textit{ta}\textit{vé}\textit{runt} \textbf{con}tra me,~* ne derelínquas me, ne forte e\textit{xal}\textbf{tén}tur.}
\versus{Caput circú\textit{i}\textit{tus} \textit{e}\textbf{ó}rum:~* labor labiórum ipsórum opéri\textit{et} \textbf{e}os.}
\versus{Cadent super eos carbónes,~† in ignem de\textit{jí}\textit{ci}\textit{es} \textbf{e}os:~* in misériis non \textit{sub}\textbf{sí}stent.}
\versus{Vir linguósus non diri\textit{gé}\textit{tur} \textit{in} \textbf{ter}ra:~* virum injústum mala cápient in \textit{in}\textbf{té}ritu.}
\versus{Cognóvi quia fáciet Dóminus ju\textit{dí}\textit{ci}\textit{um} \textbf{í}nopis:~* et vindí\textit{ctam} \textbf{páu}perum.}
\versus{Verúmtamen justi confitebúntur \textit{nó}\textit{mi}\textit{ni} \textbf{tu}o:~* et habitábunt recti cum vul\textit{tu} \textbf{tu}o.}
