\versus{Mirabília testi\textit{mó}\textit{ni}\textit{a} \textbf{tu}a:~* ídeo scrutáta est ea áni\textit{ma} \textbf{me}a.}
\versus{Declarátio sermónum tu\textit{ó}\textit{rum} \textit{il}\textbf{lú}minat:~* et intelléctum \textit{dat} \textbf{pár}vulis.}
\versus{Os meum apérui, et \textit{at}\textit{trá}\textit{xi} \textbf{spí}ritum:~* quia mandáta tua desi\textit{de}\textbf{rá}bam.}
\versus{Aspice in me, et mi\textit{se}\textit{ré}\textit{re} \textbf{me}i:~* secúndum judícium diligéntium no\textit{men} \textbf{tu}um.}
\versus{Gressus meos dírige secúndum e\textit{ló}\textit{qui}\textit{um} \textbf{tu}um:~* et non dominétur mei omnis in\textit{ju}\textbf{stí}tia.}
\versus{Rédime me a ca\textit{lúm}\textit{ni}\textit{is} \textbf{hó}minum:~* ut custódiam mandá\textit{ta} \textbf{tu}a.}
\versus{Fáciem tuam illúmina su\textit{per} \textit{ser}\textit{vum} \textbf{tu}um:~* et doce me justificatió\textit{nes} \textbf{tu}as.}
\versus{Exitus aquárum deduxérunt \textit{ó}\textit{cu}\textit{li} \textbf{me}i:~* quia non custodiérunt le\textit{gem} \textbf{tu}am.}
\versus{\textit{Ju}\textit{stus} \textit{es}, \textbf{Dó}mine:~* et rectum judíci\textit{um} \textbf{tu}um.}
\versus{Mandásti justítiam testi\textit{mó}\textit{ni}\textit{a} \textbf{tu}a:~* et veritátem tu\textit{am} \textbf{ni}mis.}
\versus{Tabéscere me fe\textit{cit} \textit{ze}\textit{lus} \textbf{me}us:~* quia oblíti sunt verba tua inimí\textit{ci} \textbf{me}i.}
\versus{Ignítum elóquium tu\textit{um} \textit{ve}\textit{he}\textbf{mén}ter:~* et servus tuus dilé\textit{xit} \textbf{il}lud.}
\versus{Adolescéntulus sum e\textit{go} \textit{et} \textit{con}\textbf{tém}ptus:~* justificatiónes tuas non sum \textit{o}\textbf{blí}tus.}
\versus{Justítia tua, justíti\textit{a} \textit{in} \textit{æ}\textbf{tér}num:~* et lex tu\textit{a} \textbf{vé}ritas.}
\versus{Tribulátio, et angústi\textit{a} \textit{in}\textit{ve}\textbf{né}runt me:~* mandáta tua meditáti\textit{o} \textbf{me}a est.}
\versus{Æquitas testimónia tu\textit{a} \textit{in} \textit{æ}\textbf{tér}num:~* intelléctum da mihi, \textit{et} \textbf{vi}vam.}
