\versus{Quómodo diléxi legem \textbf{tu}am, \textbf{Dó}mine?~* tota die meditá\textit{ti}\textit{o} \textbf{me}\textbf{a} est.}
\versus{Super inimícos meos prudéntem me fecísti man\textbf{dá}to \textbf{tu}o:~* quia in æ\textit{tér}\textit{num} \textbf{mi}\textbf{hi} est.}
\versus{Super omnes docéntes me \textbf{in}tel\textbf{lé}xi:~* quia testimónia tua meditá\textit{ti}\textit{o} \textbf{me}\textbf{a} est.}
\versus{Super senes \textbf{in}tel\textbf{lé}xi:~* quia mandáta tu\textit{a} \textit{quæ}\textbf{sí}vi.}
\versus{Ab omni via mala prohíbui \textbf{pe}des \textbf{me}os:~* ut custódiam \textit{ver}\textit{ba} \textbf{tu}a.}
\versus{A judíciis tuis non \textbf{de}cli\textbf{ná}vi:~* quia tu legem posu\textit{í}\textit{sti} \textbf{mi}hi.}
\versus{Quam dúlcia fáucibus meis e\textbf{ló}quia \textbf{tu}a,~* super mel \textit{o}\textit{ri} \textbf{me}o!}
\versus{A mandátis tuis \textbf{in}tel\textbf{lé}xi:~* proptérea odívi omnem viam i\textit{ni}\textit{qui}\textbf{tá}tis.}
\versus{Lucérna pédibus meis \textbf{ver}bum \textbf{tu}um,~* et lumen sé\textit{mi}\textit{tis} \textbf{me}is.}
\versus{Ju\textbf{rá}vi, et \textbf{stá}tui~* custodíre judícia justí\textit{ti}\textit{æ} \textbf{tu}æ.}
\versus{Humiliátus sum usque\textbf{quá}que, \textbf{Dó}mine:~* vivífica me secúndum \textit{ver}\textit{bum} \textbf{tu}um.}
\versus{Voluntária oris mei benepláci\textbf{ta} fac, \textbf{Dó}mine:~* et judícia \textit{tu}\textit{a} \textbf{do}\textbf{ce} me.}
\versus{Anima mea in mánibus \textbf{me}is \textbf{sem}per:~* et legem tuam non \textit{sum} \textit{o}\textbf{blí}tus.}
\versus{Posuérunt peccatóres \textbf{lá}queum \textbf{mi}hi:~* et de mandátis tuis \textit{non} \textit{er}\textbf{rá}vi.}
\versus{Hereditáte acquisívi testimónia tua \textbf{in} æ\textbf{tér}num:~* quia exsultátio \textit{cor}\textit{dis} \textbf{me}\textbf{i} sunt.}
\versus{Inclinávi cor meum ad faciéndas justificatiónes tuas \textbf{in} æ\textbf{tér}num,~* propter retri\textit{bu}\textit{ti}\textbf{ó}nem.}
