\versus{Consérva me, Dómine, quóniam sperávi in te:~† Dixi Dómino: De\textit{us} \textit{me}\textit{us} \textbf{es} tu,~* quóniam bonórum meórum \textit{non} \textbf{e}ges.}
\versus{Sanctis, qui sunt \textit{in} \textit{ter}\textit{ra} \textbf{e}jus,~* mirificávit omnes voluntátes meas \textit{in} \textbf{e}is.}
\versus{Multiplicátæ sunt infirmi\textit{tá}\textit{tes} \textit{e}\textbf{ó}rum:~* póstea accele\textit{ra}\textbf{vé}runt.}
\versus{Non congregábo conventícula eó\textit{rum} \textit{de} \textit{san}\textbf{guí}nibus,~* nec memor ero nóminum eórum per lábi\textit{a} \textbf{me}a.}
\versus{Dóminus pars hereditátis meæ, et \textit{cá}\textit{li}\textit{cis} \textbf{me}i:~* tu es, qui restítues hereditátem me\textit{am} \textbf{mi}hi.}
\versus{Funes cecidérunt mi\textit{hi} \textit{in} \textit{præ}\textbf{clá}ris:~* étenim heréditas mea præclára \textit{est} \textbf{mi}hi.}
\versus{Benedícam Dóminum, qui tríbuit mi\textit{hi} \textit{in}\textit{tel}\textbf{lé}ctum:~* ínsuper et usque ad noctem increpuérunt me re\textit{nes} \textbf{me}i.}
\versus{Providébam Dóminum in conspé\textit{ctu} \textit{me}\textit{o} \textbf{sem}per:~* quóniam a dextris est mihi, ne \textit{com}\textbf{mó}vear.}
\versus{Propter hoc lætátum est cor meum, et exsultá\textit{vit} \textit{lin}\textit{gua} \textbf{me}a:~* ínsuper et caro mea requié\textit{scet} \textbf{in} spe.}
\versus{Quóniam non derelínques ánimam me\textit{am} \textit{in} \textit{in}\textbf{fér}no:~* nec dabis sanctum tuum vidére corrup\textit{ti}\textbf{ó}nem.}
\versus{Notas mihi fecísti vias vitæ,~† adimplébis me lætítia \textit{cum} \textit{vul}\textit{tu} \textbf{tu}o:~* delectatiónes in déxtera tua usque \textit{in} \textbf{fi}nem.}
