\versus{Meménto, \textbf{Dó}mine, \textbf{Da}vid,~* et omnis mansuetú\textit{di}\textit{nis} \textbf{e}jus:}
\versus{Sicut ju\textbf{rá}vit \textbf{Dó}mino,~* votum vovit \textit{De}\textit{o} \textbf{Ja}cob:}
\versus{Si introíero in tabernáculum \textbf{do}mus \textbf{me}æ,~* si ascéndero in lectum \textit{stra}\textit{ti} \textbf{me}i:}
\versus{Si dédero somnum \textbf{ó}culis \textbf{me}is,~* et pálpebris meis dormi\textit{ta}\textit{ti}\textbf{ó}nem:}
\versus{Et réquiem tempóribus meis: donec invéniam \textbf{lo}cum \textbf{Dó}mino,~* tabernáculum \textit{De}\textit{o} \textbf{Ja}cob.}
\versus{Ecce audívimus \textbf{e}am in \textbf{E}phrata:~* invénimus eam in \textit{cam}\textit{pis} \textbf{sil}væ.}
\versus{Introíbimus in taber\textbf{ná}culum \textbf{e}jus:~* adorábimus in loco, ubi stetérunt \textit{pe}\textit{des} \textbf{e}jus.}
\versus{Surge, Dómine, in \textbf{ré}quiem \textbf{tu}am,~* tu et arca sanctificati\textit{ó}\textit{nis} \textbf{tu}æ.}
\versus{Sacerdótes tui indu\textbf{án}tur ju\textbf{stí}tiam:~* et sancti tu\textit{i} \textit{ex}\textbf{súl}tent.}
\versus{Propter David, \textbf{ser}vum \textbf{tu}um:~* non avértas fáciem \textit{Chri}\textit{sti} \textbf{tu}i.}
\versus{Jurávit Dóminus David veritátem, et non fru\textbf{strá}bitur \textbf{e}am:~* de fructu ventris tui ponam super \textit{se}\textit{dem} \textbf{tu}am.}
\versus{Si custodíerint fílii tui testa\textbf{mén}tum \textbf{me}um:~* et testimónia mea hæc, quæ do\textit{cé}\textit{bo} \textbf{e}os.}
\versus{Et fílii eórum \textbf{us}que in \textbf{sǽ}culum:~* sedébunt super \textit{se}\textit{dem} \textbf{tu}am.}
\versus{Quóniam elégit \textbf{Dó}minus \textbf{Si}on:~* elégit eam in habitati\textit{ó}\textit{nem} \textbf{si}bi.}
\versus{Hæc réquies mea in \textbf{sǽ}culum \textbf{sǽ}culi:~* hic habitábo, quóniam e\textit{lé}\textit{gi} \textbf{e}am.}
\versus{Víduam ejus benedícens \textbf{be}ne\textbf{dí}cam:~* páuperes ejus satu\textit{rá}\textit{bo} \textbf{pá}nibus.}
\versus{Sacerdótes ejus índuam \textbf{sa}lu\textbf{tá}ri:~* et sancti ejus exsultatióne \textit{ex}\textit{sul}\textbf{tá}bunt.}
\versus{Illuc prodúcam \textbf{cor}nu \textbf{Da}vid:~* parávi lucérnam \textit{Chri}\textit{sto} \textbf{me}o.}
\versus{Inimícos ejus índuam con\textbf{fu}si\textbf{ó}ne:~* super ipsum autem efflorébit sanctificá\textit{ti}\textit{o} \textbf{me}a.}
