\versus{Deus, laudem me\textit{am} \textit{ne} \textit{ta}\textbf{cú}eris:~* quia os peccatóris, et os dolósi super me \textit{a}\textbf{pér}tum est.}
\versus{Locúti sunt advérsum me lingua dolósa,~† et sermónibus ódii \textit{cir}\textit{cum}\textit{de}\textbf{dé}runt me:~* et expugnavérunt \textit{me} \textbf{gra}tis.}
\versus{Pro eo ut me dilígerent, de\textit{tra}\textit{hé}\textit{bant} \textbf{mi}hi:~* ego autem \textit{o}\textbf{rá}bam.}
\versus{Et posuérunt advérsum me \textit{ma}\textit{la} \textit{pro} \textbf{bo}nis:~* et ódium pro dilectió\textit{ne} \textbf{me}a.}
\versus{Constítue super e\textit{um} \textit{pec}\textit{ca}\textbf{tó}rem:~* et diábolus stet a dex\textit{tris} \textbf{e}jus.}
\versus{Cum judicátur, éxe\textit{at} \textit{con}\textit{dem}\textbf{ná}tus:~* et orátio ejus fiat in \textit{pec}\textbf{cá}tum.}
\versus{Fiant di\textit{es} \textit{e}\textit{jus} \textbf{pau}ci:~* et episcopátum ejus accípi\textit{at} \textbf{al}ter.}
\versus{Fiant fíli\textit{i} \textit{e}\textit{jus} \textbf{ór}phani:~* et uxor e\textit{jus} \textbf{ví}dua.}
\versus{Nutántes transferántur fílii e\textit{jus}, \textit{et} \textit{men}\textbf{dí}cent:~* et ejiciántur de habitatióni\textit{bus} \textbf{su}is.}
\versus{Scrutétur fœnerátor omnem sub\textit{stán}\textit{ti}\textit{am} \textbf{e}jus:~* et dirípiant aliéni labó\textit{res} \textbf{e}jus.}
\versus{Non sit \textit{il}\textit{li} \textit{ad}\textbf{jú}tor:~* nec sit qui misereátur pupíl\textit{lis} \textbf{e}jus.}
\versus{Fiant nati e\textit{jus} \textit{in} \textit{in}\textbf{té}ritum:~* in generatióne una deleátur no\textit{men} \textbf{e}jus.}
\versus{In memóriam rédeat iníquitas patrum ejus in \textit{con}\textit{spé}\textit{ctu} \textbf{Dó}mini:~* et peccátum matris ejus non de\textit{le}\textbf{á}tur.}
\versus{Fiant contra Dóminum semper,~† et dispéreat de terra memó\textit{ri}\textit{a} \textit{e}\textbf{ó}rum:~* pro eo quod non est recordátus fácere mise\textit{ri}\textbf{cór}diam.}
\versus{Et persecútus est hóminem íno\textit{pem}, \textit{et} \textit{men}\textbf{dí}cum,~* et compúnctum corde morti\textit{fi}\textbf{cá}re.}
\versus{Et diléxit maledictiónem, et \textit{vé}\textit{ni}\textit{et} \textbf{e}i:~* et nóluit benedictiónem, et elongábitur \textit{ab} \textbf{e}o.}
\versus{Et índuit maledictiónem sicut vestiméntum,~† et intrávit sicut aqua in inte\textit{ri}\textit{ó}\textit{ra} \textbf{e}jus,~* et sicut óleum in óssi\textit{bus} \textbf{e}jus.}
\versus{Fiat ei sicut vestiméntum, \textit{quo} \textit{o}\textit{pe}\textbf{rí}tur:~* et sicut zona, qua semper \textit{præ}\textbf{cín}gitur.}
\versus{Hoc opus eórum, qui détrahunt mi\textit{hi} \textit{a}\textit{pud} \textbf{Dó}minum:~* et qui loquúntur mala advérsus áni\textit{mam} \textbf{me}am.}
\versus{Et tu, Dómine, Dómine, fac mecum prop\textit{ter} \textit{no}\textit{men} \textbf{tu}um:~* quia suávis est misericórdi\textit{a} \textbf{tu}a.}
\versus{Líbera me quia egénus, \textit{et} \textit{pau}\textit{per} \textbf{e}go sum:~* et cor meum conturbátum \textit{est} \textbf{in}tra me.}
\versus{Sicut umbra cum de\textit{clí}\textit{nat}, \textit{a}\textbf{blá}tus sum:~* et excússus sum sicut \textit{lo}\textbf{cú}stæ.}
\versus{Génua mea infirmáta \textit{sunt} \textit{a} \textit{je}\textbf{jú}nio:~* et caro mea immutáta est prop\textit{ter} \textbf{ó}leum.}
\versus{Et ego factus sum op\textit{pró}\textit{bri}\textit{um} \textbf{il}lis:~* vidérunt me, et movérunt cápi\textit{ta} \textbf{su}a.}
\versus{Adjuva me, Dómi\textit{ne}, \textit{De}\textit{us} \textbf{me}us:~* salvum me fac secúndum misericórdi\textit{am} \textbf{tu}am.}
\versus{Et sciant qui\textit{a} \textit{ma}\textit{nus} \textbf{tu}a hæc:~* et tu, Dómine, fecí\textit{sti} \textbf{e}am.}
\versus{Maledícent illi, et tu benedíces:~† qui insúrgunt in \textit{me}, \textit{con}\textit{fun}\textbf{dán}tur:~* servus autem tuus \textit{læ}\textbf{tá}bitur.}
\versus{Induántur qui détrahunt \textit{mi}\textit{hi}, \textit{pu}\textbf{dó}re:~* et operiántur sicut diplóide confusió\textit{ne} \textbf{su}a.}
\versus{Confitébor Dómino nimis \textit{in} \textit{o}\textit{re} \textbf{me}o:~* et in médio multórum laudá\textit{bo} \textbf{e}um.}
\versus{Quia ástitit \textit{a} \textit{dex}\textit{tris} \textbf{páu}peris,~* ut salvam fáceret a persequéntibus áni\textit{mam} \textbf{me}am.}
