\versus{Mirabília testimónia \textbf{tu}a:~* ídeo scrutáta est ea \textbf{á}nima \textbf{me}a.}
\versus{Declarátio sermónum tuórum il\textbf{lú}minat:~* et intel\textbf{lé}ctum dat \textbf{pár}vulis.}
\versus{Os meum apérui, et attráxi \textbf{spí}ritum:~* quia mandáta tua de\textbf{si}de\textbf{rá}bam.}
\versus{Aspice in me, et miserére \textbf{me}i:~* secúndum judícium diligéntium \textbf{no}men \textbf{tu}um.}
\versus{Gressus meos dírige secúndum elóquium \textbf{tu}um:~* et non dominétur mei omnis \textbf{in}ju\textbf{stí}tia.}
\versus{Rédime me a calúmniis \textbf{hó}minum:~* ut custódiam man\textbf{dá}ta \textbf{tu}a.}
\versus{Fáciem tuam illúmina super servum \textbf{tu}um:~* et doce me justificati\textbf{ó}nes \textbf{tu}as.}
\versus{Exitus aquárum deduxérunt óculi \textbf{me}i:~* quia non custodiérunt \textbf{le}gem \textbf{tu}am.}
\versus{Justus es, \textbf{Dó}mine:~* et rectum ju\textbf{dí}cium \textbf{tu}um.}
\versus{Mandásti justítiam testimónia \textbf{tu}a:~* et veritátem \textbf{tu}am \textbf{ni}mis.}
\versus{Tabéscere me fecit zelus \textbf{me}us:~* quia oblíti sunt verba tua ini\textbf{mí}ci \textbf{me}i.}
\versus{Ignítum elóquium tuum vehe\textbf{mén}ter:~* et servus tuus di\textbf{lé}xit \textbf{il}lud.}
\versus{Adolescéntulus sum ego et con\textbf{tém}ptus:~* justificatiónes tuas non \textbf{sum} o\textbf{blí}tus.}
\versus{Justítia tua, justítia in æ\textbf{tér}num:~* et lex \textbf{tu}a \textbf{vé}ritas.}
\versus{Tribulátio, et angústia inve\textbf{né}runt me:~* mandáta tua medi\textbf{tá}tio \textbf{me}a est.}
\versus{Æquitas testimónia tua in æ\textbf{tér}num:~* intelléctum da \textbf{mi}hi, et \textbf{vi}vam.}
