\versus{Benedíctus Dóminus, Deus meus, qui docet manus \textbf{me}as ad \textbf{prǽ}lium,~* et dígitos me\textit{os} \textit{ad} \textbf{bel}lum.}
\versus{Misericórdia mea, et re\textbf{fú}gium \textbf{me}um:~* suscéptor meus, et libe\textit{rá}\textit{tor} \textbf{me}us:}
\versus{Protéctor meus, et in \textbf{i}pso spe\textbf{rá}vi:~* qui subdit pópulum \textit{me}\textit{um} \textbf{sub} me.}
\versus{Dómine, quid est homo quia innotu\textbf{í}sti \textbf{e}i?~* aut fílius hóminis, quia ré\textit{pu}\textit{tas} \textbf{e}um?}
\versus{Homo vanitáti \textbf{sí}milis \textbf{fa}ctus est:~* dies ejus sicut um\textit{bra} \textit{præ}\textbf{té}\textbf{re}unt.}
\versus{Dómine, inclína cælos tuos, \textbf{et} de\textbf{scén}de:~* tange montes, et \textit{fu}\textit{mi}\textbf{gá}bunt.}
\versus{Fúlgura coruscatiónem, et dissi\textbf{pá}bis \textbf{e}os:~* emítte sagíttas tuas, et contur\textit{bá}\textit{bis} \textbf{e}os.}
\versus{Emítte manum tuam de alto,~† éripe me, et líbera me de \textbf{a}quis \textbf{mul}tis:~* de manu filiórum a\textit{li}\textit{e}\textbf{nó}rum.}
\versus{Quorum os locútum est \textbf{va}ni\textbf{tá}tem:~* et déxtera eórum, déxtera i\textit{ni}\textit{qui}\textbf{tá}tis.}
\versus{Deus, cánticum novum can\textbf{tá}bo \textbf{ti}bi:~* in psaltério, decachórdo \textit{psal}\textit{lam} \textbf{ti}bi.}
\versus{Qui das sa\textbf{lú}tem \textbf{ré}gibus:~* qui redemísti David, servum tuum, de gládio malígno: \textit{é}\textit{ri}\textbf{pe} me.}
\versus{Et érue me de manu filiórum alienórum,~† quorum os locútum est \textbf{va}ni\textbf{tá}tem:~* et déxtera eórum, déxtera i\textit{ni}\textit{qui}\textbf{tá}tis.}
\versus{Quorum fílii, sicut novéllæ plan\textbf{ta}ti\textbf{ó}nes~* in juven\textit{tú}\textit{te} \textbf{su}a.}
\versus{Fíliæ e\textbf{ó}rum com\textbf{pó}sitæ:~* circumornátæ ut simili\textit{tú}\textit{do} \textbf{tem}pli.}
\versus{Promptuária e\textbf{ó}rum \textbf{ple}na:~* eructántia ex \textit{hoc} \textit{in} \textbf{il}lud.}
\versus{Oves eórum fœtósæ, abundántes in e\textbf{grés}sibus \textbf{su}is:~* boves e\textit{ó}\textit{rum} \textbf{cras}sæ.}
\versus{Non est ruína macériæ, \textbf{ne}que \textbf{trán}situs:~* neque clamor in platé\textit{is} \textit{e}\textbf{ó}rum.}
\versus{Beátum dixérunt pópulum, \textbf{cu}i \textbf{hæc} sunt:~* beátus pópulus, cujus Dóminus \textit{De}\textit{us} \textbf{e}jus.}
