\versus{Quómodo diléxi legem \textbf{tu}am, \textbf{Dó}\textbf{mi}ne?~* tota die medi\textbf{tá}tio \textbf{me}a est.}
\versus{Super inimícos meos prudéntem me fecísti man\textbf{dá}to \textbf{tu}o:~* quia in æ\textbf{tér}num \textbf{mi}hi est.}
\versus{Super omnes docéntes me \textbf{in}tel\textbf{lé}xi:~* quia testimónia tua medi\textbf{tá}tio \textbf{me}a est.}
\versus{Super senes \textbf{in}tel\textbf{lé}xi:~* quia mandáta \textbf{tu}a quæ\textbf{sí}vi.}
\versus{Ab omni via mala prohíbui \textbf{pe}des \textbf{me}os:~* ut custódiam \textbf{ver}ba \textbf{tu}a.}
\versus{A judíciis tuis non \textbf{de}cli\textbf{ná}vi:~* quia tu legem posu\textbf{í}sti \textbf{mi}hi.}
\versus{Quam dúlcia fáucibus meis e\textbf{ló}quia \textbf{tu}a,~* super mel \textbf{o}ri \textbf{me}o!}
\versus{A mandátis tuis \textbf{in}tel\textbf{lé}xi:~* proptérea odívi omnem viam i\textbf{ni}qui\textbf{tá}tis.}
\versus{Lucérna pédibus meis \textbf{ver}bum \textbf{tu}um,~* et lumen \textbf{sé}mitis \textbf{me}is.}
\versus{Ju\textbf{rá}vi, et \textbf{stá}\textbf{tu}i~* custodíre judícia ju\textbf{stí}tiæ \textbf{tu}æ.}
\versus{Humiliátus sum usque\textbf{quá}que, \textbf{Dó}\textbf{mi}ne:~* vivífica me secúndum \textbf{ver}bum \textbf{tu}um.}
\versus{Voluntária oris mei benepláci\textbf{ta} fac, \textbf{Dó}\textbf{mi}ne:~* et judícia \textbf{tu}a \textbf{do}ce me.}
\versus{Anima mea in mánibus \textbf{me}is \textbf{sem}per:~* et legem tuam non \textbf{sum} o\textbf{blí}tus.}
\versus{Posuérunt peccatóres \textbf{lá}queum \textbf{mi}hi:~* et de mandátis tuis \textbf{non} er\textbf{rá}vi.}
\versus{Hereditáte acquisívi testimónia tua \textbf{in} æ\textbf{tér}num:~* quia exsultátio \textbf{cor}dis \textbf{me}i sunt.}
\versus{Inclinávi cor meum ad faciéndas justificatiónes tuas \textbf{in} æ\textbf{tér}num,~* propter retri\textbf{bu}ti\textbf{ó}nem.}
