\versus{Confitémini Dómino, quóniam \textbf{bo}nus:~* quóniam in sǽculum misericórdi\textit{a} \textbf{e}jus.}
\versus{Quis loquétur poténtias \textbf{Dó}mini,~* audítas fáciet omnes lau\textit{des} \textbf{e}jus?}
\versus{Beáti, qui custódiunt ju\textbf{dí}cium,~* et fáciunt justítiam in om\textit{ni} \textbf{tém}\textbf{po}re.}
\versus{Meménto nostri, Dómine, in beneplácito pópuli \textbf{tu}i:~* vísita nos in salutá\textit{ri} \textbf{tu}o:}
\versus{Ad vidéndum in bonitáte electórum tuórum, ad lætándum in lætítia gentis \textbf{tu}æ:~* ut laudéris cum hereditá\textit{te} \textbf{tu}a.}
\versus{Peccávimus cum pátribus \textbf{no}stris:~* injúste égimus, iniquitá\textit{tem} \textbf{fé}\textbf{ci}mus.}
\versus{Patres nostri in Ægýpto non intellexérunt mirabília \textbf{tu}a:~* non fuérunt mémores multitúdinis misericórdi\textit{æ} \textbf{tu}æ.}
\versus{Et irritavérunt ascendéntes in \textbf{ma}re,~* Ma\textit{re} \textbf{Ru}brum.}
\versus{Et salvávit eos propter nomen \textbf{su}um:~* ut notam fáceret poténti\textit{am} \textbf{su}am.}
\versus{Et incrépuit Mare Rubrum, et exsic\textbf{cá}tum est,~* et dedúxit eos in abýssis sicut in \textit{de}\textbf{sér}to.}
\versus{Et salvávit eos de manu odi\textbf{én}tium:~* et redémit eos de manu i\textit{ni}\textbf{mí}ci.}
\versus{Et opéruit aqua tribulántes \textbf{e}os:~* unus ex eis non \textit{re}\textbf{mán}sit.}
\versus{Et credidérunt verbis \textbf{e}jus:~* et laudavérunt lau\textit{dem} \textbf{e}jus.}
\versus{Cito fecérunt, oblíti sunt óperum \textbf{e}jus:~* et non sustinuérunt consíli\textit{um} \textbf{e}jus.}
\versus{Et concupiérunt concupiscéntiam in de\textbf{sér}to:~* et tentavérunt Deum in i\textit{na}\textbf{quó}so.}
\versus{Et dedit eis petitiónem i\textbf{psó}rum:~* et misit saturitátem in ánimas \textit{e}\textbf{ó}rum.}
\versus{Et irritavérunt Móysen in \textbf{ca}stris:~* Aaron, san\textit{ctum} \textbf{Dó}\textbf{mi}ni.}
\versus{Apérta est terra, et deglutívit \textbf{Da}than:~* et opéruit super congregatiónem \textit{A}\textbf{bí}ron.}
\versus{Et exársit ignis in synagóga e\textbf{ó}rum:~* flamma combússit pec\textit{ca}\textbf{tó}res.}
\versus{Et fecérunt vítulum in \textbf{Ho}reb:~* et adoravé\textit{runt} \textbf{scúl}\textbf{pti}le.}
\versus{Et mutavérunt glóriam \textbf{su}am~* in similitúdinem vítuli comedén\textit{tis} \textbf{fœ}num.}
\versus{Oblíti sunt Deum, qui salvávit \textbf{e}os,~* qui fecit magnália in Ægýpto, mirabília in terra Cham: terribília in Ma\textit{ri} \textbf{Ru}bro.}
\versus{Et dixit ut dispérderet \textbf{e}os:~* si non Móyses, eléctus ejus, stetísset in confractióne in conspé\textit{ctu} \textbf{e}jus:}
\versus{Ut avérteret iram ejus ne dispérderet \textbf{e}os:~* et pro níhilo habuérunt terram desi\textit{de}\textbf{rá}\textbf{bi}lem:}
\versus{Non credidérunt verbo ejus, et murmuravérunt in tabernáculis \textbf{su}is:~* non exaudiérunt vo\textit{cem} \textbf{Dó}\textbf{mi}ni.}
\versus{Et elevávit manum suam super \textbf{e}os:~* ut prostérneret eos in \textit{de}\textbf{sér}to:}
\versus{Et ut dejíceret semen eórum in nati\textbf{ó}nibus:~* et dispérgeret eos in re\textit{gi}\textbf{ó}\textbf{ni}bus.}
\versus{Et initiáti sunt Be\textbf{él}phegor:~* et comedérunt sacrifícia mor\textit{tu}\textbf{ó}rum.}
\versus{Et irritavérunt eum in adinventiónibus \textbf{su}is:~* et multiplicáta est in eis \textit{ru}\textbf{í}na.}
\versus{Et stetit Phínees, et pla\textbf{cá}vit:~* et cessávit \textit{quas}\textbf{sá}\textbf{ti}o.}
\versus{Et reputátum est ei in ju\textbf{stí}tiam:~* in generatiónem et generatiónem usque in sem\textit{pi}\textbf{tér}num.}
\versus{Et irritavérunt eum ad Aquas contradicti\textbf{ó}nis:~* et vexátus est Móyses propter eos: quia exacerbavérunt spíri\textit{tum} \textbf{e}jus.}
\versus{Et distínxit in lábiis \textbf{su}is:~* non disperdidérunt Gentes, quas dixit Dómi\textit{nus} \textbf{il}lis.}
\versus{Et commísti sunt inter Gentes, et didicérunt ópera eórum: et serviérunt sculptílibus e\textbf{ó}rum:~* et factum est illis \textit{in} \textbf{scán}\textbf{da}lum.}
\versus{Et immolavérunt fílios \textbf{su}os,~* et fílias suas \textit{dæ}\textbf{mó}\textbf{ni}is.}
\versus{Et effudérunt sánguinem inno\textbf{cén}tem:~* sánguinem filiórum suórum et filiárum suárum, quas sacrificavérunt sculptíli\textit{bus} \textbf{Chá}\textbf{na}an.}
\versus{Et infécta est terra in sanguínibus, et contamináta est in opéribus e\textbf{ó}rum:~* et fornicáti sunt in adinventióni\textit{bus} \textbf{su}is.}
\versus{Et irátus est furóre Dóminus in pópulum \textbf{su}um:~* et abominátus est hereditá\textit{tem} \textbf{su}am.}
\versus{Et trádidit eos in manus \textbf{Gén}tium:~* et domináti sunt eórum qui odé\textit{runt} \textbf{e}os.}
\versus{Et tribulavérunt eos inimíci eórum, et humiliáti sunt sub mánibus e\textbf{ó}rum:~* sæpe liberá\textit{vit} \textbf{e}os.}
\versus{Ipsi autem exacerbavérunt eum in consílio \textbf{su}o:~* et humiliáti sunt in iniquitáti\textit{bus} \textbf{su}is.}
\versus{Et vidit, cum tribula\textbf{rén}tur:~* et audívit oratiónem \textit{e}\textbf{ó}rum.}
\versus{Et memor fuit testaménti \textbf{su}i:~* et pœnítuit eum secúndum multitúdinem misericórdi\textit{æ} \textbf{su}æ.}
\versus{Et dedit eos in miseri\textbf{cór}dias~* in conspéctu ómnium qui cépe\textit{rant} \textbf{e}os.}
\versus{Salvos nos fac, Dómine, Deus \textbf{no}ster:~* et cóngrega nos de na\textit{ti}\textbf{ó}\textbf{ni}bus:}
\versus{Ut confiteámur nómini sancto \textbf{tu}o:~* et gloriémur in lau\textit{de} \textbf{tu}a.}
\versus{Benedíctus Dóminus, Deus Israël, a sǽculo et usque in \textbf{sǽ}culum:~* et dicet omnis pópulus: Fi\textit{at}, \textbf{fi}at.}
