\versus{Dixit insípiens \textit{in} \textit{cor}\textit{de} \textbf{su}o:~* Non \textit{est} \textbf{De}us.}
\versus{Corrúpti sunt, et abominábiles facti sunt in \textit{stú}\textit{di}\textit{is} \textbf{su}is:~* non est qui fáciat bonum, non est usque \textit{ad} \textbf{u}num.}
\versus{Dóminus de cælo prospéxit super \textit{fí}\textit{li}\textit{os} \textbf{hó}minum,~* ut vídeat si est intélligens, aut requí\textit{rens} \textbf{De}um.}
\versus{Omnes declinavérunt, simul i\textit{nú}\textit{ti}\textit{les} \textbf{fa}cti sunt:~* non est qui fáciat bonum, non est usque \textit{ad} \textbf{u}num.}
\versus{Sepúlcrum patens est guttur eórum:~† linguis suis do\textit{ló}\textit{se} \textit{a}\textbf{gé}bant~* venénum áspidum sub lábiis \textit{e}\textbf{ó}rum.}
\versus{Quorum os maledictióne et amari\textit{tú}\textit{di}\textit{ne} \textbf{ple}num est:~* velóces pedes eórum ad effundén\textit{dum} \textbf{sán}guinem.}
\versus{Contrítio et infelícitas in viis eórum,~† et viam pacis \textit{non} \textit{co}\textit{gno}\textbf{vé}runt:~* non est timor Dei ante óculos \textit{e}\textbf{ó}rum.}
\versus{Nonne cognóscent omnes qui operántur \textit{i}\textit{ni}\textit{qui}\textbf{tá}tem,~* qui dévorant plebem meam sicut e\textit{scam} \textbf{pa}nis?}
\versus{Dóminum non \textit{in}\textit{vo}\textit{ca}\textbf{vé}runt,~* illic trepidavérunt timóre, ubi non e\textit{rat} \textbf{ti}mor.}
\versus{Quóniam Dóminus in generatióne justa est,~† consílium íno\textit{pis} \textit{con}\textit{fu}\textbf{dí}stis:~* quóniam Dóminus \textit{spes} \textbf{e}jus est.}
\versus{Quis dabit ex Sion sa\textit{lu}\textit{tá}\textit{re} \textbf{Is}raël?~* cum avérterit Dóminus captivitátem plebis suæ, exsultábit Jacob, et lætábi\textit{tur} \textbf{Is}raël.}
