\versus{Clamávi in toto corde meo, exáu\textit{di} \textit{me}, \textbf{Dó}mine:~* justificatiónes \textit{tu}\textit{as} \textit{re}\textbf{quí}ram.}
\versus{Clamávi ad te, \textit{sal}\textit{vum} \textbf{me} fac:~* ut custódiam \textit{man}\textit{dá}\textit{ta} \textbf{tu}a.}
\versus{Prævéni in maturitáte, \textit{et} \textit{cla}\textbf{má}vi:~* quia in verba tua \textit{su}\textit{per}\textit{spe}\textbf{rá}vi.}
\versus{Prævenérunt óculi mei ad \textit{te} \textit{di}\textbf{lú}culo:~* ut meditárer e\textit{ló}\textit{qui}\textit{a} \textbf{tu}a.}
\versus{Vocem meam audi secúndum misericórdiam \textit{tu}\textit{am}, \textbf{Dó}mine:~* et secúndum judícium tuum \textit{vi}\textit{ví}\textit{fi}\textbf{ca} me.}
\versus{Appropinquavérunt persequéntes me i\textit{ni}\textit{qui}\textbf{tá}ti:~* a lege autem tu\textit{a} \textit{lon}\textit{ge} \textbf{fa}\textbf{cti} sunt.}
\versus{Prope \textit{es} \textit{tu}, \textbf{Dó}mine:~* et omnes vi\textit{æ} \textit{tu}\textit{æ} \textbf{vé}\textbf{ri}tas.}
\versus{Inítio cognóvi de testimó\textit{ni}\textit{is} \textbf{tu}is:~* quia in ætérnum \textit{fun}\textit{dá}\textit{sti} \textbf{e}a.}
\versus{Vide humilitátem meam, et \textit{é}\textit{ri}\textbf{pe} me:~* quia legem tuam \textit{non} \textit{sum} \textit{o}\textbf{blí}tus.}
\versus{Júdica judícium meum, et \textit{ré}\textit{di}\textbf{me} me:~* propter elóquium tuum \textit{vi}\textit{ví}\textit{fi}\textbf{ca} me.}
\versus{Longe a peccató\textit{ri}\textit{bus} \textbf{sa}lus:~* quia justificatiónes tuas non \textit{ex}\textit{qui}\textit{si}\textbf{é}runt.}
\versus{Misericórdiæ tuæ \textit{mul}\textit{tæ}, \textbf{Dó}mine:~* secúndum judícium tuum \textit{vi}\textit{ví}\textit{fi}\textbf{ca} me.}
\versus{Multi qui persequúntur me, et \textit{trí}\textit{bu}\textbf{lant} me:~* a testimóniis tuis \textit{non} \textit{de}\textit{cli}\textbf{ná}vi.}
\versus{Vidi prævaricántes, et \textit{ta}\textit{be}\textbf{scé}bam:~* quia elóquia tua non \textit{cu}\textit{sto}\textit{di}\textbf{é}runt.}
\versus{Vide quóniam mandáta tua di\textit{lé}\textit{xi}, \textbf{Dó}mine:~* in misericórdia tua \textit{vi}\textit{ví}\textit{fi}\textbf{ca} me.}
\versus{Princípium verbórum tu\textit{ó}\textit{rum}, \textbf{vé}ritas:~* in ætérnum ómnia judícia ju\textit{stí}\textit{ti}\textit{æ} \textbf{tu}æ.}
