\versus{Confitémini Dómino, quóniam \textbf{bo}nus:~* quóniam in sǽculum misericór\textit{di}\textit{a} \textbf{e}jus.}
\versus{Quis loquétur poténtias \textbf{Dó}mini,~* audítas fáciet omnes \textit{lau}\textit{des} \textbf{e}jus?}
\versus{Beáti, qui custódiunt ju\textbf{dí}cium,~* et fáciunt justítiam in \textit{om}\textit{ni} \textbf{tém}pore.}
\versus{Meménto nostri, Dómine, in beneplácito pópuli \textbf{tu}i:~* vísita nos in salu\textit{tá}\textit{ri} \textbf{tu}o:}
\versus{Ad vidéndum in bonitáte electórum tuórum, ad lætándum in lætítia gentis \textbf{tu}æ:~* ut laudéris cum heredi\textit{tá}\textit{te} \textbf{tu}a.}
\versus{Peccávimus cum pátribus \textbf{no}stris:~* injúste égimus, iniqui\textit{tá}\textit{tem} \textbf{fé}cimus.}
\versus{Patres nostri in Ægýpto non intellexérunt mirabília \textbf{tu}a:~* non fuérunt mémores multitúdinis misericór\textit{di}\textit{æ} \textbf{tu}æ.}
\versus{Et irritavérunt ascendéntes in \textbf{ma}re,~* \textit{Ma}\textit{re} \textbf{Ru}brum.}
\versus{Et salvávit eos propter nomen \textbf{su}um:~* ut notam fáceret potén\textit{ti}\textit{am} \textbf{su}am.}
\versus{Et incrépuit Mare Rubrum, et exsic\textbf{cá}tum est,~* et dedúxit eos in abýssis sicut \textit{in} \textit{de}\textbf{sér}to.}
\versus{Et salvávit eos de manu odi\textbf{én}tium:~* et redémit eos de manu \textit{i}\textit{ni}\textbf{mí}ci.}
\versus{Et opéruit aqua tribulántes \textbf{e}os:~* unus ex eis \textit{non} \textit{re}\textbf{mán}sit.}
\versus{Et credidérunt verbis \textbf{e}jus:~* et laudavérunt \textit{lau}\textit{dem} \textbf{e}jus.}
\versus{Cito fecérunt, oblíti sunt óperum \textbf{e}jus:~* et non sustinuérunt consí\textit{li}\textit{um} \textbf{e}jus.}
\versus{Et concupiérunt concupiscéntiam in de\textbf{sér}to:~* et tentavérunt Deum in \textit{i}\textit{na}\textbf{quó}so.}
\versus{Et dedit eis petitiónem i\textbf{psó}rum:~* et misit saturitátem in áni\textit{mas} \textit{e}\textbf{ó}rum.}
\versus{Et irritavérunt Móysen in \textbf{ca}stris:~* Aaron, \textit{san}\textit{ctum} \textbf{Dó}mini.}
\versus{Apérta est terra, et deglutívit \textbf{Da}than:~* et opéruit super congregatió\textit{nem} \textit{A}\textbf{bí}ron.}
\versus{Et exársit ignis in synagóga e\textbf{ó}rum:~* flamma combússit \textit{pec}\textit{ca}\textbf{tó}res.}
\versus{Et fecérunt vítulum in \textbf{Ho}reb:~* et adora\textit{vé}\textit{runt} \textbf{scúl}ptile.}
\versus{Et mutavérunt glóriam \textbf{su}am~* in similitúdinem vítuli come\textit{dén}\textit{tis} \textbf{fœ}num.}
\versus{Oblíti sunt Deum, qui salvávit \textbf{e}os,~* qui fecit magnália in Ægýpto, mirabília in terra Cham: terribília in \textit{Ma}\textit{ri} \textbf{Ru}bro.}
\versus{Et dixit ut dispérderet \textbf{e}os:~* si non Móyses, eléctus ejus, stetísset in confractióne in con\textit{spé}\textit{ctu} \textbf{e}jus:}
\versus{Ut avérteret iram ejus ne dispérderet \textbf{e}os:~* et pro níhilo habuérunt terram de\textit{si}\textit{de}\textbf{rá}bilem:}
\versus{Non credidérunt verbo ejus, et murmuravérunt in tabernáculis \textbf{su}is:~* non exaudiérunt \textit{vo}\textit{cem} \textbf{Dó}mini.}
\versus{Et elevávit manum suam super \textbf{e}os:~* ut prostérneret eos \textit{in} \textit{de}\textbf{sér}to:}
\versus{Et ut dejíceret semen eórum in nati\textbf{ó}nibus:~* et dispérgeret eos in \textit{re}\textit{gi}\textbf{ó}nibus.}
\versus{Et initiáti sunt Be\textbf{él}phegor:~* et comedérunt sacrifícia \textit{mor}\textit{tu}\textbf{ó}rum.}
\versus{Et irritavérunt eum in adinventiónibus \textbf{su}is:~* et multiplicáta est in e\textit{is} \textit{ru}\textbf{í}na.}
\versus{Et stetit Phínees, et pla\textbf{cá}vit:~* et cessá\textit{vit} \textit{quas}\textbf{sá}tio.}
\versus{Et reputátum est ei in ju\textbf{stí}tiam:~* in generatiónem et generatiónem usque in \textit{sem}\textit{pi}\textbf{tér}num.}
\versus{Et irritavérunt eum ad Aquas contradicti\textbf{ó}nis:~* et vexátus est Móyses propter eos: quia exacerbavérunt spí\textit{ri}\textit{tum} \textbf{e}jus.}
\versus{Et distínxit in lábiis \textbf{su}is:~* non disperdidérunt Gentes, quas dixit Dó\textit{mi}\textit{nus} \textbf{il}lis.}
\versus{Et commísti sunt inter Gentes, et didicérunt ópera eórum: et serviérunt sculptílibus e\textbf{ó}rum:~* et factum est il\textit{lis} \textit{in} \textbf{scán}dalum.}
\versus{Et immolavérunt fílios \textbf{su}os,~* et fílias su\textit{as} \textit{dæ}\textbf{mó}niis.}
\versus{Et effudérunt sánguinem inno\textbf{cén}tem:~* sánguinem filiórum suórum et filiárum suárum, quas sacrificavérunt sculptí\textit{li}\textit{bus} \textbf{Chá}naan.}
\versus{Et infécta est terra in sanguínibus, et contamináta est in opéribus e\textbf{ó}rum:~* et fornicáti sunt in adinventió\textit{ni}\textit{bus} \textbf{su}is.}
\versus{Et irátus est furóre Dóminus in pópulum \textbf{su}um:~* et abominátus est heredi\textit{tá}\textit{tem} \textbf{su}am.}
\versus{Et trádidit eos in manus \textbf{Gén}tium:~* et domináti sunt eórum qui o\textit{dé}\textit{runt} \textbf{e}os.}
\versus{Et tribulavérunt eos inimíci eórum, et humiliáti sunt sub mánibus e\textbf{ó}rum:~* sæpe libe\textit{rá}\textit{vit} \textbf{e}os.}
\versus{Ipsi autem exacerbavérunt eum in consílio \textbf{su}o:~* et humiliáti sunt in iniquitá\textit{ti}\textit{bus} \textbf{su}is.}
\versus{Et vidit, cum tribula\textbf{rén}tur:~* et audívit oratió\textit{nem} \textit{e}\textbf{ó}rum.}
\versus{Et memor fuit testaménti \textbf{su}i:~* et pœnítuit eum secúndum multitúdinem misericór\textit{di}\textit{æ} \textbf{su}æ.}
\versus{Et dedit eos in miseri\textbf{cór}dias~* in conspéctu ómnium qui cé\textit{pe}\textit{rant} \textbf{e}os.}
\versus{Salvos nos fac, Dómine, Deus \textbf{no}ster:~* et cóngrega nos de \textit{na}\textit{ti}\textbf{ó}nibus:}
\versus{Ut confiteámur nómini sancto \textbf{tu}o:~* et gloriémur in \textit{lau}\textit{de} \textbf{tu}a.}
\versus{Benedíctus Dóminus, Deus Israël, a sǽculo et usque in \textbf{sǽ}culum:~* et dicet omnis pópulus: \textit{Fi}\textit{at}, \textbf{fi}at.}
