\versus{Eripe me, Dómine, ab hó\textit{mi}\textit{ne} \textbf{ma}lo:~* a viro iníquo éri\textbf{pe} me.}
\versus{Qui cogitavérunt iniquitá\textit{tes} \textit{in} \textbf{cor}de:~* tota die constituébant \textbf{prǽ}lia.}
\versus{Acuérunt linguas suas si\textit{cut} \textit{ser}\textbf{pén}tis:~* venénum áspidum sub lábiis e\textbf{ó}rum.}
\versus{Custódi me, Dómine, de manu \textit{pec}\textit{ca}\textbf{tó}ris:~* et ab homínibus iníquis éri\textbf{pe} me.}
\versus{Qui cogitavérunt supplantáre \textit{gres}\textit{sus} \textbf{me}os:~* abscondérunt supérbi láqueum \textbf{mi}hi:}
\versus{Et funes extendé\textit{runt} \textit{in} \textbf{lá}queum:~* juxta iter scándalum posuérunt \textbf{mi}hi.}
\versus{Dixi Dómino: Deus \textit{me}\textit{us} \textbf{es} tu:~* exáudi, Dómine, vocem deprecatiónis \textbf{me}æ.}
\versus{Dómine, Dómine, virtus sa\textit{lú}\textit{tis} \textbf{me}æ:~* obumbrásti super caput meum in die \textbf{bel}li.}
\versus{Ne tradas me, Dómine, a desidério meo peccatóri:~† cogita\textit{vé}\textit{runt} \textbf{con}tra me,~* ne derelínquas me, ne forte exal\textbf{tén}tur.}
\versus{Caput circúi\textit{tus} \textit{e}\textbf{ó}rum:~* labor labiórum ipsórum opériet \textbf{e}os.}
\versus{Cadent super eos carbónes,~† in ignem dejí\textit{ci}\textit{es} \textbf{e}os:~* in misériis non sub\textbf{sí}stent.}
\versus{Vir linguósus non dirigé\textit{tur} \textit{in} \textbf{ter}ra:~* virum injústum mala cápient in in\textbf{té}ritu.}
\versus{Cognóvi quia fáciet Dóminus judí\textit{ci}\textit{um} \textbf{í}nopis:~* et vindíctam \textbf{páu}perum.}
\versus{Verúmtamen justi confitebúntur nó\textit{mi}\textit{ni} \textbf{tu}o:~* et habitábunt recti cum vultu \textbf{tu}o.}
