\versus{Dómine, probásti me, et \textbf{co}gno\textbf{ví}\textbf{sti} me:~* tu cognovísti sessiónem meam, et resurrecti\textbf{ó}nem \textbf{me}am.}
\versus{Intellexísti cogitatiónes \textbf{me}as de \textbf{lon}ge:~* sémitam meam, et funículum meum in\textbf{ve}sti\textbf{gá}sti.}
\versus{Et omnes vias meas \textbf{præ}vi\textbf{dí}sti:~* quia non est sermo in \textbf{lin}gua \textbf{me}a.}
\versus{Ecce, Dómine, tu cognovísti ómnia novíssima, \textbf{et} an\textbf{tí}qua:~* tu formásti me, et posuísti super me \textbf{ma}num \textbf{tu}am.}
\versus{Mirábilis facta est sciéntia \textbf{tu}a \textbf{ex} me:~* confortáta est, et non póte\textbf{ro} ad \textbf{e}am.}
\versus{Quo ibo a \textbf{spí}ritu \textbf{tu}o?~* et quo a fácie \textbf{tu}a \textbf{fú}giam?}
\versus{Si ascéndero in \textbf{cæ}lum, tu \textbf{il}\textbf{lic} es:~* si descéndero in in\textbf{fér}num, \textbf{a}des.}
\versus{Si súmpsero pennas \textbf{me}as di\textbf{lú}\textbf{cu}lo,~* et habitávero in ex\textbf{tré}mis \textbf{ma}ris.}
\versus{Etenim illuc manus \textbf{tu}a de\textbf{dú}\textbf{cet} me:~* et tenébit me \textbf{déx}tera \textbf{tu}a.}
\versus{Et dixi: Fórsitan ténebræ \textbf{con}cul\textbf{cá}\textbf{bunt} me:~* et nox illuminátio mea in de\textbf{lí}ciis \textbf{me}is.}
\versus{Quia ténebræ non obscurabúntur a te,~† et nox sicut dies il\textbf{lu}mi\textbf{ná}\textbf{bi}tur:~* sicut ténebræ ejus, ita et \textbf{lu}men \textbf{e}jus.}
\versus{Quia tu possedísti \textbf{re}nes \textbf{me}os:~* suscepísti me de útero \textbf{ma}tris \textbf{me}æ.}
\versus{Confitébor tibi quia terribíliter magnificátus es:~† mirabília \textbf{ó}pera \textbf{tu}a,~* et ánima mea co\textbf{gnó}scit \textbf{ni}mis.}
\versus{Non est occultátum os meum a te, quod fecísti \textbf{in} oc\textbf{cúl}to:~* et substántia mea in inferi\textbf{ó}ribus \textbf{ter}ræ.}
\versus{Imperféctum meum vidérunt óculi tui,~† et in libro tuo \textbf{om}nes scri\textbf{bén}tur:~* dies formabúntur, et \textbf{ne}mo in \textbf{e}is.}
\versus{Mihi autem nimis honorificáti sunt amíci \textbf{tu}i, \textbf{De}us:~* nimis confortátus est princi\textbf{pá}tus e\textbf{ó}rum.}
\versus{Dinumerábo eos, et super arénam multi\textbf{pli}ca\textbf{bún}tur:~* exsurréxi, et \textbf{a}dhuc sum \textbf{te}cum.}
\versus{Si occíderis, Deus, \textbf{pec}ca\textbf{tó}res:~* viri sánguinum, decli\textbf{ná}te \textbf{a} me.}
\versus{Quia dícitis in cogi\textbf{ta}ti\textbf{ó}ne:~* Accípient in vanitáte civi\textbf{tá}tes \textbf{tu}as.}
\versus{Nonne qui odérunt te, \textbf{Dó}mine, \textbf{ó}\textbf{de}ram?~* et super inimícos tuos \textbf{ta}be\textbf{scé}bam?}
\versus{Perfécto ódio \textbf{ó}deram \textbf{il}los:~* et inimíci \textbf{fa}cti sunt \textbf{mi}hi.}
\versus{Proba me, Deus, et \textbf{sci}to cor \textbf{me}um:~* intérroga me, et cognósce \textbf{sé}mitas \textbf{me}as.}
\versus{Et vide, si via iniqui\textbf{tá}tis in \textbf{me} est:~* et deduc me in \textbf{vi}a æ\textbf{tér}na.}
