\versus{Confitémini Dómino quóniam \textbf{bo}nus:~* quóniam in sǽculum miseri\textbf{cór}dia \textbf{e}jus.}
\versus{Dicant qui redémpti sunt a Dómino, quos redémit de manu ini\textbf{mí}ci:~* et de regiónibus congre\textbf{gá}vit \textbf{e}os:}
\versus{A solis ortu, et oc\textbf{cá}su:~* ab aqui\textbf{ló}ne, et \textbf{ma}ri.}
\versus{Erravérunt in solitúdine in ina\textbf{quó}so:~* viam civitátis habitáculi non \textbf{in}ve\textbf{né}runt.}
\versus{Esuriéntes, et siti\textbf{én}tes:~* ánima eórum in \textbf{i}psis de\textbf{fé}cit.}
\versus{Et clamavérunt ad Dóminum cum tribula\textbf{rén}tur:~* et de necessitátibus eórum e\textbf{rí}puit \textbf{e}os.}
\versus{Et dedúxit eos in viam \textbf{re}ctam:~* ut irent in civitátem habi\textbf{ta}ti\textbf{ó}nis.}
\versus{Confiteántur Dómino misericórdiæ \textbf{e}jus:~* et mirabília ejus \textbf{fí}liis \textbf{hó}minum.}
\versus{Quia satiávit ánimam i\textbf{ná}nem:~* et ánimam esuriéntem sati\textbf{á}vit \textbf{bo}nis.}
\versus{Sedéntes in ténebris, et umbra \textbf{mor}tis:~* vinctos in mendici\textbf{tá}te et \textbf{fer}ro.}
\versus{Quia exacerbavérunt elóquia \textbf{De}i:~* et consílium Altíssimi ir\textbf{ri}ta\textbf{vé}runt.}
\versus{Et humiliátum est in labóribus cor e\textbf{ó}rum:~* infirmáti sunt, nec fuit qui \textbf{ad}ju\textbf{vá}ret.}
\versus{Et clamavérunt ad Dóminum cum tribula\textbf{rén}tur:~* et de necessitátibus eórum libe\textbf{rá}vit \textbf{e}os.}
\versus{Et edúxit eos de ténebris, et umbra \textbf{mor}tis:~* et víncula e\textbf{ó}rum dis\textbf{rú}pit.}
\versus{Confiteántur Dómino misericórdiæ \textbf{e}jus:~* et mirabília ejus \textbf{fí}liis \textbf{hó}minum.}
\versus{Quia contrívit portas \textbf{ǽ}reas:~* et vectes férre\textbf{os} con\textbf{fré}git.}
\versus{Suscépit eos de via iniquitátis e\textbf{ó}rum:~* propter injustítias enim suas hu\textbf{mi}li\textbf{á}ti sunt.}
\versus{Omnem escam abomináta est ánima e\textbf{ó}rum:~* et appropinquavérunt usque ad \textbf{por}tas \textbf{mor}tis.}
\versus{Et clamavérunt ad Dóminum cum tribula\textbf{rén}tur:~* et de necessitátibus eórum libe\textbf{rá}vit \textbf{e}os.}
\versus{Misit verbum suum, et sanávit \textbf{e}os:~* et erípuit eos de interitióni\textbf{bus} e\textbf{ó}rum.}
\versus{Confiteántur Dómino misericórdiæ \textbf{e}jus:~* et mirabília ejus \textbf{fí}liis \textbf{hó}minum.}
\versus{Et sacríficent sacrifícium \textbf{lau}dis:~* et annúntient ópera ejus in exsul\textbf{ta}ti\textbf{ó}ne.}
\versus{Qui descéndunt mare in \textbf{ná}vibus,~* faciéntes operatiónem in \textbf{a}quis \textbf{mul}tis.}
\versus{Ipsi vidérunt ópera \textbf{Dó}mini,~* et mirabília ejus \textbf{in} pro\textbf{fún}do.}
\versus{Dixit, et stetit spíritus pro\textbf{cél}læ:~* et exaltáti sunt \textbf{flu}ctus \textbf{e}jus.}
\versus{Ascéndunt usque ad cælos, et descéndunt usque ad a\textbf{býs}sos:~* ánima eórum in malis \textbf{ta}be\textbf{scé}bat.}
\versus{Turbáti sunt, et moti sunt sicut \textbf{é}brius:~* et omnis sapiéntia eórum \textbf{de}vo\textbf{rá}ta est.}
\versus{Et clamavérunt ad Dóminum cum tribula\textbf{rén}tur:~* et de necessitátibus eórum e\textbf{dú}xit \textbf{e}os.}
\versus{Et státuit procéllam ejus in \textbf{au}ram:~* et siluérunt \textbf{flu}ctus \textbf{e}jus.}
\versus{Et lætáti sunt quia silu\textbf{é}runt:~* et dedúxit eos in portum volun\textbf{tá}tis e\textbf{ó}rum.}
\versus{Confiteántur Dómino misericórdiæ \textbf{e}jus:~* et mirabília ejus \textbf{fí}liis \textbf{hó}minum.}
\versus{Et exáltent eum in ecclésia \textbf{ple}bis:~* et in cáthedra seniórum \textbf{lau}dent \textbf{e}um.}
\versus{Pósuit flúmina in de\textbf{sér}tum:~* et éxitus a\textbf{quá}rum in \textbf{si}tim.}
\versus{Terram fructíferam in sal\textbf{sú}ginem:~* a malítia inhabitánti\textbf{um} in \textbf{e}a.}
\versus{Pósuit desértum in stagna a\textbf{quá}rum:~* et terram sine aqua in éxi\textbf{tus} a\textbf{quá}rum.}
\versus{Et collocávit illic esuri\textbf{én}tes:~* et constituérunt civitátem habi\textbf{ta}ti\textbf{ó}nis.}
\versus{Et seminavérunt agros, et plantavérunt \textbf{ví}neas:~* et fecérunt fructum na\textbf{ti}vi\textbf{tá}tis.}
\versus{Et benedíxit eis, et multiplicáti sunt \textbf{ni}mis:~* et juménta eórum non \textbf{mi}no\textbf{rá}vit.}
\versus{Et pauci \textbf{fa}cti sunt:~* et vexáti sunt a tribulatióne malórum, \textbf{et} do\textbf{ló}re.}
\versus{Effúsa est contémptio super \textbf{prín}cipes:~* et erráre fecit eos in ínvio, et \textbf{non} in \textbf{vi}a.}
\versus{Et adjúvit páuperem de i\textbf{nó}pia:~* et pósuit sicut \textbf{o}ves fa\textbf{mí}lias.}
\versus{Vidébunt recti, et læta\textbf{bún}tur:~* et omnis iníquitas oppi\textbf{lá}bit os \textbf{su}um.}
\versus{Quis sápiens et custódi\textbf{et} hæc?~* et intélliget miseri\textbf{cór}dias \textbf{Dó}mini.}
