\versus{Retríbue servo tuo, vi\textbf{ví}fi\textbf{ca} me:~* et custódiam ser\textit{mó}\textit{nes} \textbf{tu}os.}
\versus{Revéla \textbf{ó}culos \textbf{me}os:~* et considerábo mirabília de \textit{le}\textit{ge} \textbf{tu}a.}
\versus{Incola ego \textbf{sum} in \textbf{ter}ra:~* non abscóndas a me man\textit{dá}\textit{ta} \textbf{tu}a.}
\versus{Concupívit ánima mea desideráre justificati\textbf{ó}nes \textbf{tu}as,~* in \textit{om}\textit{ni} \textbf{tém}pore.}
\versus{Incre\textbf{pá}sti su\textbf{pér}bos:~* maledícti qui declínant a man\textit{dá}\textit{tis} \textbf{tu}is.}
\versus{Aufer a me oppróbrium, \textbf{et} con\textbf{tém}ptum:~* quia testimónia tua \textit{ex}\textit{qui}\textbf{sí}vi.}
\versus{Etenim sedérunt príncipes, et advérsum me \textbf{lo}que\textbf{bán}tur:~* servus autem tuus exercebátur in justificatió\textit{ni}\textit{bus} \textbf{tu}is.}
\versus{Nam et testimónia tua medi\textbf{tá}tio \textbf{me}a est:~* et consílium meum justificati\textit{ó}\textit{nes} \textbf{tu}æ.}
\versus{Adhǽsit paviménto \textbf{á}nima \textbf{me}a:~* vivífica me secúndum \textit{ver}\textit{bum} \textbf{tu}um.}
\versus{Vias meas enuntiávi et \textbf{e}xau\textbf{dí}sti me:~* doce me justificati\textit{ó}\textit{nes} \textbf{tu}as.}
\versus{Viam justificatiónum tuárum \textbf{ín}stru\textbf{e} me:~* et exercébor in mirabí\textit{li}\textit{bus} \textbf{tu}is.}
\versus{Dormitávit ánima \textbf{me}a præ \textbf{tǽ}dio:~* confírma me in \textit{ver}\textit{bis} \textbf{tu}is.}
\versus{Viam iniquitátis \textbf{á}move \textbf{a} me:~* et de lege tua mise\textit{ré}\textit{re} \textbf{me}i.}
\versus{Viam veri\textbf{tá}tis e\textbf{lé}gi:~* judícia tua non \textit{sum} \textit{o}\textbf{blí}tus.}
\versus{Adhǽsi testimóniis \textbf{tu}is \textbf{Dó}mine:~* noli \textit{me} \textit{con}\textbf{fún}dere.}
\versus{Viam mandatórum tu\textbf{ó}rum cu\textbf{cúr}ri:~* cum dilatá\textit{sti} \textit{cor} \textbf{me}um.}
