\versus{Exaltábo te, \textit{De}\textit{us} \textbf{me}us, rex:~* et benedícam nómini tuo in sǽculum, et in \textit{sǽ}\textit{cu}\textit{lum} \textbf{sǽ}culi.}
\versus{Per síngulos dies bene\textit{dí}\textit{cam} \textbf{ti}bi:~* et laudábo nomen tuum in sǽculum, et in \textit{sǽ}\textit{cu}\textit{lum} \textbf{sǽ}culi.}
\versus{Magnus Dóminus, et laudá\textit{bi}\textit{lis} \textbf{ni}mis:~* et magnitúdinis e\textit{jus} \textit{non} \textit{est} \textbf{fi}nis.}
\versus{Generátio et generátio laudábit ó\textit{pe}\textit{ra} \textbf{tu}a:~* et poténtiam tuam \textit{pro}\textit{nun}\textit{ti}\textbf{á}bunt.}
\versus{Magnificéntiam glóriæ sanctitátis tu\textit{æ} \textit{lo}\textbf{quén}tur:~* et mirabília \textit{tu}\textit{a} \textit{nar}\textbf{rá}bunt.}
\versus{Et virtútem terribílium tu\textit{ó}\textit{rum} \textbf{di}cent:~* et magnitúdinem \textit{tu}\textit{am} \textit{nar}\textbf{rá}bunt.}
\versus{Memóriam abundántiæ suavitátis tuæ \textit{e}\textit{ru}\textbf{ctá}bunt:~* et justítia tu\textit{a} \textit{ex}\textit{sul}\textbf{tá}bunt.}
\versus{Miserátor, et misé\textit{ri}\textit{cors} \textbf{Dó}minus:~* pátiens, et \textit{mul}\textit{tum} \textit{mi}\textbf{sé}ricors.}
\versus{Suávis Dóminus \textit{u}\textit{ni}\textbf{vér}sis:~* et miseratiónes ejus super ómnia \textit{ó}\textit{pe}\textit{ra} \textbf{e}jus.}
\versus{Confiteántur tibi, Dómine, ómnia ó\textit{pe}\textit{ra} \textbf{tu}a:~* et sancti tui be\textit{ne}\textit{dí}\textit{cant} \textbf{ti}bi.}
\versus{Glóriam regni \textit{tu}\textit{i} \textbf{di}cent:~* et poténtiam \textit{tu}\textit{am} \textit{lo}\textbf{quén}tur:}
\versus{Ut notam fáciant fíliis hóminum potén\textit{ti}\textit{am} \textbf{tu}am:~* et glóriam magnificénti\textit{æ} \textit{re}\textit{gni} \textbf{tu}i.}
\versus{Regnum tuum regnum ómnium \textit{sæ}\textit{cu}\textbf{ló}rum:~* et dominátio tua in omni generatióne et ge\textit{ne}\textit{ra}\textit{ti}\textbf{ó}nem.}
\versus{Fidélis Dóminus in ómnibus \textit{ver}\textit{bis} \textbf{su}is:~* et sanctus in ómnibus o\textit{pé}\textit{ri}\textit{bus} \textbf{su}is.}
\versus{Allevat Dóminus om\textit{nes} \textit{qui} \textbf{cór}ruunt:~* et érigit \textit{om}\textit{nes} \textit{e}\textbf{lí}sos.}
\versus{Oculi ómnium in te \textit{spe}\textit{rant}, \textbf{Dó}mine:~* et tu das escam illórum in témpo\textit{re} \textit{op}\textit{por}\textbf{tú}no.}
\versus{Aperis tu \textit{ma}\textit{num} \textbf{tu}am:~* et imples omne ánimal be\textit{ne}\textit{di}\textit{cti}\textbf{ó}ne.}
\versus{Justus Dóminus in ómnibus \textit{vi}\textit{is} \textbf{su}is:~* et sanctus in ómnibus o\textit{pé}\textit{ri}\textit{bus} \textbf{su}is.}
\versus{Prope est Dóminus ómnibus invocán\textit{ti}\textit{bus} \textbf{e}um:~* ómnibus invocántibus eum \textit{in} \textit{ve}\textit{ri}\textbf{tá}te.}
\versus{Voluntátem timéntium se fáciet:~† et deprecatiónem eó\textit{rum} \textit{e}\textbf{xáu}diet:~* et salvos \textit{fá}\textit{ci}\textit{et} \textbf{e}os.}
\versus{Custódit Dóminus omnes \textit{di}\textit{li}\textbf{gén}tes se:~* et omnes pecca\textit{tó}\textit{res} \textit{di}\textbf{spér}det.}
\versus{Laudatiónem Dómini loqué\textit{tur} \textit{os} \textbf{me}um:~* et benedícat omnis caro nómini sancto ejus in sǽculum, et in \textit{sǽ}\textit{cu}\textit{lum} \textbf{sǽ}culi.}
