\versus{Retríbue servo tuo, vi\textit{ví}\textit{fi}\textbf{ca} me:~* et custódiam \textit{ser}\textit{mó}\textit{nes} \textbf{tu}os.}
\versus{Revéla ó\textit{cu}\textit{los} \textbf{me}os:~* et considerábo mirabília \textit{de} \textit{le}\textit{ge} \textbf{tu}a.}
\versus{Incola ego \textit{sum} \textit{in} \textbf{ter}ra:~* non abscóndas a me \textit{man}\textit{dá}\textit{ta} \textbf{tu}a.}
\versus{Concupívit ánima mea desideráre justificati\textit{ó}\textit{nes} \textbf{tu}as,~* \textit{in} \textit{om}\textit{ni} \textbf{tém}pore.}
\versus{Increpá\textit{sti} \textit{su}\textbf{pér}bos:~* maledícti qui declínant a \textit{man}\textit{dá}\textit{tis} \textbf{tu}is.}
\versus{Aufer a me oppróbrium, \textit{et} \textit{con}\textbf{tém}ptum:~* quia testimónia tu\textit{a} \textit{ex}\textit{qui}\textbf{sí}vi.}
\versus{Etenim sedérunt príncipes, et advérsum me \textit{lo}\textit{que}\textbf{bán}tur:~* servus autem tuus exercebátur in justificati\textit{ó}\textit{ni}\textit{bus} \textbf{tu}is.}
\versus{Nam et testimónia tua meditá\textit{ti}\textit{o} \textbf{me}a est:~* et consílium meum justifica\textit{ti}\textit{ó}\textit{nes} \textbf{tu}æ.}
\versus{Adhǽsit paviménto á\textit{ni}\textit{ma} \textbf{me}a:~* vivífica me secún\textit{dum} \textit{ver}\textit{bum} \textbf{tu}um.}
\versus{Vias meas enuntiávi et \textit{e}\textit{xau}\textbf{dí}sti me:~* doce me justifica\textit{ti}\textit{ó}\textit{nes} \textbf{tu}as.}
\versus{Viam justificatiónum tuárum \textit{ín}\textit{stru}\textbf{e} me:~* et exercébor in mira\textit{bí}\textit{li}\textit{bus} \textbf{tu}is.}
\versus{Dormitávit ánima me\textit{a} \textit{præ} \textbf{tǽ}dio:~* confírma me \textit{in} \textit{ver}\textit{bis} \textbf{tu}is.}
\versus{Viam iniquitátis á\textit{mo}\textit{ve} \textbf{a} me:~* et de lege tua mi\textit{se}\textit{ré}\textit{re} \textbf{me}i.}
\versus{Viam veritá\textit{tis} \textit{e}\textbf{lé}gi:~* judícia tua \textit{non} \textit{sum} \textit{o}\textbf{blí}tus.}
\versus{Adhǽsi testimóniis \textit{tu}\textit{is} \textbf{Dó}mine:~* no\textit{li} \textit{me} \textit{con}\textbf{fún}dere.}
\versus{Viam mandatórum tuó\textit{rum} \textit{cu}\textbf{cúr}ri:~* cum dila\textit{tá}\textit{sti} \textit{cor} \textbf{me}um.}
