\versus{Cæli enárrant glóri\textit{am} \textbf{De}i:~* et ópera mánuum ejus annúntiat \textit{fir}\textit{ma}\textbf{mén}tum.}
\versus{Dies diéi erú\textit{ctat} \textbf{ver}bum,~* et nox nocti índi\textit{cat} \textit{sci}\textbf{én}tiam.}
\versus{Non sunt loquélæ, neque \textit{ser}\textbf{mó}nes,~* quorum non audiántur vo\textit{ces} \textit{e}\textbf{ó}rum.}
\versus{In omnem terram exívit sonus \textit{e}\textbf{ó}rum:~* et in fines orbis terræ ver\textit{ba} \textit{e}\textbf{ó}rum.}
\versus{In sole pósuit tabernácu\textit{lum} \textbf{su}um:~* et ipse tamquam sponsus procédens de thá\textit{la}\textit{mo} \textbf{su}o.}
\versus{Exsultávit ut gigas ad currén\textit{dam} \textbf{vi}am,~* a summo cælo egrés\textit{si}\textit{o} \textbf{e}jus.}
\versus{Et occúrsus ejus usque ad sum\textit{mum} \textbf{e}jus:~* nec est qui se abscóndat a ca\textit{ló}\textit{re} \textbf{e}jus.}
\versus{Lex Dómini immaculáta, convér\textit{tens} \textbf{á}nimas:~* testimónium Dómini fidéle, sapiéntiam \textit{præ}\textit{stans} \textbf{pár}vulis.}
\versus{Justítiæ Dómini rectæ, lætificán\textit{tes} \textbf{cor}da:~* præcéptum Dómini lúcidum illú\textit{mi}\textit{nans} \textbf{ó}culos.}
\versus{Timor Dómini sanctus, pérmanens in sǽcu\textit{lum} \textbf{sǽ}culi:~* judícia Dómini vera, justificáta in \textit{se}\textit{me}\textbf{tí}psa.}
\versus{Desiderabília super aurum et lápidem pretió\textit{sum} \textbf{mul}tum:~* et dulcióra super \textit{mel} \textit{et} \textbf{fa}vum.}
\versus{Etenim servus tuus custó\textit{dit} \textbf{e}a,~* in custodiéndis illis retribú\textit{ti}\textit{o} \textbf{mul}ta.}
\versus{Delícta quis intélligit?~† ab occúltis me\textit{is} \textbf{mun}da me:~* et ab aliénis parce \textit{ser}\textit{vo} \textbf{tu}o.}
\versus{Si mei non fúerint domináti, tunc immaculá\textit{tus} \textbf{e}ro:~* et emundábor a de\textit{lí}\textit{cto} \textbf{má}ximo.}
\versus{Et erunt ut compláceant elóquia o\textit{ris} \textbf{me}i:~* et meditátio cordis mei in conspéctu \textit{tu}\textit{o} \textbf{sem}per.}
\versus{Dómine, adjú\textit{tor} \textbf{me}us,~* et re\textit{dém}\textit{ptor} \textbf{me}us.}
