\versus{Exáudi, Dómine, ju\textbf{stí}tiam \textbf{me}am:~* inténde deprecati\textbf{ó}nem \textbf{me}am.}
\versus{Auribus pércipe orati\textbf{ó}nem \textbf{me}am,~* non in lábi\textbf{is} do\textbf{ló}sis.}
\versus{De vultu tuo judícium \textbf{me}um \textbf{pró}\textbf{de}at:~* óculi tui vídeant \textbf{æ}qui\textbf{tá}tes.}
\versus{Probásti cor meum, et visi\textbf{tá}sti \textbf{no}cte:~* igne me examinásti, et non est invénta in \textbf{me} i\textbf{ní}quitas.}
\versus{Ut non loquátur os meum \textbf{ó}pera \textbf{hó}\textbf{mi}num:~* propter verba labiórum tuórum ego custodívi \textbf{vi}as \textbf{du}ras.}
\versus{Pérfice gressus meos in \textbf{sé}mitis \textbf{tu}is:~* ut non moveántur ve\textbf{stí}gia \textbf{me}a.}
\versus{Ego clamávi, quóniam exau\textbf{dí}sti me, \textbf{De}us:~* inclína aurem tuam mihi, et exáudi \textbf{ver}ba \textbf{me}a.}
\versus{Mirífica miseri\textbf{cór}dias \textbf{tu}as,~* qui salvos facis spe\textbf{rán}tes \textbf{in} te.}
\versus{A resisténtibus déxteræ \textbf{tu}æ cu\textbf{stó}\textbf{di} me,~* ut pu\textbf{píl}lam \textbf{ó}culi.}
\versus{Sub umbra alárum tuárum \textbf{pró}te\textbf{ge} me:~* a fácie impiórum qui me \textbf{af}fli\textbf{xé}runt.}
\versus{Inimíci mei ánimam meam circumdedérunt,~† ádipem suum \textbf{con}clu\textbf{sé}runt:~* os eórum locútum \textbf{est} su\textbf{pér}biam.}
\versus{Projiciéntes me nunc cir\textbf{cum}de\textbf{dé}\textbf{runt} me:~* óculos suos statuérunt decli\textbf{ná}re in \textbf{ter}ram.}
\versus{Suscepérunt me sicut leo pa\textbf{rá}tus ad \textbf{præ}dam:~* et sicut cátulus leónis hábi\textbf{tans} in \textbf{áb}ditis.}
\versus{Exsúrge, Dómine, prǽveni eum, et sup\textbf{plán}ta \textbf{e}um:~* éripe ánimam meam ab ímpio, frámeam tuam ab inimícis \textbf{ma}nus \textbf{tu}æ.}
\versus{Dómine, a paucis de terra dívide eos in \textbf{vi}ta e\textbf{ó}rum:~* de abscónditis tuis adimplétus est \textbf{ven}ter e\textbf{ó}rum.}
\versus{Satu\textbf{rá}ti sunt \textbf{fí}\textbf{li}is:~* et dimisérunt relíquias suas \textbf{pár}vulis \textbf{su}is.}
\versus{Ego autem in justítia apparébo con\textbf{spé}ctui \textbf{tu}o:~* satiábor cum apparúerit \textbf{gló}ria \textbf{tu}a.}
