\versus{Confitémini Dómino, quóni\textit{am} \textbf{bo}nus:~* quóniam in ætérnum misericór\textit{di}\textit{a} \textbf{e}jus.}
\versus{Confitémini Deo \textit{de}\textbf{ó}rum:~* quóniam in ætérnum misericór\textit{di}\textit{a} \textbf{e}jus.}
\versus{Confitémini Dómino do\textit{mi}\textbf{nó}rum:~* quóniam in ætérnum misericór\textit{di}\textit{a} \textbf{e}jus.}
\versus{Qui facit mirabília ma\textit{gna} \textbf{so}lus:~* quóniam in ætérnum misericór\textit{di}\textit{a} \textbf{e}jus.}
\versus{Qui fecit cælos in in\textit{tel}\textbf{lé}ctu:~* quóniam in ætérnum misericór\textit{di}\textit{a} \textbf{e}jus.}
\versus{Qui firmávit terram su\textit{per} \textbf{a}quas:~* quóniam in ætérnum misericór\textit{di}\textit{a} \textbf{e}jus.}
\versus{Qui fecit luminári\textit{a} \textbf{ma}gna:~* quóniam in ætérnum misericór\textit{di}\textit{a} \textbf{e}jus.}
\versus{Solem in potestátem \textit{di}\textbf{é}i:~* quóniam in ætérnum misericór\textit{di}\textit{a} \textbf{e}jus.}
\versus{Lunam et stellas in potestá\textit{tem} \textbf{no}ctis:~* quóniam in ætérnum misericór\textit{di}\textit{a} \textbf{e}jus.}
\versus{Qui percússit Ægýptum cum primogénitis \textit{e}\textbf{ó}rum:~* quóniam in ætérnum misericór\textit{di}\textit{a} \textbf{e}jus.}
\versus{Qui edúxit Israël de médio \textit{e}\textbf{ó}rum:~* quóniam in ætérnum misericór\textit{di}\textit{a} \textbf{e}jus.}
\versus{In manu poténti, et bráchio \textit{ex}\textbf{cél}so:~* quóniam in ætérnum misericór\textit{di}\textit{a} \textbf{e}jus.}
\versus{Qui divísit Mare Rubrum in divi\textit{si}\textbf{ó}nes:~* quóniam in ætérnum misericór\textit{di}\textit{a} \textbf{e}jus.}
\versus{Et edúxit Israël per médi\textit{um} \textbf{e}jus:~* quóniam in ætérnum misericór\textit{di}\textit{a} \textbf{e}jus.}
\versus{Et excússit Pharaónem, et virtútem ejus in Ma\textit{ri} \textbf{Ru}bro:~* quóniam in ætérnum misericór\textit{di}\textit{a} \textbf{e}jus.}
\versus{Qui tradúxit pópulum suum per \textit{de}\textbf{sér}tum:~* quóniam in ætérnum misericór\textit{di}\textit{a} \textbf{e}jus.}
\versus{Qui percússit re\textit{ges} \textbf{ma}gnos:~* quóniam in ætérnum misericór\textit{di}\textit{a} \textbf{e}jus.}
\versus{Et occídit re\textit{ges} \textbf{for}tes:~* quóniam in ætérnum misericór\textit{di}\textit{a} \textbf{e}jus.}
\versus{Sehon, regem Amor\textit{rhæ}\textbf{ó}rum:~* quóniam in ætérnum misericór\textit{di}\textit{a} \textbf{e}jus.}
\versus{Et Og, re\textit{gem} \textbf{Ba}san:~* quóniam in ætérnum misericór\textit{di}\textit{a} \textbf{e}jus.}
\versus{Et dedit terram eórum here\textit{di}\textbf{tá}tem:~* quóniam in ætérnum misericór\textit{di}\textit{a} \textbf{e}jus.}
\versus{Hereditátem Israël, ser\textit{vo} \textbf{su}o:~* quóniam in ætérnum misericór\textit{di}\textit{a} \textbf{e}jus.}
\versus{Quia in humilitáte nostra memor fu\textit{it} \textbf{no}stri:~* quóniam in ætérnum misericór\textit{di}\textit{a} \textbf{e}jus.}
\versus{Et redémit nos ab inimí\textit{cis} \textbf{no}stris:~* quóniam in ætérnum misericór\textit{di}\textit{a} \textbf{e}jus.}
\versus{Qui dat escam om\textit{ni} \textbf{car}ni:~* quóniam in ætérnum misericór\textit{di}\textit{a} \textbf{e}jus.}
\versus{Confitémini De\textit{o} \textbf{cæ}li:~* quóniam in ætérnum misericór\textit{di}\textit{a} \textbf{e}jus.}
\versus{Confitémini Dómino do\textit{mi}\textbf{nó}rum:~* quóniam in ætérnum misericór\textit{di}\textit{a} \textbf{e}jus.}
