\versus{Iníquos \textbf{ó}dio \textbf{há}bui:~* et legem tu\textit{am} \textit{di}\textbf{lé}xi.}
\versus{Adjútor et suscéptor \textbf{me}us \textbf{es} tu:~* et in verbum tuum su\textit{per}\textit{spe}\textbf{rá}vi.}
\versus{Declináte a \textbf{me}, ma\textbf{lí}gni:~* et scrutábor mandáta \textit{De}\textit{i} \textbf{me}i.}
\versus{Súscipe me secúndum elóquium \textbf{tu}um, et \textbf{vi}vam:~* et non confúndas me ab exspectati\textit{ó}\textit{ne} \textbf{me}a.}
\versus{Adjuva me, et \textbf{sal}vus \textbf{e}ro:~* et meditábor in justificatiónibus \textit{tu}\textit{is} \textbf{sem}per.}
\versus{Sprevísti omnes discedéntes a ju\textbf{dí}ciis \textbf{tu}is:~* quia injústa cogitáti\textit{o} \textit{e}\textbf{ó}rum.}
\versus{Prævaricántes reputávi omnes pecca\textbf{tó}res \textbf{ter}ræ:~* ídeo diléxi testimó\textit{ni}\textit{a} \textbf{tu}a.}
\versus{Confíge timóre tuo \textbf{car}nes \textbf{me}as:~* a judíciis enim \textit{tu}\textit{is} \textbf{tí}mui.}
\versus{Feci judícium \textbf{et} ju\textbf{stí}tiam:~* non tradas me calumni\textit{án}\textit{ti}\textbf{bus} me.}
\versus{Súscipe servum \textbf{tu}um in \textbf{bo}num:~* non calumniéntur \textit{me} \textit{su}\textbf{pér}bi.}
\versus{Oculi mei defecérunt in salu\textbf{tá}re \textbf{tu}um:~* et in elóquium justí\textit{ti}\textit{æ} \textbf{tu}æ.}
\versus{Fac cum servo tuo secúndum miseri\textbf{cór}diam \textbf{tu}am:~* et justificatiónes \textit{tu}\textit{as} \textbf{do}ce me.}
\versus{Servus \textbf{tu}us sum \textbf{e}go:~* da mihi intelléctum, ut sciam testimó\textit{ni}\textit{a} \textbf{tu}a.}
\versus{Tempus faci\textbf{én}di, \textbf{Dó}mine:~* díssipavérunt \textit{le}\textit{gem} \textbf{tu}am.}
\versus{Ideo diléxi man\textbf{dá}ta \textbf{tu}a,~* super aurum \textit{et} \textit{to}\textbf{pá}zion.}
\versus{Proptérea ad ómnia mandáta tua \textbf{di}ri\textbf{gé}bar:~* omnem viam iníquam ó\textit{di}\textit{o} \textbf{há}bui.}
