\versus{Eripe me, Dómine, ab hómine \textbf{ma}lo:~* a viro iníquo é\textit{ri}\textbf{pe} me.}
\versus{Qui cogitavérunt iniquitátes in \textbf{cor}de:~* tota die constitué\textit{bant} \textbf{prǽ}\textbf{li}a.}
\versus{Acuérunt linguas suas sicut ser\textbf{pén}tis:~* venénum áspidum sub lábiis \textit{e}\textbf{ó}rum.}
\versus{Custódi me, Dómine, de manu pecca\textbf{tó}ris:~* et ab homínibus iníquis é\textit{ri}\textbf{pe} me.}
\versus{Qui cogitavérunt supplantáre gressus \textbf{me}os:~* abscondérunt supérbi láque\textit{um} \textbf{mi}hi:}
\versus{Et funes extendérunt in \textbf{lá}queum:~* juxta iter scándalum posué\textit{runt} \textbf{mi}hi.}
\versus{Dixi Dómino: Deus meus \textbf{es} tu:~* exáudi, Dómine, vocem deprecatió\textit{nis} \textbf{me}æ.}
\versus{Dómine, Dómine, virtus salútis \textbf{me}æ:~* obumbrásti super caput meum in di\textit{e} \textbf{bel}li.}
\versus{Ne tradas me, Dómine, a desidério meo peccatóri:~† cogitavérunt \textbf{con}tra me,~* ne derelínquas me, ne forte e\textit{xal}\textbf{tén}tur.}
\versus{Caput circúitus e\textbf{ó}rum:~* labor labiórum ipsórum opéri\textit{et} \textbf{e}os.}
\versus{Cadent super eos carbónes,~† in ignem dejícies \textbf{e}os:~* in misériis non \textit{sub}\textbf{sí}stent.}
\versus{Vir linguósus non dirigétur in \textbf{ter}ra:~* virum injústum mala cápient in \textit{in}\textbf{té}\textbf{ri}tu.}
\versus{Cognóvi quia fáciet Dóminus judícium \textbf{í}nopis:~* et vindí\textit{ctam} \textbf{páu}\textbf{pe}rum.}
\versus{Verúmtamen justi confitebúntur nómini \textbf{tu}o:~* et habitábunt recti cum vul\textit{tu} \textbf{tu}o.}
