\versus{Confitémini Dómino, \textbf{quó}niam \textbf{bo}nus:~* quóniam in sǽculum misericór\textit{di}\textit{a} \textbf{e}jus.}
\versus{Quis loquétur po\textbf{tén}tias \textbf{Dó}mini,~* audítas fáciet omnes \textit{lau}\textit{des} \textbf{e}jus?}
\versus{Beáti, qui custódi\textbf{unt} ju\textbf{dí}cium,~* et fáciunt justítiam in \textit{om}\textit{ni} \textbf{tém}pore.}
\versus{Meménto nostri, Dómine, in beneplácito \textbf{pó}puli \textbf{tu}i:~* vísita nos in salu\textit{tá}\textit{ri} \textbf{tu}o:}
\versus{Ad vidéndum in bonitáte electórum tuórum, ad lætándum in lætítia \textbf{gen}tis \textbf{tu}æ:~* ut laudéris cum heredi\textit{tá}\textit{te} \textbf{tu}a.}
\versus{Peccávimus cum \textbf{pá}tribus \textbf{no}stris:~* injúste égimus, iniqui\textit{tá}\textit{tem} \textbf{fé}cimus.}
\versus{Patres nostri in Ægýpto non intellexérunt mira\textbf{bí}lia \textbf{tu}a:~* non fuérunt mémores multitúdinis misericór\textit{di}\textit{æ} \textbf{tu}æ.}
\versus{Et irritavérunt ascen\textbf{dén}tes in \textbf{ma}re,~* \textit{Ma}\textit{re} \textbf{Ru}brum.}
\versus{Et salvávit eos propter \textbf{no}men \textbf{su}um:~* ut notam fáceret potén\textit{ti}\textit{am} \textbf{su}am.}
\versus{Et incrépuit Mare Rubrum, et \textbf{ex}sic\textbf{cá}tum est,~* et dedúxit eos in abýssis sicut \textit{in} \textit{de}\textbf{sér}to.}
\versus{Et salvávit eos de manu \textbf{o}di\textbf{én}tium:~* et redémit eos de manu \textit{i}\textit{ni}\textbf{mí}ci.}
\versus{Et opéruit aqua tribu\textbf{lán}tes \textbf{e}os:~* unus ex eis \textit{non} \textit{re}\textbf{mán}sit.}
\versus{Et credidérunt \textbf{ver}bis \textbf{e}jus:~* et laudavérunt \textit{lau}\textit{dem} \textbf{e}jus.}
\versus{Cito fecérunt, oblíti sunt \textbf{ó}perum \textbf{e}jus:~* et non sustinuérunt consí\textit{li}\textit{um} \textbf{e}jus.}
\versus{Et concupiérunt concupiscéntiam \textbf{in} de\textbf{sér}to:~* et tentavérunt Deum in \textit{i}\textit{na}\textbf{quó}so.}
\versus{Et dedit eis petiti\textbf{ó}nem i\textbf{psó}rum:~* et misit saturitátem in áni\textit{mas} \textit{e}\textbf{ó}rum.}
\versus{Et irritavérunt Móy\textbf{sen} in \textbf{ca}stris:~* Aaron, \textit{san}\textit{ctum} \textbf{Dó}mini.}
\versus{Apérta est terra, et deglu\textbf{tí}vit \textbf{Da}than:~* et opéruit super congregatió\textit{nem} \textit{A}\textbf{bí}ron.}
\versus{Et exársit ignis in syna\textbf{gó}ga e\textbf{ó}rum:~* flamma combússit \textit{pec}\textit{ca}\textbf{tó}res.}
\versus{Et fecérunt vítu\textbf{lum} in \textbf{Ho}reb:~* et adora\textit{vé}\textit{runt} \textbf{scúl}ptile.}
\versus{Et mutavérunt \textbf{gló}riam \textbf{su}am~* in similitúdinem vítuli come\textit{dén}\textit{tis} \textbf{fœ}num.}
\versus{Oblíti sunt Deum, qui sal\textbf{vá}vit \textbf{e}os,~* qui fecit magnália in Ægýpto, mirabília in terra Cham: terribília in \textit{Ma}\textit{ri} \textbf{Ru}bro.}
\versus{Et dixit ut di\textbf{spér}deret \textbf{e}os:~* si non Móyses, eléctus ejus, stetísset in confractióne in con\textit{spé}\textit{ctu} \textbf{e}jus:}
\versus{Ut avérteret iram ejus ne di\textbf{spér}deret \textbf{e}os:~* et pro níhilo habuérunt terram de\textit{si}\textit{de}\textbf{rá}bilem:}
\versus{Non credidérunt verbo ejus, et murmuravérunt in taber\textbf{ná}culis \textbf{su}is:~* non exaudiérunt \textit{vo}\textit{cem} \textbf{Dó}mini.}
\versus{Et elevávit manum suam \textbf{su}per \textbf{e}os:~* ut prostérneret eos \textit{in} \textit{de}\textbf{sér}to:}
\versus{Et ut dejíceret semen eórum in \textbf{na}ti\textbf{ó}nibus:~* et dispérgeret eos in \textit{re}\textit{gi}\textbf{ó}nibus.}
\versus{Et initiáti \textbf{sunt} Be\textbf{él}phegor:~* et comedérunt sacrifícia \textit{mor}\textit{tu}\textbf{ó}rum.}
\versus{Et irritavérunt eum in adinventi\textbf{ó}nibus \textbf{su}is:~* et multiplicáta est in e\textit{is} \textit{ru}\textbf{í}na.}
\versus{Et stetit Phínees, \textbf{et} pla\textbf{cá}vit:~* et cessá\textit{vit} \textit{quas}\textbf{sá}tio.}
\versus{Et reputátum est ei \textbf{in} ju\textbf{stí}tiam:~* in generatiónem et generatiónem usque in \textit{sem}\textit{pi}\textbf{tér}num.}
\versus{Et irritavérunt eum ad Aquas contra\textbf{di}cti\textbf{ó}nis:~* et vexátus est Móyses propter eos: quia exacerbavérunt spí\textit{ri}\textit{tum} \textbf{e}jus.}
\versus{Et distínxit in \textbf{lá}biis \textbf{su}is:~* non disperdidérunt Gentes, quas dixit Dó\textit{mi}\textit{nus} \textbf{il}lis.}
\versus{Et commísti sunt inter Gentes, et didicérunt ópera eórum: et serviérunt sculptíli\textbf{bus} e\textbf{ó}rum:~* et factum est il\textit{lis} \textit{in} \textbf{scán}dalum.}
\versus{Et immolavérunt \textbf{fí}lios \textbf{su}os,~* et fílias su\textit{as} \textit{dæ}\textbf{mó}niis.}
\versus{Et effudérunt sánguinem \textbf{in}no\textbf{cén}tem:~* sánguinem filiórum suórum et filiárum suárum, quas sacrificavérunt sculptí\textit{li}\textit{bus} \textbf{Chá}naan.}
\versus{Et infécta est terra in sanguínibus, et contamináta est in opéri\textbf{bus} e\textbf{ó}rum:~* et fornicáti sunt in adinventió\textit{ni}\textit{bus} \textbf{su}is.}
\versus{Et irátus est furóre Dóminus in \textbf{pó}pulum \textbf{su}um:~* et abominátus est heredi\textit{tá}\textit{tem} \textbf{su}am.}
\versus{Et trádidit eos in \textbf{ma}nus \textbf{Gén}tium:~* et domináti sunt eórum qui o\textit{dé}\textit{runt} \textbf{e}os.}
\versus{Et tribulavérunt eos inimíci eórum, et humiliáti sunt sub máni\textbf{bus} e\textbf{ó}rum:~* sæpe libe\textit{rá}\textit{vit} \textbf{e}os.}
\versus{Ipsi autem exacerbavérunt eum in con\textbf{sí}lio \textbf{su}o:~* et humiliáti sunt in iniquitá\textit{ti}\textit{bus} \textbf{su}is.}
\versus{Et vidit, cum tri\textbf{bu}la\textbf{rén}tur:~* et audívit oratió\textit{nem} \textit{e}\textbf{ó}rum.}
\versus{Et memor fuit testa\textbf{mén}ti \textbf{su}i:~* et pœnítuit eum secúndum multitúdinem misericór\textit{di}\textit{æ} \textbf{su}æ.}
\versus{Et dedit eos in mi\textbf{se}ri\textbf{cór}dias~* in conspéctu ómnium qui cé\textit{pe}\textit{rant} \textbf{e}os.}
\versus{Salvos nos fac, Dómine, \textbf{De}us \textbf{no}ster:~* et cóngrega nos de \textit{na}\textit{ti}\textbf{ó}nibus:}
\versus{Ut confiteámur nómini \textbf{san}cto \textbf{tu}o:~* et gloriémur in \textit{lau}\textit{de} \textbf{tu}a.}
\versus{Benedíctus Dóminus, Deus Israël, a sǽculo et \textbf{us}que in \textbf{sǽ}culum:~* et dicet omnis pópulus: \textit{Fi}\textit{at}, \textbf{fi}at.}
