\versus{Beáti immaculá\textit{ti} \textit{in} \textbf{vi}a:~* qui ámbulant in lege \textbf{Dó}mini.}
\versus{Beáti, qui scrutántur testimó\textit{ni}\textit{a} \textbf{e}jus:~* in toto corde exquírunt \textbf{e}um.}
\versus{Non enim qui operántur i\textit{ni}\textit{qui}\textbf{tá}tem,~* in viis ejus ambula\textbf{vé}runt.}
\versus{\textit{Tu} \textit{man}\textbf{dá}sti~* mandáta tua custodíri \textbf{ni}mis.}
\versus{Utinam dirigántur \textit{vi}\textit{æ} \textbf{me}æ,~* ad custodiéndas justificatiónes \textbf{tu}as!}
\versus{Tunc \textit{non} \textit{con}\textbf{fún}dar,~* cum perspéxero in ómnibus mandátis \textbf{tu}is.}
\versus{Confitébor tibi in directi\textit{ó}\textit{ne} \textbf{cor}dis:~* in eo quod dídici judícia justítiæ \textbf{tu}æ.}
\versus{Justificatiónes tu\textit{as} \textit{cu}\textbf{stó}diam:~* non me derelínquas usque\textbf{quá}que.}
\versus{In quo córrigit adolescéntior \textit{vi}\textit{am} \textbf{su}am?~* in custodiéndo sermónes \textbf{tu}os.}
\versus{In toto corde meo \textit{ex}\textit{qui}\textbf{sí}vi te:~* ne repéllas me a mandátis \textbf{tu}is.}
\versus{In corde meo abscóndi eló\textit{qui}\textit{a} \textbf{tu}a:~* ut non peccem \textbf{ti}bi.}
\versus{Benedí\textit{ctus} \textit{es}, \textbf{Dó}mine:~* doce me justificatiónes \textbf{tu}as.}
\versus{In lá\textit{bi}\textit{is} \textbf{me}is,~* pronuntiávi ómnia judícia oris \textbf{tu}i.}
\versus{In via testimoniórum tuórum \textit{de}\textit{le}\textbf{ctá}tus sum,~* sicut in ómnibus di\textbf{ví}tiis.}
\versus{In mandátis tuis \textit{e}\textit{xer}\textbf{cé}bor:~* et considerábo vias \textbf{tu}as.}
\versus{In justificatiónibus tuis \textit{me}\textit{di}\textbf{tá}bor:~* non oblivíscar sermónes \textbf{tu}os.}
