\versus{Confitémini Dómino \textit{quó}\textit{ni}\textit{am} \textbf{bo}nus:~* quóniam in sǽculum misericórdi\textit{a} \textbf{e}jus.}
\versus{Dicant qui redémpti sunt a Dómino, quos redémit de ma\textit{nu} \textit{i}\textit{ni}\textbf{mí}ci:~* et de regiónibus congregá\textit{vit} \textbf{e}os:}
\versus{A solis or\textit{tu}, \textit{et} \textit{oc}\textbf{cá}su:~* ab aquilóne, \textit{et} \textbf{ma}ri.}
\versus{Erravérunt in solitúdine \textit{in} \textit{i}\textit{na}\textbf{quó}so:~* viam civitátis habitáculi non in\textit{ve}\textbf{né}runt.}
\versus{Esuriéntes, \textit{et} \textit{si}\textit{ti}\textbf{én}tes:~* ánima eórum in ipsis \textit{de}\textbf{fé}cit.}
\versus{Et clamavérunt ad Dóminum cum \textit{tri}\textit{bu}\textit{la}\textbf{rén}tur:~* et de necessitátibus eórum erípu\textit{it} \textbf{e}os.}
\versus{Et dedúxit eos \textit{in} \textit{vi}\textit{am} \textbf{re}ctam:~* ut irent in civitátem habita\textit{ti}\textbf{ó}nis.}
\versus{Confiteántur Dómino miseri\textit{cór}\textit{di}\textit{æ} \textbf{e}jus:~* et mirabília ejus fíli\textit{is} \textbf{hó}minum.}
\versus{Quia satiávit á\textit{ni}\textit{mam} \textit{i}\textbf{ná}nem:~* et ánimam esuriéntem satiá\textit{vit} \textbf{bo}nis.}
\versus{Sedéntes in ténebris, \textit{et} \textit{um}\textit{bra} \textbf{mor}tis:~* vinctos in mendicitáte \textit{et} \textbf{fer}ro.}
\versus{Quia exacerbavérunt e\textit{ló}\textit{qui}\textit{a} \textbf{De}i:~* et consílium Altíssimi irri\textit{ta}\textbf{vé}runt.}
\versus{Et humiliátum est in labóri\textit{bus} \textit{cor} \textit{e}\textbf{ó}rum:~* infirmáti sunt, nec fuit qui ad\textit{ju}\textbf{vá}ret.}
\versus{Et clamavérunt ad Dóminum cum \textit{tri}\textit{bu}\textit{la}\textbf{rén}tur:~* et de necessitátibus eórum liberá\textit{vit} \textbf{e}os.}
\versus{Et edúxit eos de ténebris, \textit{et} \textit{um}\textit{bra} \textbf{mor}tis:~* et víncula eórum \textit{dis}\textbf{rú}pit.}
\versus{Confiteántur Dómino miseri\textit{cór}\textit{di}\textit{æ} \textbf{e}jus:~* et mirabília ejus fíli\textit{is} \textbf{hó}minum.}
\versus{Quia contrí\textit{vit} \textit{por}\textit{tas} \textbf{ǽ}reas:~* et vectes férreos \textit{con}\textbf{fré}git.}
\versus{Suscépit eos de via iniqui\textit{tá}\textit{tis} \textit{e}\textbf{ó}rum:~* propter injustítias enim suas humi\textit{li}\textbf{á}ti sunt.}
\versus{Omnem escam abomináta est á\textit{ni}\textit{ma} \textit{e}\textbf{ó}rum:~* et appropinquavérunt usque ad por\textit{tas} \textbf{mor}tis.}
\versus{Et clamavérunt ad Dóminum cum \textit{tri}\textit{bu}\textit{la}\textbf{rén}tur:~* et de necessitátibus eórum liberá\textit{vit} \textbf{e}os.}
\versus{Misit verbum suum, et \textit{sa}\textit{ná}\textit{vit} \textbf{e}os:~* et erípuit eos de interitiónibus \textit{e}\textbf{ó}rum.}
\versus{Confiteántur Dómino miseri\textit{cór}\textit{di}\textit{æ} \textbf{e}jus:~* et mirabília ejus fíli\textit{is} \textbf{hó}minum.}
\versus{Et sacríficent sacri\textit{fí}\textit{ci}\textit{um} \textbf{lau}dis:~* et annúntient ópera ejus in exsulta\textit{ti}\textbf{ó}ne.}
\versus{Qui descéndunt \textit{ma}\textit{re} \textit{in} \textbf{ná}vibus,~* faciéntes operatiónem in a\textit{quis} \textbf{mul}tis.}
\versus{Ipsi vidérunt \textit{ó}\textit{pe}\textit{ra} \textbf{Dó}mini,~* et mirabília ejus in \textit{pro}\textbf{fún}do.}
\versus{Dixit, et stetit spí\textit{ri}\textit{tus} \textit{pro}\textbf{cél}læ:~* et exaltáti sunt flu\textit{ctus} \textbf{e}jus.}
\versus{Ascéndunt usque ad cælos, et descéndunt us\textit{que} \textit{ad} \textit{a}\textbf{býs}sos:~* ánima eórum in malis ta\textit{be}\textbf{scé}bat.}
\versus{Turbáti sunt, et moti \textit{sunt} \textit{si}\textit{cut} \textbf{é}brius:~* et omnis sapiéntia eórum de\textit{vo}\textbf{rá}ta est.}
\versus{Et clamavérunt ad Dóminum cum \textit{tri}\textit{bu}\textit{la}\textbf{rén}tur:~* et de necessitátibus eórum edú\textit{xit} \textbf{e}os.}
\versus{Et státuit procéllam \textit{e}\textit{jus} \textit{in} \textbf{au}ram:~* et siluérunt flu\textit{ctus} \textbf{e}jus.}
\versus{Et lætáti sunt qui\textit{a} \textit{si}\textit{lu}\textbf{é}runt:~* et dedúxit eos in portum voluntátis \textit{e}\textbf{ó}rum.}
\versus{Confiteántur Dómino miseri\textit{cór}\textit{di}\textit{æ} \textbf{e}jus:~* et mirabília ejus fíli\textit{is} \textbf{hó}minum.}
\versus{Et exáltent eum in ec\textit{clé}\textit{si}\textit{a} \textbf{ple}bis:~* et in cáthedra seniórum lau\textit{dent} \textbf{e}um.}
\versus{Pósuit flúmi\textit{na} \textit{in} \textit{de}\textbf{sér}tum:~* et éxitus aquárum \textit{in} \textbf{si}tim.}
\versus{Terram fructífe\textit{ram} \textit{in} \textit{sal}\textbf{sú}ginem:~* a malítia inhabitántium \textit{in} \textbf{e}a.}
\versus{Pósuit desértum in \textit{sta}\textit{gna} \textit{a}\textbf{quá}rum:~* et terram sine aqua in éxitus \textit{a}\textbf{quá}rum.}
\versus{Et collocávit illic \textit{e}\textit{su}\textit{ri}\textbf{én}tes:~* et constituérunt civitátem habita\textit{ti}\textbf{ó}nis.}
\versus{Et seminavérunt agros, et plan\textit{ta}\textit{vé}\textit{runt} \textbf{ví}neas:~* et fecérunt fructum nati\textit{vi}\textbf{tá}tis.}
\versus{Et benedíxit eis, et multipli\textit{cá}\textit{ti} \textit{sunt} \textbf{ni}mis:~* et juménta eórum non mi\textit{no}\textbf{rá}vit.}
\versus{\textit{Et} \textit{pau}\textit{ci} \textbf{fa}cti sunt:~* et vexáti sunt a tribulatióne malórum, et \textit{do}\textbf{ló}re.}
\versus{Effúsa est contémpti\textit{o} \textit{su}\textit{per} \textbf{prín}cipes:~* et erráre fecit eos in ínvio, et non \textit{in} \textbf{vi}a.}
\versus{Et adjúvit páupe\textit{rem} \textit{de} \textit{i}\textbf{nó}pia:~* et pósuit sicut oves \textit{fa}\textbf{mí}lias.}
\versus{Vidébunt recti, \textit{et} \textit{læ}\textit{ta}\textbf{bún}tur:~* et omnis iníquitas oppilábit \textit{os} \textbf{su}um.}
\versus{Quis sápiens et \textit{cu}\textit{stó}\textit{di}\textbf{et} hæc?~* et intélliget misericórdi\textit{as} \textbf{Dó}mini.}
