\versus{Confitémini Dómino, \textit{quó}\textit{ni}\textit{am} \textbf{bo}nus:~* quóniam in sǽculum misericórdi\textit{a} \textbf{e}jus.}
\versus{Quis loquétur po\textit{tén}\textit{ti}\textit{as} \textbf{Dó}mini,~* audítas fáciet omnes lau\textit{des} \textbf{e}jus?}
\versus{Beáti, qui custó\textit{di}\textit{unt} \textit{ju}\textbf{dí}cium,~* et fáciunt justítiam in om\textit{ni} \textbf{tém}pore.}
\versus{Meménto nostri, Dómine, in beneplácito \textit{pó}\textit{pu}\textit{li} \textbf{tu}i:~* vísita nos in salutá\textit{ri} \textbf{tu}o:}
\versus{Ad vidéndum in bonitáte electórum tuórum, ad lætándum in lætíti\textit{a} \textit{gen}\textit{tis} \textbf{tu}æ:~* ut laudéris cum hereditá\textit{te} \textbf{tu}a.}
\versus{Peccávimus cum \textit{pá}\textit{tri}\textit{bus} \textbf{no}stris:~* injúste égimus, iniquitá\textit{tem} \textbf{fé}cimus.}
\versus{Patres nostri in Ægýpto non intellexérunt mira\textit{bí}\textit{li}\textit{a} \textbf{tu}a:~* non fuérunt mémores multitúdinis misericórdi\textit{æ} \textbf{tu}æ.}
\versus{Et irritavérunt ascen\textit{dén}\textit{tes} \textit{in} \textbf{ma}re,~* Ma\textit{re} \textbf{Ru}brum.}
\versus{Et salvávit eos prop\textit{ter} \textit{no}\textit{men} \textbf{su}um:~* ut notam fáceret poténti\textit{am} \textbf{su}am.}
\versus{Et incrépuit Mare Rubrum, \textit{et} \textit{ex}\textit{sic}\textbf{cá}tum est,~* et dedúxit eos in abýssis sicut in \textit{de}\textbf{sér}to.}
\versus{Et salvávit eos de ma\textit{nu} \textit{o}\textit{di}\textbf{én}tium:~* et redémit eos de manu i\textit{ni}\textbf{mí}ci.}
\versus{Et opéruit aqua tri\textit{bu}\textit{lán}\textit{tes} \textbf{e}os:~* unus ex eis non \textit{re}\textbf{mán}sit.}
\versus{Et credidé\textit{runt} \textit{ver}\textit{bis} \textbf{e}jus:~* et laudavérunt lau\textit{dem} \textbf{e}jus.}
\versus{Cito fecérunt, oblíti sunt \textit{ó}\textit{pe}\textit{rum} \textbf{e}jus:~* et non sustinuérunt consíli\textit{um} \textbf{e}jus.}
\versus{Et concupiérunt concupiscénti\textit{am} \textit{in} \textit{de}\textbf{sér}to:~* et tentavérunt Deum in i\textit{na}\textbf{quó}so.}
\versus{Et dedit eis petiti\textit{ó}\textit{nem} \textit{i}\textbf{psó}rum:~* et misit saturitátem in ánimas \textit{e}\textbf{ó}rum.}
\versus{Et irritavérunt Mó\textit{y}\textit{sen} \textit{in} \textbf{ca}stris:~* Aaron, san\textit{ctum} \textbf{Dó}mini.}
\versus{Apérta est terra, et de\textit{glu}\textit{tí}\textit{vit} \textbf{Da}than:~* et opéruit super congregatiónem \textit{A}\textbf{bí}ron.}
\versus{Et exársit ignis in syna\textit{gó}\textit{ga} \textit{e}\textbf{ó}rum:~* flamma combússit pec\textit{ca}\textbf{tó}res.}
\versus{Et fecérunt ví\textit{tu}\textit{lum} \textit{in} \textbf{Ho}reb:~* et adoravé\textit{runt} \textbf{scúl}ptile.}
\versus{Et mutavérunt \textit{gló}\textit{ri}\textit{am} \textbf{su}am~* in similitúdinem vítuli comedén\textit{tis} \textbf{fœ}num.}
\versus{Oblíti sunt Deum, qui \textit{sal}\textit{vá}\textit{vit} \textbf{e}os,~* qui fecit magnália in Ægýpto, mirabília in terra Cham: terribília in Ma\textit{ri} \textbf{Ru}bro.}
\versus{Et dixit ut di\textit{spér}\textit{de}\textit{ret} \textbf{e}os:~* si non Móyses, eléctus ejus, stetísset in confractióne in conspé\textit{ctu} \textbf{e}jus:}
\versus{Ut avérteret iram ejus ne di\textit{spér}\textit{de}\textit{ret} \textbf{e}os:~* et pro níhilo habuérunt terram desi\textit{de}\textbf{rá}bilem:}
\versus{Non credidérunt verbo ejus, et murmuravérunt in taber\textit{ná}\textit{cu}\textit{lis} \textbf{su}is:~* non exaudiérunt vo\textit{cem} \textbf{Dó}mini.}
\versus{Et elevávit manum su\textit{am} \textit{su}\textit{per} \textbf{e}os:~* ut prostérneret eos in \textit{de}\textbf{sér}to:}
\versus{Et ut dejíceret semen eórum \textit{in} \textit{na}\textit{ti}\textbf{ó}nibus:~* et dispérgeret eos in re\textit{gi}\textbf{ó}nibus.}
\versus{Et initiá\textit{ti} \textit{sunt} \textit{Be}\textbf{él}phegor:~* et comedérunt sacrifícia mor\textit{tu}\textbf{ó}rum.}
\versus{Et irritavérunt eum in adinventi\textit{ó}\textit{ni}\textit{bus} \textbf{su}is:~* et multiplicáta est in eis \textit{ru}\textbf{í}na.}
\versus{Et stetit Phíne\textit{es}, \textit{et} \textit{pla}\textbf{cá}vit:~* et cessávit \textit{quas}\textbf{sá}tio.}
\versus{Et reputátum est e\textit{i} \textit{in} \textit{ju}\textbf{stí}tiam:~* in generatiónem et generatiónem usque in sem\textit{pi}\textbf{tér}num.}
\versus{Et irritavérunt eum ad Aquas con\textit{tra}\textit{di}\textit{cti}\textbf{ó}nis:~* et vexátus est Móyses propter eos: quia exacerbavérunt spíri\textit{tum} \textbf{e}jus.}
\versus{Et distínxit in \textit{lá}\textit{bi}\textit{is} \textbf{su}is:~* non disperdidérunt Gentes, quas dixit Dómi\textit{nus} \textbf{il}lis.}
\versus{Et commísti sunt inter Gentes, et didicérunt ópera eórum: et serviérunt sculptí\textit{li}\textit{bus} \textit{e}\textbf{ó}rum:~* et factum est illis \textit{in} \textbf{scán}dalum.}
\versus{Et immolavérunt \textit{fí}\textit{li}\textit{os} \textbf{su}os,~* et fílias suas \textit{dæ}\textbf{mó}niis.}
\versus{Et effudérunt sángui\textit{nem} \textit{in}\textit{no}\textbf{cén}tem:~* sánguinem filiórum suórum et filiárum suárum, quas sacrificavérunt sculptíli\textit{bus} \textbf{Chá}naan.}
\versus{Et infécta est terra in sanguínibus, et contamináta est in opé\textit{ri}\textit{bus} \textit{e}\textbf{ó}rum:~* et fornicáti sunt in adinventióni\textit{bus} \textbf{su}is.}
\versus{Et irátus est furóre Dóminus in \textit{pó}\textit{pu}\textit{lum} \textbf{su}um:~* et abominátus est hereditá\textit{tem} \textbf{su}am.}
\versus{Et trádidit eos \textit{in} \textit{ma}\textit{nus} \textbf{Gén}tium:~* et domináti sunt eórum qui odé\textit{runt} \textbf{e}os.}
\versus{Et tribulavérunt eos inimíci eórum, et humiliáti sunt sub má\textit{ni}\textit{bus} \textit{e}\textbf{ó}rum:~* sæpe liberá\textit{vit} \textbf{e}os.}
\versus{Ipsi autem exacerbavérunt eum in con\textit{sí}\textit{li}\textit{o} \textbf{su}o:~* et humiliáti sunt in iniquitáti\textit{bus} \textbf{su}is.}
\versus{Et vidit, cum \textit{tri}\textit{bu}\textit{la}\textbf{rén}tur:~* et audívit oratiónem \textit{e}\textbf{ó}rum.}
\versus{Et memor fuit te\textit{sta}\textit{mén}\textit{ti} \textbf{su}i:~* et pœnítuit eum secúndum multitúdinem misericórdi\textit{æ} \textbf{su}æ.}
\versus{Et dedit eos in \textit{mi}\textit{se}\textit{ri}\textbf{cór}dias~* in conspéctu ómnium qui cépe\textit{rant} \textbf{e}os.}
\versus{Salvos nos fac, Dómi\textit{ne}, \textit{De}\textit{us} \textbf{no}ster:~* et cóngrega nos de na\textit{ti}\textbf{ó}nibus:}
\versus{Ut confiteámur nómi\textit{ni} \textit{san}\textit{cto} \textbf{tu}o:~* et gloriémur in lau\textit{de} \textbf{tu}a.}
\versus{Benedíctus Dóminus, Deus Israël, a sǽculo et \textit{us}\textit{que} \textit{in} \textbf{sǽ}culum:~* et dicet omnis pópulus: Fi\textit{at}, \textbf{fi}at.}
