\versus{Eripe me, Dómine, ab hó\textit{mi}\textit{ne} \textbf{ma}lo:~* a viro iní\textit{quo} \textit{é}\textit{ri}\textbf{pe} me.}
\versus{Qui cogitavérunt iniquitá\textit{tes} \textit{in} \textbf{cor}de:~* tota die consti\textit{tu}\textit{é}\textit{bant} \textbf{prǽ}\textbf{li}a.}
\versus{Acuérunt linguas suas si\textit{cut} \textit{ser}\textbf{pén}tis:~* venénum áspidum sub lá\textit{bi}\textit{is} \textit{e}\textbf{ó}rum.}
\versus{Custódi me, Dómine, de manu \textit{pec}\textit{ca}\textbf{tó}ris:~* et ab homínibus iní\textit{quis} \textit{é}\textit{ri}\textbf{pe} me.}
\versus{Qui cogitavérunt supplantáre \textit{gres}\textit{sus} \textbf{me}os:~* abscondérunt supérbi \textit{lá}\textit{que}\textit{um} \textbf{mi}hi:}
\versus{Et funes extendé\textit{runt} \textit{in} \textbf{lá}queum:~* juxta iter scándalum po\textit{su}\textit{é}\textit{runt} \textbf{mi}hi.}
\versus{Dixi Dómino: Deus \textit{me}\textit{us} \textbf{es} tu:~* exáudi, Dómine, vocem depreca\textit{ti}\textit{ó}\textit{nis} \textbf{me}æ.}
\versus{Dómine, Dómine, virtus sa\textit{lú}\textit{tis} \textbf{me}æ:~* obumbrásti super caput meum \textit{in} \textit{di}\textit{e} \textbf{bel}li.}
\versus{Ne tradas me, Dómine, a desidério meo peccatóri:~† cogita\textit{vé}\textit{runt} \textbf{con}tra me,~* ne derelínquas me, ne for\textit{te} \textit{e}\textit{xal}\textbf{tén}tur.}
\versus{Caput circúi\textit{tus} \textit{e}\textbf{ó}rum:~* labor labiórum ipsórum o\textit{pé}\textit{ri}\textit{et} \textbf{e}os.}
\versus{Cadent super eos carbónes,~† in ignem dejí\textit{ci}\textit{es} \textbf{e}os:~* in miséri\textit{is} \textit{non} \textit{sub}\textbf{sí}stent.}
\versus{Vir linguósus non dirigé\textit{tur} \textit{in} \textbf{ter}ra:~* virum injústum mala cápi\textit{ent} \textit{in} \textit{in}\textbf{té}\textbf{ri}tu.}
\versus{Cognóvi quia fáciet Dóminus judí\textit{ci}\textit{um} \textbf{í}nopis:~* et \textit{vin}\textit{dí}\textit{ctam} \textbf{páu}\textbf{pe}rum.}
\versus{Verúmtamen justi confitebúntur nó\textit{mi}\textit{ni} \textbf{tu}o:~* et habitábunt recti \textit{cum} \textit{vul}\textit{tu} \textbf{tu}o.}
