\versus{Confitémini Dómino, et invocáte nomen \textbf{e}jus:~* annuntiáte inter Gentes ópe\textit{ra} \textbf{e}jus.}
\versus{Cantáte ei, et psállite \textbf{e}i:~* narráte ómnia mirabíli\textit{a} \textbf{e}jus.}
\versus{Laudámini in nómine sancto \textbf{e}jus:~* lætétur cor quærénti\textit{um} \textbf{Dó}\textbf{mi}num.}
\versus{Quǽrite Dóminum, et confir\textbf{má}mini:~* quǽrite fáciem e\textit{jus} \textbf{sem}per.}
\versus{Mementóte mirabílium ejus, quæ \textbf{fe}cit:~* prodígia ejus, et judícia o\textit{ris} \textbf{e}jus.}
\versus{Semen Abraham, servi \textbf{e}jus:~* fílii Jacob, elé\textit{cti} \textbf{e}jus.}
\versus{Ipse Dóminus Deus \textbf{no}ster:~* in univérsa terra judíci\textit{a} \textbf{e}jus.}
\versus{Memor fuit in sǽculum testaménti \textbf{su}i:~* verbi, quod mandávit in mille genera\textit{ti}\textbf{ó}nes:}
\versus{Quod dispósuit ad \textbf{A}braham:~* et juraménti sui \textit{ad} \textbf{I}\textbf{sa}ac:}
\versus{Et státuit illud Jacob in præ\textbf{cép}tum:~* et Israël in testaméntum \textit{æ}\textbf{tér}num:}
\versus{Dicens: Tibi dabo terram \textbf{Chá}naan,~* funículum hereditá\textit{tis} \textbf{ve}stræ.}
\versus{Cum essent número \textbf{bre}vi,~* paucíssimi et ínco\textit{læ} \textbf{e}jus:}
\versus{Et pertransiérunt de gente in \textbf{gen}tem,~* et de regno ad pópu\textit{lum} \textbf{ál}\textbf{te}rum.}
\versus{Non relíquit hóminem nocére \textbf{e}is:~* et corrípuit pro e\textit{is} \textbf{re}ges.}
\versus{Nolíte tángere christos \textbf{me}os:~* et in prophétis meis nolíte ma\textit{li}\textbf{gná}ri.}
\versus{Et vocávit famem super \textbf{ter}ram:~* et omne firmaméntum panis \textit{con}\textbf{trí}vit.}
\versus{Misit ante eos \textbf{vi}rum:~* in servum venúmdatus \textit{est} \textbf{Jo}seph.}
\versus{Humiliavérunt in compédibus pedes ejus, ferrum pertránsiit ánimam \textbf{e}jus~* donec veníret ver\textit{bum} \textbf{e}jus.}
\versus{Elóquium Dómini inflammávit \textbf{e}um:~* misit rex, et solvit eum; princeps populórum, et dimí\textit{sit} \textbf{e}um.}
\versus{Constítuit eum dóminum domus \textbf{su}æ:~* et príncipem omnis possessió\textit{nis} \textbf{su}æ:}
\versus{Ut erudíret príncipes ejus sicut seme\textbf{tí}psum:~* et senes ejus prudéntiam \textit{do}\textbf{cé}ret.}
\versus{Et intrávit Israël in Æ\textbf{gýp}tum:~* et Jacob áccola fuit \textit{in} \textbf{ter}\textbf{ra} Cham.}
\versus{Et auxit pópulum suum vehe\textbf{mén}ter:~* et firmávit eum super inimí\textit{cos} \textbf{e}jus.}
\versus{Convértit cor eórum ut odírent pópulum \textbf{e}jus:~* et dolum fácerent in ser\textit{vos} \textbf{e}jus.}
\versus{Misit Móysen, servum \textbf{su}um:~* Aaron, quem elé\textit{git} \textbf{i}psum.}
\versus{Pósuit in eis verba signórum su\textbf{ó}rum:~* et prodigiórum \textit{in} \textbf{ter}\textbf{ra} Cham.}
\versus{Misit ténebras, et obscu\textbf{rá}vit:~* et non exacerbávit sermó\textit{nes} \textbf{su}os.}
\versus{Convértit aquas eórum in \textbf{sán}guinem:~* et occídit pisces \textit{e}\textbf{ó}rum.}
\versus{Edidit terra eórum \textbf{ra}nas:~* in penetrálibus regum \textit{i}\textbf{psó}rum.}
\versus{Dixit, et venit cœnomy\textbf{í}a:~* et cínifes in ómnibus fínibus \textit{e}\textbf{ó}rum.}
\versus{Pósuit plúvias eórum \textbf{grán}dinem:~* ignem comburéntem in terra \textit{i}\textbf{psó}rum.}
\versus{Et percússit víneas eórum, et ficúlneas e\textbf{ó}rum:~* et contrívit lignum fínium \textit{e}\textbf{ó}rum.}
\versus{Dixit, et venit locústa, et \textbf{bru}chus,~* cujus non e\textit{rat} \textbf{nú}\textbf{me}rus:}
\versus{Et comédit omne fœnum in terra e\textbf{ó}rum:~* et comédit omnem fructum terræ \textit{e}\textbf{ó}rum.}
\versus{Et percússit omne primogénitum in terra e\textbf{ó}rum:~* primítias omnis labóris \textit{e}\textbf{ó}rum.}
\versus{Et edúxit eos cum argénto et \textbf{au}ro:~* et non erat in tríbubus eórum \textit{in}\textbf{fír}mus.}
\versus{Lætáta est Ægýptus in profectióne e\textbf{ó}rum:~* quia incúbuit timor eórum su\textit{per} \textbf{e}os.}
\versus{Expándit nubem in protectiónem e\textbf{ó}rum:~* et ignem ut lucéret eis \textit{per} \textbf{no}ctem.}
\versus{Petiérunt, et venit co\textbf{túr}nix:~* et pane cæli saturá\textit{vit} \textbf{e}os.}
\versus{Dirúpit petram et fluxérunt \textbf{a}quæ:~* abiérunt in sic\textit{co} \textbf{flú}\textbf{mi}na;}
\versus{Quóniam memor fuit verbi sancti \textbf{su}i:~* quod hábuit ad Abraham, púe\textit{rum} \textbf{su}um.}
\versus{Et edúxit pópulum suum in exsultati\textbf{ó}ne,~* et eléctos suos in \textit{læ}\textbf{tí}\textbf{ti}a.}
\versus{Et dedit illis regiónes \textbf{Gén}tium:~* et labóres populórum pos\textit{se}\textbf{dé}runt:}
\versus{Ut custódiant justificatiónes \textbf{e}jus,~* et legem ejus \textit{re}\textbf{quí}rant.}
