\versus{Cæli enárrant \textit{gló}\textit{ri}\textit{am} \textbf{De}i:~* et ópera mánuum ejus annúntiat fir\textit{ma}\textbf{mén}tum.}
\versus{Dies diéi \textit{e}\textit{rú}\textit{ctat} \textbf{ver}bum,~* et nox nocti índicat \textit{sci}\textbf{én}tiam.}
\versus{Non sunt loquélæ, \textit{ne}\textit{que} \textit{ser}\textbf{mó}nes,~* quorum non audiántur voces \textit{e}\textbf{ó}rum.}
\versus{In omnem terram exívit \textit{so}\textit{nus} \textit{e}\textbf{ó}rum:~* et in fines orbis terræ verba \textit{e}\textbf{ó}rum.}
\versus{In sole pósuit taber\textit{ná}\textit{cu}\textit{lum} \textbf{su}um:~* et ipse tamquam sponsus procédens de thála\textit{mo} \textbf{su}o.}
\versus{Exsultávit ut gigas ad \textit{cur}\textit{rén}\textit{dam} \textbf{vi}am,~* a summo cælo egréssi\textit{o} \textbf{e}jus.}
\versus{Et occúrsus ejus usque \textit{ad} \textit{sum}\textit{mum} \textbf{e}jus:~* nec est qui se abscóndat a caló\textit{re} \textbf{e}jus.}
\versus{Lex Dómini immaculáta, \textit{con}\textit{vér}\textit{tens} \textbf{á}nimas:~* testimónium Dómini fidéle, sapiéntiam præ\textit{stans} \textbf{pár}vulis.}
\versus{Justítiæ Dómini rectæ, læti\textit{fi}\textit{cán}\textit{tes} \textbf{cor}da:~* præcéptum Dómini lúcidum illúmi\textit{nans} \textbf{ó}culos.}
\versus{Timor Dómini sanctus, pérmanens in \textit{sǽ}\textit{cu}\textit{lum} \textbf{sǽ}culi:~* judícia Dómini vera, justificáta in se\textit{me}\textbf{tí}psa.}
\versus{Desiderabília super aurum et lápidem pre\textit{ti}\textit{ó}\textit{sum} \textbf{mul}tum:~* et dulcióra super mel \textit{et} \textbf{fa}vum.}
\versus{Etenim servus tuus \textit{cu}\textit{stó}\textit{dit} \textbf{e}a,~* in custodiéndis illis retribúti\textit{o} \textbf{mul}ta.}
\versus{Delícta quis intélligit?~† ab occúl\textit{tis} \textit{me}\textit{is} \textbf{mun}da me:~* et ab aliénis parce ser\textit{vo} \textbf{tu}o.}
\versus{Si mei non fúerint domináti, tunc imma\textit{cu}\textit{lá}\textit{tus} \textbf{e}ro:~* et emundábor a delí\textit{cto} \textbf{má}ximo.}
\versus{Et erunt ut compláceant elóqui\textit{a} \textit{o}\textit{ris} \textbf{me}i:~* et meditátio cordis mei in conspéctu tu\textit{o} \textbf{sem}per.}
\versus{Dómine, \textit{ad}\textit{jú}\textit{tor} \textbf{me}us,~* et redém\textit{ptor} \textbf{me}us.}
