\versus{In éxitu Israël \textbf{de} Æ\textbf{gýp}to,~* domus Jacob de pó\textit{pu}\textit{lo} \textbf{bár}\textbf{ba}ro:}
\versus{Facta est Judǽa sanctifi\textbf{cá}tio \textbf{e}jus,~* Israël po\textit{té}\textit{stas} \textbf{e}jus.}
\versus{Mare \textbf{vi}dit, et \textbf{fu}git:~* Jordánis convérsus \textit{est} \textit{re}\textbf{trór}sum.}
\versus{Montes exsultavérunt \textbf{ut} a\textbf{rí}etes,~* et colles sicut \textit{a}\textit{gni} \textbf{ó}\textbf{vi}um.}
\versus{Quid est tibi, mare, \textbf{quod} fu\textbf{gí}sti:~* et tu, Jordánis, quia convérsus \textit{es} \textit{re}\textbf{trór}sum?}
\versus{Montes, exsultástis \textbf{si}cut a\textbf{rí}etes,~* et colles, sicut \textit{a}\textit{gni} \textbf{ó}\textbf{vi}um.}
\versus{A fácie Dómini \textbf{mo}ta est \textbf{ter}ra,~* a fácie \textit{De}\textit{i} \textbf{Ja}cob.}
\versus{Qui convértit petram in \textbf{sta}gna a\textbf{quá}rum,~* et rupem in fon\textit{tes} \textit{a}\textbf{quá}rum.}
\versus{Non nobis, Dómi\textbf{ne}, non \textbf{no}bis:~* sed nómini tu\textit{o} \textit{da} \textbf{gló}\textbf{ri}am.}
\versus{Super misericórdia tua, et veri\textbf{tá}te \textbf{tu}a:~* nequándo dicant gentes: Ubi est De\textit{us} \textit{e}\textbf{ó}rum?}
\versus{Deus autem \textbf{no}ster in \textbf{cæ}lo:~* ómnia quæcúmque vó\textit{lu}\textit{it}, \textbf{fe}cit.}
\versus{Simulácra géntium ar\textbf{gén}tum, et \textbf{au}rum,~* ópera má\textit{nu}\textit{um} \textbf{hó}\textbf{mi}num.}
\versus{Os habent, et \textbf{non} lo\textbf{quén}tur:~* óculos habent, et \textit{non} \textit{vi}\textbf{dé}bunt.}
\versus{Aures habent, \textbf{et} non \textbf{áu}dient:~* nares habent, et non \textit{o}\textit{do}\textbf{rá}bunt.}
\versus{Manus habent, et non palpábunt:~† pedes habent, et non \textbf{am}bu\textbf{lá}bunt:~* non clamábunt in gút\textit{tu}\textit{re} \textbf{su}o.}
\versus{Símiles illis fiant qui \textbf{fá}ciunt \textbf{e}a:~* et omnes qui confí\textit{dunt} \textit{in} \textbf{e}is.}
\versus{Domus Israël spe\textbf{rá}vit in \textbf{Dó}mino:~* adjútor eórum et proté\textit{ctor} \textit{e}\textbf{ó}\textbf{rum} est,}
\versus{Domus Aaron spe\textbf{rá}vit in \textbf{Dó}mino:~* adjútor eórum et proté\textit{ctor} \textit{e}\textbf{ó}\textbf{rum} est,}
\versus{Qui timent Dóminum, spera\textbf{vé}runt in \textbf{Dó}mino:~* adjútor eórum et proté\textit{ctor} \textit{e}\textbf{ó}\textbf{rum} est.}
\versus{Dóminus memor \textbf{fu}it \textbf{no}stri:~* et bene\textit{dí}\textit{xit} \textbf{no}bis:}
\versus{Benedíxit \textbf{dó}mui \textbf{Is}raël:~* benedíxit dó\textit{mu}\textit{i} \textbf{A}\textbf{a}ron.}
\versus{Benedíxit ómnibus, qui \textbf{ti}ment \textbf{Dó}minum,~* pusíllis \textit{cum} \textit{ma}\textbf{jó}\textbf{ri}bus.}
\versus{Adjíciat \textbf{Dó}minus \textbf{su}per vos:~* super vos, et super fí\textit{li}\textit{os} \textbf{ve}stros.}
\versus{Benedícti \textbf{vos} a \textbf{Dó}mino,~* qui fecit cæ\textit{lum}, \textit{et} \textbf{ter}ram.}
\versus{Cælum \textbf{cæ}li \textbf{Dó}mino:~* terram autem dedit fí\textit{li}\textit{is} \textbf{hó}\textbf{mi}num.}
\versus{Non mórtui lau\textbf{dá}bunt te, \textbf{Dó}mine:~* neque omnes, qui descéndunt \textit{in} \textit{in}\textbf{fér}num.}
\versus{Sed nos qui vívimus, bene\textbf{dí}cimus \textbf{Dó}mino,~* ex hoc nunc et us\textit{que} \textit{in} \textbf{sǽ}\textbf{cu}lum.}
