\versus{Confitémini Dómino \textit{quó}\textit{ni}\textit{am} \textbf{bo}nus:~* quóniam in sǽculum misericórdi\textit{a} \textbf{e}jus.}
\versus{Dicant qui redémpti sunt a Dómino, quos redémit de ma\textit{nu} \textit{i}\textit{ni}\textbf{mí}ci:~* et de regiónibus congregá\textit{vit} \textbf{e}os:}
\versus{A solis or\textit{tu}, \textit{et} \textit{oc}\textbf{cá}su:~* ab aquilóne, \textit{et} \textbf{ma}ri.}
\versus{Erravérunt in solitúdine \textit{in} \textit{i}\textit{na}\textbf{quó}so:~* viam civitátis habitáculi non in\textit{ve}\textbf{né}runt.}
\versus{Esuriéntes, \textit{et} \textit{si}\textit{ti}\textbf{én}tes:~* ánima eórum in ipsis \textit{de}\textbf{fé}cit.}
\versus{Et clamavérunt ad Dóminum cum \textit{tri}\textit{bu}\textit{la}\textbf{rén}tur:~* et de necessitátibus eórum erípu\textit{it} \textbf{e}os.}
\versus{Et dedúxit eos \textit{in} \textit{vi}\textit{am} \textbf{re}ctam:~* ut irent in civitátem habita\textit{ti}\textbf{ó}nis.}
\versus{Confiteántur Dómino miseri\textit{cór}\textit{di}\textit{æ} \textbf{e}jus:~* et mirabília ejus fíli\textit{is} \textbf{hó}minum.}
\versus{Quia satiávit á\textit{ni}\textit{mam} \textit{i}\textbf{ná}nem:~* et ánimam esuriéntem satiá\textit{vit} \textbf{bo}nis.}
\versus{Sedéntes in ténebris, \textit{et} \textit{um}\textit{bra} \textbf{mor}tis:~* vinctos in mendicitáte \textit{et} \textbf{fer}ro.}
\versus{Quia exacerbavérunt e\textit{ló}\textit{qui}\textit{a} \textbf{De}i:~* et consílium Altíssimi irri\textit{ta}\textbf{vé}runt.}
\versus{Et humiliátum est in labóri\textit{bus} \textit{cor} \textit{e}\textbf{ó}rum:~* infirmáti sunt, nec fuit qui ad\textit{ju}\textbf{vá}ret.}
\versus{Et clamavérunt ad Dóminum cum \textit{tri}\textit{bu}\textit{la}\textbf{rén}tur:~* et de necessitátibus eórum liberá\textit{vit} \textbf{e}os.}
\versus{Et edúxit eos de ténebris, \textit{et} \textit{um}\textit{bra} \textbf{mor}tis:~* et víncula eórum \textit{dis}\textbf{rú}pit.}
