\versus{Confitémini Dómino \textbf{quó}niam \textbf{bo}nus:~* quóniam in sǽculum misericór\textit{di}\textit{a} \textbf{e}jus.}
\versus{Dicant qui redémpti sunt a Dómino, quos redémit de manu \textbf{i}ni\textbf{mí}ci:~* et de regiónibus congre\textit{gá}\textit{vit} \textbf{e}os:}
\versus{A solis ortu, \textbf{et} oc\textbf{cá}su:~* ab aquiló\textit{ne}, \textit{et} \textbf{ma}ri.}
\versus{Erravérunt in solitúdine in \textbf{i}na\textbf{quó}so:~* viam civitátis habitáculi non \textit{in}\textit{ve}\textbf{né}runt.}
\versus{Esuriéntes, et \textbf{si}ti\textbf{én}tes:~* ánima eórum in i\textit{psis} \textit{de}\textbf{fé}cit.}
\versus{Et clamavérunt ad Dóminum cum tri\textbf{bu}la\textbf{rén}tur:~* et de necessitátibus eórum erí\textit{pu}\textit{it} \textbf{e}os.}
\versus{Et dedúxit eos in \textbf{vi}am \textbf{re}ctam:~* ut irent in civitátem habi\textit{ta}\textit{ti}\textbf{ó}nis.}
\versus{Confiteántur Dómino miseri\textbf{cór}diæ \textbf{e}jus:~* et mirabília ejus fí\textit{li}\textit{is} \textbf{hó}\textbf{mi}num.}
\versus{Quia satiávit áni\textbf{mam} i\textbf{ná}nem:~* et ánimam esuriéntem sati\textit{á}\textit{vit} \textbf{bo}nis.}
\versus{Sedéntes in ténebris, et \textbf{um}bra \textbf{mor}tis:~* vinctos in mendicitá\textit{te} \textit{et} \textbf{fer}ro.}
\versus{Quia exacerbavérunt e\textbf{ló}quia \textbf{De}i:~* et consílium Altíssimi ir\textit{ri}\textit{ta}\textbf{vé}runt.}
\versus{Et humiliátum est in labóribus \textbf{cor} e\textbf{ó}rum:~* infirmáti sunt, nec fuit qui \textit{ad}\textit{ju}\textbf{vá}ret.}
\versus{Et clamavérunt ad Dóminum cum tri\textbf{bu}la\textbf{rén}tur:~* et de necessitátibus eórum libe\textit{rá}\textit{vit} \textbf{e}os.}
\versus{Et edúxit eos de ténebris, et \textbf{um}bra \textbf{mor}tis:~* et víncula eó\textit{rum} \textit{dis}\textbf{rú}pit.}
\versus{Confiteántur Dómino miseri\textbf{cór}diæ \textbf{e}jus:~* et mirabília ejus fí\textit{li}\textit{is} \textbf{hó}\textbf{mi}num.}
\versus{Quia contrívit \textbf{por}tas \textbf{ǽ}reas:~* et vectes férre\textit{os} \textit{con}\textbf{fré}git.}
\versus{Suscépit eos de via iniqui\textbf{tá}tis e\textbf{ó}rum:~* propter injustítias enim suas hu\textit{mi}\textit{li}\textbf{á}\textbf{ti} sunt.}
\versus{Omnem escam abomináta est áni\textbf{ma} e\textbf{ó}rum:~* et appropinquavérunt usque ad \textit{por}\textit{tas} \textbf{mor}tis.}
\versus{Et clamavérunt ad Dóminum cum tri\textbf{bu}la\textbf{rén}tur:~* et de necessitátibus eórum libe\textit{rá}\textit{vit} \textbf{e}os.}
\versus{Misit verbum suum, et sa\textbf{ná}vit \textbf{e}os:~* et erípuit eos de interitióni\textit{bus} \textit{e}\textbf{ó}rum.}
\versus{Confiteántur Dómino miseri\textbf{cór}diæ \textbf{e}jus:~* et mirabília ejus fí\textit{li}\textit{is} \textbf{hó}\textbf{mi}num.}
\versus{Et sacríficent sacri\textbf{fí}cium \textbf{lau}dis:~* et annúntient ópera ejus in exsul\textit{ta}\textit{ti}\textbf{ó}ne.}
\versus{Qui descéndunt \textbf{ma}re in \textbf{ná}vibus,~* faciéntes operatiónem in \textit{a}\textit{quis} \textbf{mul}tis.}
\versus{Ipsi vidérunt \textbf{ó}pera \textbf{Dó}mini,~* et mirabília ejus \textit{in} \textit{pro}\textbf{fún}do.}
\versus{Dixit, et stetit spíri\textbf{tus} pro\textbf{cél}læ:~* et exaltáti sunt \textit{flu}\textit{ctus} \textbf{e}jus.}
\versus{Ascéndunt usque ad cælos, et descéndunt usque \textbf{ad} a\textbf{býs}sos:~* ánima eórum in malis \textit{ta}\textit{be}\textbf{scé}bat.}
\versus{Turbáti sunt, et moti sunt \textbf{si}cut \textbf{é}brius:~* et omnis sapiéntia eórum \textit{de}\textit{vo}\textbf{rá}\textbf{ta} est.}
\versus{Et clamavérunt ad Dóminum cum tri\textbf{bu}la\textbf{rén}tur:~* et de necessitátibus eórum e\textit{dú}\textit{xit} \textbf{e}os.}
\versus{Et státuit procéllam \textbf{e}jus in \textbf{au}ram:~* et siluérunt \textit{flu}\textit{ctus} \textbf{e}jus.}
\versus{Et lætáti sunt quia \textbf{si}lu\textbf{é}runt:~* et dedúxit eos in portum voluntá\textit{tis} \textit{e}\textbf{ó}rum.}
\versus{Confiteántur Dómino miseri\textbf{cór}diæ \textbf{e}jus:~* et mirabília ejus fí\textit{li}\textit{is} \textbf{hó}\textbf{mi}num.}
\versus{Et exáltent eum in ec\textbf{clé}sia \textbf{ple}bis:~* et in cáthedra seniórum \textit{lau}\textit{dent} \textbf{e}um.}
\versus{Pósuit flúmina \textbf{in} de\textbf{sér}tum:~* et éxitus aquá\textit{rum} \textit{in} \textbf{si}tim.}
\versus{Terram fructíferam \textbf{in} sal\textbf{sú}ginem:~* a malítia inhabitánti\textit{um} \textit{in} \textbf{e}a.}
\versus{Pósuit desértum in \textbf{sta}gna a\textbf{quá}rum:~* et terram sine aqua in éxi\textit{tus} \textit{a}\textbf{quá}rum.}
\versus{Et collocávit illic e\textbf{su}ri\textbf{én}tes:~* et constituérunt civitátem habi\textit{ta}\textit{ti}\textbf{ó}nis.}
\versus{Et seminavérunt agros, et planta\textbf{vé}runt \textbf{ví}neas:~* et fecérunt fructum na\textit{ti}\textit{vi}\textbf{tá}tis.}
\versus{Et benedíxit eis, et multipli\textbf{cá}ti sunt \textbf{ni}mis:~* et juménta eórum non \textit{mi}\textit{no}\textbf{rá}vit.}
\versus{Et \textbf{pau}ci \textbf{fa}cti sunt:~* et vexáti sunt a tribulatióne malórum, \textit{et} \textit{do}\textbf{ló}re.}
\versus{Effúsa est contémptio \textbf{su}per \textbf{prín}cipes:~* et erráre fecit eos in ínvio, et \textit{non} \textit{in} \textbf{vi}a.}
\versus{Et adjúvit páuperem \textbf{de} i\textbf{nó}pia:~* et pósuit sicut o\textit{ves} \textit{fa}\textbf{mí}\textbf{li}as.}
\versus{Vidébunt recti, et \textbf{læ}ta\textbf{bún}tur:~* et omnis iníquitas oppilá\textit{bit} \textit{os} \textbf{su}um.}
\versus{Quis sápiens et cu\textbf{stó}di\textbf{et} hæc?~* et intélliget misericór\textit{di}\textit{as} \textbf{Dó}\textbf{mi}ni.}
