\versus{Bénedic, ánima mea, \textbf{Dó}mino:~* et ómnia, quæ intra me sunt, nómini san\textit{cto} \textbf{e}jus.}
\versus{Bénedic, ánima mea, \textbf{Dó}mino:~* et noli oblivísci omnes retributió\textit{nes} \textbf{e}jus.}
\versus{Qui propitiátur ómnibus iniquitátibus \textbf{tu}is:~* qui sanat omnes infirmitá\textit{tes} \textbf{tu}as.}
\versus{Qui rédimit de intéritu vitam \textbf{tu}am:~* qui corónat te in misericórdia et misera\textit{ti}\textbf{ó}\textbf{ni}bus.}
\versus{Qui replet in bonis desidérium \textbf{tu}um:~* renovábitur ut áquilæ juvén\textit{tus} \textbf{tu}a.}
\versus{Fáciens misericórdias \textbf{Dó}minus:~* et judícium ómnibus injúriam pa\textit{ti}\textbf{én}\textbf{ti}bus.}
\versus{Notas fecit vias suas \textbf{Mó}ysi,~* fíliis Israël voluntá\textit{tes} \textbf{su}as.}
\versus{Miserátor, et miséricors \textbf{Dó}minus:~* longánimis et multum \textit{mi}\textbf{sé}\textbf{ri}cors.}
\versus{Non in perpétuum ira\textbf{scé}tur:~* neque in ætérnum com\textit{mi}\textbf{ná}\textbf{bi}tur.}
\versus{Non secúndum peccáta nostra fecit \textbf{no}bis:~* neque secúndum iniquitátes nostras retríbu\textit{it} \textbf{no}bis.}
\versus{Quóniam secúndum altitúdinem cæli a \textbf{ter}ra:~* corroborávit misericórdiam suam super \textit{ti}\textbf{mén}\textbf{tes} se.}
\versus{Quantum distat ortus ab occi\textbf{dén}te:~* longe fecit a nobis iniquitá\textit{tes} \textbf{no}stras.}
\versus{Quómodo miserétur pater filiórum,~† misértus est Dóminus timénti\textbf{bus} se:~* quóniam ipse cognóvit figmén\textit{tum} \textbf{no}strum.}
\versus{Recordátus est quóniam pulvis sumus:~† homo, sicut fœnum dies \textbf{e}jus,~* tamquam flos agri sic ef\textit{flo}\textbf{ré}bit.}
\versus{Quóniam spíritus pertransíbit in illo, et non sub\textbf{sí}stet:~* et non cognóscet ámplius lo\textit{cum} \textbf{su}um.}
\versus{Misericórdia autem Dómini ab æ\textbf{tér}no,~* et usque in ætérnum super timén\textit{tes} \textbf{e}um.}
\versus{Et justítia illíus in fílios fili\textbf{ó}rum,~* his qui servant testamén\textit{tum} \textbf{e}jus.}
\versus{Et mémores sunt mandatórum i\textbf{psí}us,~* ad facién\textit{dum} \textbf{e}a.}
\versus{Dóminus in cælo parávit sedem \textbf{su}am:~* et regnum ipsíus ómnibus do\textit{mi}\textbf{ná}\textbf{bi}tur.}
\versus{Benedícite Dómino, omnes Angeli ejus:~† poténtes virtúte, faciéntes verbum il\textbf{lí}us,~* ad audiéndam vocem sermó\textit{num} \textbf{e}jus.}
\versus{Benedícite Dómino, omnes virtútes \textbf{e}jus:~* minístri ejus, qui fácitis voluntá\textit{tem} \textbf{e}jus.}
\versus{Benedícite Dómino, ómnia ópera ejus:~† in omni loco dominatiónis \textbf{e}jus,~* bénedic, ánima me\textit{a}, \textbf{Dó}\textbf{mi}no.}
