\versus{Laudáte \textbf{no}men \textbf{Dó}mini,~* laudáte, \textbf{ser}vi \textbf{Dó}minum.}
\versus{Qui statis in \textbf{do}mo \textbf{Dó}mini,~* in átriis domus \textbf{De}i \textbf{no}stri.}
\versus{Laudáte Dóminum, quia \textbf{bo}nus \textbf{Dó}minus:~* psállite nómini ejus, quóni\textbf{am} su\textbf{á}ve.}
\versus{Quóniam Jacob elégit \textbf{si}bi \textbf{Dó}minus,~* Israël in possessi\textbf{ó}nem \textbf{si}bi.}
\versus{Quia ego cognóvi quod \textbf{ma}gnus est \textbf{Dó}minus,~* et Deus noster præ \textbf{óm}nibus \textbf{di}is.}
\versus{Omnia quæcúmque vóluit, Dóminus fecit in cælo, \textbf{et} in \textbf{ter}ra,~* in mari, et in ómni\textbf{bus} a\textbf{býs}sis.}
\versus{Edúcens nubes ab ex\textbf{tré}mo \textbf{ter}ræ:~* fúlgura in \textbf{plú}viam \textbf{fe}cit.}
\versus{Qui prodúcit ventos de the\textbf{sáu}ris \textbf{su}is:~* qui percússit primogénita Ægýpti ab hómine \textbf{us}que ad \textbf{pe}cus.}
\versus{Et misit signa, et prodígia in médio \textbf{tu}i, Æ\textbf{gýp}te:~* in Pharaónem, et in omnes \textbf{ser}vos \textbf{e}jus.}
\versus{Qui percússit \textbf{gen}tes \textbf{mul}tas:~* et occídit \textbf{re}ges \textbf{for}tes:}
\versus{Sehon, regem Amorrhæórum, et Og, \textbf{re}gem \textbf{Ba}san,~* et ómnia \textbf{re}gna \textbf{Chá}naan.}
\versus{Et dedit terram eórum he\textbf{re}di\textbf{tá}tem,~* hereditátem Israël, \textbf{pó}pulo \textbf{su}o.}
\versus{Dómine, nomen tuum \textbf{in} æ\textbf{tér}num:~* Dómine, memoriále tuum in generatiónem et gene\textbf{ra}ti\textbf{ó}nem.}
\versus{Quia judicábit Dóminus \textbf{pó}pulum \textbf{su}um:~* et in servis suis \textbf{de}pre\textbf{cá}bitur.}
\versus{Simulácra Géntium ar\textbf{gén}tum et \textbf{au}rum:~* ópera \textbf{má}nuum \textbf{hó}minum.}
\versus{Os habent, et \textbf{non} lo\textbf{quén}tur:~* óculos habent, et \textbf{non} vi\textbf{dé}bunt.}
\versus{Aures habent, \textbf{et} non \textbf{áu}dient:~* neque enim est spíritus in \textbf{o}re i\textbf{psó}rum.}
\versus{Símiles illis fiant qui \textbf{fá}ciunt \textbf{e}a:~* et omnes qui con\textbf{fí}dunt in \textbf{e}is.}
\versus{Domus Israël, bene\textbf{dí}cite \textbf{Dó}mino:~* domus Aaron, bene\textbf{dí}cite \textbf{Dó}mino.}
\versus{Domus Levi, bene\textbf{dí}cite \textbf{Dó}mino:~* qui timétis Dóminum, bene\textbf{dí}cite \textbf{Dó}mino.}
\versus{Benedíctus Dómi\textbf{nus} ex \textbf{Si}on,~* qui hábitat \textbf{in} Je\textbf{rú}salem.}
