\versus{In éxitu Isra\textit{ël} \textit{de} \textit{Æ}\textbf{gýp}to,~* domus Jacob de pópu\textit{lo} \textbf{bár}baro:}
\versus{Facta est Judǽa sanctifi\textit{cá}\textit{ti}\textit{o} \textbf{e}jus,~* Israël poté\textit{stas} \textbf{e}jus.}
\versus{Mare \textit{vi}\textit{dit}, \textit{et} \textbf{fu}git:~* Jordánis convérsus est \textit{re}\textbf{trór}sum.}
\versus{Montes exsultavé\textit{runt} \textit{ut} \textit{a}\textbf{rí}etes,~* et colles sicut a\textit{gni} \textbf{ó}vium.}
\versus{Quid est tibi, ma\textit{re}, \textit{quod} \textit{fu}\textbf{gí}sti:~* et tu, Jordánis, quia convérsus es \textit{re}\textbf{trór}sum?}
\versus{Montes, exsultástis \textit{si}\textit{cut} \textit{a}\textbf{rí}etes,~* et colles, sicut a\textit{gni} \textbf{ó}vium.}
\versus{A fácie Dómini \textit{mo}\textit{ta} \textit{est} \textbf{ter}ra,~* a fácie De\textit{i} \textbf{Ja}cob.}
\versus{Qui convértit petram in \textit{sta}\textit{gna} \textit{a}\textbf{quá}rum,~* et rupem in fontes \textit{a}\textbf{quá}rum.}
\versus{Non nobis, Dó\textit{mi}\textit{ne}, \textit{non} \textbf{no}bis:~* sed nómini tuo \textit{da} \textbf{gló}riam.}
\versus{Super misericórdia tua, et ve\textit{ri}\textit{tá}\textit{te} \textbf{tu}a:~* nequándo dicant gentes: Ubi est Deus \textit{e}\textbf{ó}rum?}
\versus{Deus autem \textit{no}\textit{ster} \textit{in} \textbf{cæ}lo:~* ómnia quæcúmque vólu\textit{it}, \textbf{fe}cit.}
\versus{Simulácra géntium ar\textit{gén}\textit{tum}, \textit{et} \textbf{au}rum,~* ópera mánu\textit{um} \textbf{hó}minum.}
\versus{Os habent, \textit{et} \textit{non} \textit{lo}\textbf{quén}tur:~* óculos habent, et non \textit{vi}\textbf{dé}bunt.}
\versus{Aures ha\textit{bent}, \textit{et} \textit{non} \textbf{áu}dient:~* nares habent, et non o\textit{do}\textbf{rá}bunt.}
\versus{Manus habent, et non palpábunt:~† pedes habent, et \textit{non} \textit{am}\textit{bu}\textbf{lá}bunt:~* non clamábunt in gúttu\textit{re} \textbf{su}o.}
\versus{Símiles illis fiant qui \textit{fá}\textit{ci}\textit{unt} \textbf{e}a:~* et omnes qui confídunt \textit{in} \textbf{e}is.}
\versus{Domus Israël spe\textit{rá}\textit{vit} \textit{in} \textbf{Dó}mino:~* adjútor eórum et protéctor \textit{e}\textbf{ó}rum est,}
\versus{Domus Aaron spe\textit{rá}\textit{vit} \textit{in} \textbf{Dó}mino:~* adjútor eórum et protéctor \textit{e}\textbf{ó}rum est,}
\versus{Qui timent Dóminum, spera\textit{vé}\textit{runt} \textit{in} \textbf{Dó}mino:~* adjútor eórum et protéctor \textit{e}\textbf{ó}rum est.}
\versus{Dóminus me\textit{mor} \textit{fu}\textit{it} \textbf{no}stri:~* et benedí\textit{xit} \textbf{no}bis:}
\versus{Benedíxit \textit{dó}\textit{mu}\textit{i} \textbf{Is}raël:~* benedíxit dómu\textit{i} \textbf{A}aron.}
\versus{Benedíxit ómnibus, \textit{qui} \textit{ti}\textit{ment} \textbf{Dó}minum,~* pusíllis cum \textit{ma}\textbf{jó}ribus.}
\versus{Adjíciat \textit{Dó}\textit{mi}\textit{nus} \textbf{su}per vos:~* super vos, et super fíli\textit{os} \textbf{ve}stros.}
\versus{Benedí\textit{cti} \textit{vos} \textit{a} \textbf{Dó}mino,~* qui fecit cælum, \textit{et} \textbf{ter}ram.}
\versus{Cæ\textit{lum} \textit{cæ}\textit{li} \textbf{Dó}mino:~* terram autem dedit fíli\textit{is} \textbf{hó}minum.}
\versus{Non mórtui lau\textit{dá}\textit{bunt} \textit{te}, \textbf{Dó}mine:~* neque omnes, qui descéndunt in \textit{in}\textbf{fér}num.}
\versus{Sed nos qui vívimus, bene\textit{dí}\textit{ci}\textit{mus} \textbf{Dó}mino,~* ex hoc nunc et usque \textit{in} \textbf{sǽ}culum.}
