\versus{Exáudi, Dómine, ju\textbf{stí}tiam \textbf{me}am:~* inténde deprecati\textit{ó}\textit{nem} \textbf{me}am.}
\versus{Auribus pércipe orati\textbf{ó}nem \textbf{me}am,~* non in lábi\textit{is} \textit{do}\textbf{ló}sis.}
\versus{De vultu tuo judícium \textbf{me}um \textbf{pró}deat:~* óculi tui vídeant \textit{æ}\textit{qui}\textbf{tá}tes.}
\versus{Probásti cor meum, et visi\textbf{tá}sti \textbf{no}cte:~* igne me examinásti, et non est invénta in \textit{me} \textit{i}\textbf{ní}quitas.}
\versus{Ut non loquátur os meum \textbf{ó}pera \textbf{hó}minum:~* propter verba labiórum tuórum ego custodívi \textit{vi}\textit{as} \textbf{du}ras.}
\versus{Pérfice gressus meos in \textbf{sé}mitis \textbf{tu}is:~* ut non moveántur vestí\textit{gi}\textit{a} \textbf{me}a.}
\versus{Ego clamávi, quóniam exau\textbf{dí}sti me, \textbf{De}us:~* inclína aurem tuam mihi, et exáudi \textit{ver}\textit{ba} \textbf{me}a.}
\versus{Mirífica miseri\textbf{cór}dias \textbf{tu}as,~* qui salvos facis spe\textit{rán}\textit{tes} \textbf{in} te.}
\versus{A resisténtibus déxteræ \textbf{tu}æ cu\textbf{stó}di me,~* ut pu\textit{píl}\textit{lam} \textbf{ó}culi.}
\versus{Sub umbra alárum tuárum \textbf{pró}te\textbf{ge} me:~* a fácie impiórum qui me \textit{af}\textit{fli}\textbf{xé}runt.}
\versus{Inimíci mei ánimam meam circumdedérunt,~† ádipem suum \textbf{con}clu\textbf{sé}runt:~* os eórum locútum \textit{est} \textit{su}\textbf{pér}biam.}
\versus{Projiciéntes me nunc cir\textbf{cum}de\textbf{dé}runt me:~* óculos suos statuérunt decliná\textit{re} \textit{in} \textbf{ter}ram.}
\versus{Suscepérunt me sicut leo pa\textbf{rá}tus ad \textbf{præ}dam:~* et sicut cátulus leónis hábi\textit{tans} \textit{in} \textbf{áb}ditis.}
\versus{Exsúrge, Dómine, prǽveni eum, et sup\textbf{plán}ta \textbf{e}um:~* éripe ánimam meam ab ímpio, frámeam tuam ab inimícis \textit{ma}\textit{nus} \textbf{tu}æ.}
\versus{Dómine, a paucis de terra dívide eos in \textbf{vi}ta e\textbf{ó}rum:~* de abscónditis tuis adimplétus est ven\textit{ter} \textit{e}\textbf{ó}rum.}
\versus{Satu\textbf{rá}ti sunt \textbf{fí}liis:~* et dimisérunt relíquias suas pár\textit{vu}\textit{lis} \textbf{su}is.}
\versus{Ego autem in justítia apparébo con\textbf{spé}ctui \textbf{tu}o:~* satiábor cum apparúerit gló\textit{ri}\textit{a} \textbf{tu}a.}
