\versus{Confitémini Dómino \textbf{quó}niam \textbf{bo}nus:~* quóniam in sǽculum misericór\textit{di}\textit{a} \textbf{e}jus.}
\versus{Dicat nunc Israël \textbf{quó}niam \textbf{bo}nus:~* quóniam in sǽculum misericór\textit{di}\textit{a} \textbf{e}jus.}
\versus{Dicat nunc \textbf{do}mus \textbf{A}aron:~* quóniam in sǽculum misericór\textit{di}\textit{a} \textbf{e}jus.}
\versus{Dicant nunc qui \textbf{ti}ment \textbf{Dó}minum:~* quóniam in sǽculum misericór\textit{di}\textit{a} \textbf{e}jus.}
\versus{De tribulatióne invo\textbf{cá}vi \textbf{Dó}minum:~* et exaudívit me in latitú\textit{di}\textit{ne} \textbf{Dó}minus.}
\versus{Dóminus \textbf{mi}hi ad\textbf{jú}tor:~* non timébo quid fáciat \textit{mi}\textit{hi} \textbf{ho}mo.}
\versus{Dóminus \textbf{mi}hi ad\textbf{jú}tor:~* et ego despíciam ini\textit{mí}\textit{cos} \textbf{me}os.}
\versus{Bonum est confíde\textbf{re} in \textbf{Dó}mino:~* quam confíde\textit{re} \textit{in} \textbf{hó}mine.}
\versus{Bonum est spe\textbf{rá}re in \textbf{Dó}mino:~* quam speráre \textit{in} \textit{prin}\textbf{cí}pibus.}
\versus{Omnes Gentes \textbf{cir}cu\textbf{ié}runt me:~* et in nómine Dómini quia ultus \textit{sum} \textit{in} \textbf{e}os.}
\versus{Circumdántes cir\textbf{cum}de\textbf{dé}runt me:~* et in nómine Dómini quia ultus \textit{sum} \textit{in} \textbf{e}os.}
\versus{Circumdedérunt me sicut apes,~† et exarsérunt sicut \textbf{i}gnis in \textbf{spi}nis:~* et in nómine Dómini quia ultus \textit{sum} \textit{in} \textbf{e}os.}
\versus{Impúlsus evérsus \textbf{sum} ut \textbf{cá}derem:~* et Dómi\textit{nus} \textit{su}\textbf{scé}pit me.}
\versus{Fortitúdo mea, et laus \textbf{me}a \textbf{Dó}minus:~* et factus est mihi \textit{in} \textit{sa}\textbf{lú}tem.}
\versus{Vox exsultatiónis, \textbf{et} sa\textbf{lú}tis:~* in tabernácu\textit{lis} \textit{ju}\textbf{stó}rum.}
\versus{Déxtera Dómini fecit virtútem:~† déxtera Dómini \textbf{e}xal\textbf{tá}vit me,~* déxtera Dómini fe\textit{cit} \textit{vir}\textbf{tú}tem.}
\versus{Non móri\textbf{ar}, sed \textbf{vi}vam:~* et narrábo ó\textit{pe}\textit{ra} \textbf{Dó}mini.}
\versus{Castígans casti\textbf{gá}vit me \textbf{Dó}minus:~* et morti non \textit{trá}\textit{di}\textbf{dit} me.}
\versus{Aperíte mihi portas justítiæ,~† ingréssus in eas confi\textbf{té}bor \textbf{Dó}mino:~* hæc porta Dómini, justi intrá\textit{bunt} \textit{in} \textbf{e}am.}
\versus{Confitébor tibi quóniam \textbf{e}xau\textbf{dí}sti me:~* et factus es mihi \textit{in} \textit{sa}\textbf{lú}tem.}
\versus{Lápidem, quem reprobavérunt æ\textbf{di}fi\textbf{cán}tes:~* hic factus est in \textit{ca}\textit{put} \textbf{án}guli.}
\versus{A Dómino \textbf{fa}ctum est \textbf{i}stud:~* et est mirábile in ó\textit{cu}\textit{lis} \textbf{no}stris.}
\versus{Hæc est dies, quam \textbf{fe}cit \textbf{Dó}minus:~* exsultémus et læté\textit{mur} \textit{in} \textbf{e}a.}
\versus{O Dómine, salvum me fac,~† o Dómine bene \textbf{pro}spe\textbf{rá}re:~* benedíctus qui venit in nó\textit{mi}\textit{ne} \textbf{Dó}mini.}
\versus{Benedíximus vobis de \textbf{do}mo \textbf{Dó}mini:~* Deus Dóminus, et il\textit{lú}\textit{xit} \textbf{no}bis.}
\versus{Constitúite diem solémnem \textbf{in} con\textbf{dén}sis,~* usque ad cor\textit{nu} \textit{al}\textbf{tá}ris.}
\versus{Deus meus es tu, et confi\textbf{té}bor \textbf{ti}bi:~* Deus meus es tu, et \textit{e}\textit{xal}\textbf{tá}bo te.}
\versus{Confitébor tibi quóniam \textbf{e}xau\textbf{dí}sti me:~* et factus es mihi \textit{in} \textit{sa}\textbf{lú}tem.}
\versus{Confitémini Dómino \textbf{quó}niam \textbf{bo}nus:~* quóniam in sǽculum misericór\textit{di}\textit{a} \textbf{e}jus.}
