\versus{Clamávi in toto corde meo, exáu\textit{di} \textit{me}, \textbf{Dó}mine:~* justificatiónes tuas re\textbf{quí}ram.}
\versus{Clamávi ad te, \textit{sal}\textit{vum} \textbf{me} fac:~* ut custódiam mandáta \textbf{tu}a.}
\versus{Prævéni in maturitáte, \textit{et} \textit{cla}\textbf{má}vi:~* quia in verba tua superspe\textbf{rá}vi.}
\versus{Prævenérunt óculi mei ad \textit{te} \textit{di}\textbf{lú}culo:~* ut meditárer elóquia \textbf{tu}a.}
\versus{Vocem meam audi secúndum misericórdiam \textit{tu}\textit{am}, \textbf{Dó}mine:~* et secúndum judícium tuum vivífi\textbf{ca} me.}
\versus{Appropinquavérunt persequéntes me i\textit{ni}\textit{qui}\textbf{tá}ti:~* a lege autem tua longe \textbf{fa}cti sunt.}
\versus{Prope \textit{es} \textit{tu}, \textbf{Dó}mine:~* et omnes viæ tuæ \textbf{vé}ritas.}
\versus{Inítio cognóvi de testimó\textit{ni}\textit{is} \textbf{tu}is:~* quia in ætérnum fundásti \textbf{e}a.}
\versus{Vide humilitátem meam, et \textit{é}\textit{ri}\textbf{pe} me:~* quia legem tuam non sum o\textbf{blí}tus.}
\versus{Júdica judícium meum, et \textit{ré}\textit{di}\textbf{me} me:~* propter elóquium tuum vivífi\textbf{ca} me.}
\versus{Longe a peccató\textit{ri}\textit{bus} \textbf{sa}lus:~* quia justificatiónes tuas non exquisi\textbf{é}runt.}
\versus{Misericórdiæ tuæ \textit{mul}\textit{tæ}, \textbf{Dó}mine:~* secúndum judícium tuum vivífi\textbf{ca} me.}
\versus{Multi qui persequúntur me, et \textit{trí}\textit{bu}\textbf{lant} me:~* a testimóniis tuis non decli\textbf{ná}vi.}
\versus{Vidi prævaricántes, et \textit{ta}\textit{be}\textbf{scé}bam:~* quia elóquia tua non custodi\textbf{é}runt.}
\versus{Vide quóniam mandáta tua di\textit{lé}\textit{xi}, \textbf{Dó}mine:~* in misericórdia tua vivífi\textbf{ca} me.}
\versus{Princípium verbórum tu\textit{ó}\textit{rum}, \textbf{vé}ritas:~* in ætérnum ómnia judícia justítiæ \textbf{tu}æ.}
