\versus{Dómine, probásti me, et \textbf{co}gno\textbf{ví}sti me:~* tu cognovísti sessiónem meam, et resurrecti\textit{ó}\textit{nem} \textbf{me}am.}
\versus{Intellexísti cogitatiónes \textbf{me}as de \textbf{lon}ge:~* sémitam meam, et funículum meum in\textit{ve}\textit{sti}\textbf{gá}sti.}
\versus{Et omnes vias meas \textbf{præ}vi\textbf{dí}sti:~* quia non est sermo in \textit{lin}\textit{gua} \textbf{me}a.}
\versus{Ecce, Dómine, tu cognovísti ómnia novíssima, \textbf{et} an\textbf{tí}qua:~* tu formásti me, et posuísti super me \textit{ma}\textit{num} \textbf{tu}am.}
\versus{Mirábilis facta est sciéntia \textbf{tu}a \textbf{ex} me:~* confortáta est, et non póte\textit{ro} \textit{ad} \textbf{e}am.}
\versus{Quo ibo a \textbf{spí}ritu \textbf{tu}o?~* et quo a fácie \textit{tu}\textit{a} \textbf{fú}giam?}
\versus{Si ascéndero in \textbf{cæ}lum, tu \textbf{il}lic es:~* si descéndero in in\textit{fér}\textit{num}, \textbf{a}des.}
\versus{Si súmpsero pennas \textbf{me}as di\textbf{lú}culo,~* et habitávero in ex\textit{tré}\textit{mis} \textbf{ma}ris.}
\versus{Etenim illuc manus \textbf{tu}a de\textbf{dú}cet me:~* et tenébit me déx\textit{te}\textit{ra} \textbf{tu}a.}
\versus{Et dixi: Fórsitan ténebræ \textbf{con}cul\textbf{cá}bunt me:~* et nox illuminátio mea in delí\textit{ci}\textit{is} \textbf{me}is.}
\versus{Quia ténebræ non obscurabúntur a te,~† et nox sicut dies il\textbf{lu}mi\textbf{ná}bitur:~* sicut ténebræ ejus, ita et \textit{lu}\textit{men} \textbf{e}jus.}
\versus{Quia tu possedísti \textbf{re}nes \textbf{me}os:~* suscepísti me de útero \textit{ma}\textit{tris} \textbf{me}æ.}
\versus{Confitébor tibi quia terribíliter magnificátus es:~† mirabília \textbf{ó}pera \textbf{tu}a,~* et ánima mea co\textit{gnó}\textit{scit} \textbf{ni}mis.}
\versus{Non est occultátum os meum a te, quod fecísti \textbf{in} oc\textbf{cúl}to:~* et substántia mea in inferió\textit{ri}\textit{bus} \textbf{ter}ræ.}
\versus{Imperféctum meum vidérunt óculi tui,~† et in libro tuo \textbf{om}nes scri\textbf{bén}tur:~* dies formabúntur, et ne\textit{mo} \textit{in} \textbf{e}is.}
\versus{Mihi autem nimis honorificáti sunt amíci \textbf{tu}i, \textbf{De}us:~* nimis confortátus est principá\textit{tus} \textit{e}\textbf{ó}rum.}
\versus{Dinumerábo eos, et super arénam multi\textbf{pli}ca\textbf{bún}tur:~* exsurréxi, et a\textit{dhuc} \textit{sum} \textbf{te}cum.}
\versus{Si occíderis, Deus, \textbf{pec}ca\textbf{tó}res:~* viri sánguinum, decli\textit{ná}\textit{te} \textbf{a} me.}
\versus{Quia dícitis in cogi\textbf{ta}ti\textbf{ó}ne:~* Accípient in vanitáte civi\textit{tá}\textit{tes} \textbf{tu}as.}
\versus{Nonne qui odérunt te, \textbf{Dó}mine, \textbf{ó}deram?~* et super inimícos tuos \textit{ta}\textit{be}\textbf{scé}bam?}
\versus{Perfécto ódio \textbf{ó}deram \textbf{il}los:~* et inimíci fa\textit{cti} \textit{sunt} \textbf{mi}hi.}
\versus{Proba me, Deus, et \textbf{sci}to cor \textbf{me}um:~* intérroga me, et cognósce sé\textit{mi}\textit{tas} \textbf{me}as.}
\versus{Et vide, si via iniqui\textbf{tá}tis in \textbf{me} est:~* et deduc me in vi\textit{a} \textit{æ}\textbf{tér}na.}
