\versus{Príncipes persecúti sunt me \textbf{gra}tis:~* et a verbis tuis formi\textbf{dá}vit cor \textbf{me}um.}
\versus{Lætábor ego super elóquia \textbf{tu}a:~* sicut qui invénit \textbf{spó}lia \textbf{mul}ta.}
\versus{Iniquitátem ódio hábui, et abomi\textbf{ná}tus sum:~* legem autem \textbf{tu}am di\textbf{lé}xi.}
\versus{Sépties in die laudem dixi \textbf{ti}bi,~* super judícia ju\textbf{stí}tiæ \textbf{tu}æ.}
\versus{Pax multa diligéntibus legem \textbf{tu}am:~* et non est \textbf{il}lis \textbf{scán}dalum.}
\versus{Exspectábam salutáre tuum, \textbf{Dó}mine:~* et mandáta \textbf{tu}a di\textbf{lé}xi.}
\versus{Custodívit ánima mea testimónia \textbf{tu}a:~* et diléxit ea \textbf{ve}he\textbf{mén}ter.}
\versus{Servávi mandáta tua, et testimónia \textbf{tu}a:~* quia omnes viæ meæ in con\textbf{spé}ctu \textbf{tu}o.}
\versus{Appropínquet deprecátio mea in conspéctu tuo, \textbf{Dó}mine:~* juxta elóquium tuum da mihi \textbf{in}tel\textbf{lé}ctum.}
\versus{Intret postulátio mea in conspéctu \textbf{tu}o:~* secúndum elóquium tuum \textbf{é}ri\textbf{pe} me.}
\versus{Eructábunt lábia mea \textbf{hym}num,~* cum docúeris me justificati\textbf{ó}nes \textbf{tu}as.}
\versus{Pronuntiábit lingua mea elóquium \textbf{tu}um:~* quia ómnia mandáta \textbf{tu}a \textbf{ǽ}quitas.}
\versus{Fiat manus tua ut \textbf{sal}vet me:~* quóniam mandáta \textbf{tu}a e\textbf{lé}gi.}
\versus{Concupívi salutáre tuum, \textbf{Dó}mine:~* et lex tua medi\textbf{tá}tio \textbf{me}a est.}
\versus{Vivet ánima mea, et lau\textbf{dá}bit te:~* et judícia tua \textbf{ad}ju\textbf{vá}bunt me.}
\versus{Errávi, sicut ovis, quæ \textbf{pé}riit:~* quære servum tuum, quia mandáta tua non \textbf{sum} o\textbf{blí}tus.}
