\versus{Príncipes persecúti \textit{sunt} \textit{me} \textbf{gra}tis:~* et a verbis tuis formi\textit{dá}\textit{vit} \textit{cor} \textbf{me}um.}
\versus{Lætábor ego super eló\textit{qui}\textit{a} \textbf{tu}a:~* sicut qui invénit \textit{spó}\textit{li}\textit{a} \textbf{mul}ta.}
\versus{Iniquitátem ódio hábui, et a\textit{bo}\textit{mi}\textbf{ná}tus sum:~* legem autem \textit{tu}\textit{am} \textit{di}\textbf{lé}xi.}
\versus{Sépties in die laudem \textit{di}\textit{xi} \textbf{ti}bi,~* super judícia ju\textit{stí}\textit{ti}\textit{æ} \textbf{tu}æ.}
\versus{Pax multa diligéntibus \textit{le}\textit{gem} \textbf{tu}am:~* et non \textit{est} \textit{il}\textit{lis} \textbf{scán}\textbf{da}lum.}
\versus{Exspectábam salutáre \textit{tu}\textit{um}, \textbf{Dó}mine:~* et mandáta \textit{tu}\textit{a} \textit{di}\textbf{lé}xi.}
\versus{Custodívit ánima mea testimó\textit{ni}\textit{a} \textbf{tu}a:~* et diléxit e\textit{a} \textit{ve}\textit{he}\textbf{mén}ter.}
\versus{Servávi mandáta tua, et testimó\textit{ni}\textit{a} \textbf{tu}a:~* quia omnes viæ meæ in \textit{con}\textit{spé}\textit{ctu} \textbf{tu}o.}
\versus{Appropínquet deprecátio mea in conspéctu \textit{tu}\textit{o}, \textbf{Dó}mine:~* juxta elóquium tuum da mi\textit{hi} \textit{in}\textit{tel}\textbf{lé}ctum.}
\versus{Intret postulátio mea in con\textit{spé}\textit{ctu} \textbf{tu}o:~* secúndum elóquium tu\textit{um} \textit{é}\textit{ri}\textbf{pe} me.}
\versus{Eructábunt lábia \textit{me}\textit{a} \textbf{hym}num,~* cum docúeris me justifica\textit{ti}\textit{ó}\textit{nes} \textbf{tu}as.}
\versus{Pronuntiábit lingua mea eló\textit{qui}\textit{um} \textbf{tu}um:~* quia ómnia mandá\textit{ta} \textit{tu}\textit{a} \textbf{ǽ}\textbf{qui}tas.}
\versus{Fiat manus tu\textit{a} \textit{ut} \textbf{sal}vet me:~* quóniam mandáta \textit{tu}\textit{a} \textit{e}\textbf{lé}gi.}
\versus{Concupívi salutáre \textit{tu}\textit{um}, \textbf{Dó}mine:~* et lex tua medi\textit{tá}\textit{ti}\textit{o} \textbf{me}\textbf{a} est.}
\versus{Vivet ánima mea, \textit{et} \textit{lau}\textbf{dá}bit te:~* et judícia tu\textit{a} \textit{ad}\textit{ju}\textbf{vá}\textbf{bunt} me.}
\versus{Errávi, sicut o\textit{vis}, \textit{quæ} \textbf{pé}riit:~* quære servum tuum, quia mandáta tua \textit{non} \textit{sum} \textit{o}\textbf{blí}tus.}
