\versus{Retríbue servo tuo, vivífi\textbf{ca} me:~* et custódiam sermó\textit{nes} \textbf{tu}os.}
\versus{Revéla óculos \textbf{me}os:~* et considerábo mirabília de le\textit{ge} \textbf{tu}a.}
\versus{Incola ego sum in \textbf{ter}ra:~* non abscóndas a me mandá\textit{ta} \textbf{tu}a.}
\versus{Concupívit ánima mea desideráre justificatiónes \textbf{tu}as,~* in om\textit{ni} \textbf{tém}\textbf{po}re.}
\versus{Increpásti su\textbf{pér}bos:~* maledícti qui declínant a mandá\textit{tis} \textbf{tu}is.}
\versus{Aufer a me oppróbrium, et con\textbf{tém}ptum:~* quia testimónia tua ex\textit{qui}\textbf{sí}vi.}
\versus{Etenim sedérunt príncipes, et advérsum me loque\textbf{bán}tur:~* servus autem tuus exercebátur in justificatióni\textit{bus} \textbf{tu}is.}
\versus{Nam et testimónia tua meditátio \textbf{me}a est:~* et consílium meum justificatió\textit{nes} \textbf{tu}æ.}
\versus{Adhǽsit paviménto ánima \textbf{me}a:~* vivífica me secúndum ver\textit{bum} \textbf{tu}um.}
\versus{Vias meas enuntiávi et exau\textbf{dí}sti me:~* doce me justificatió\textit{nes} \textbf{tu}as.}
\versus{Viam justificatiónum tuárum ínstru\textbf{e} me:~* et exercébor in mirabíli\textit{bus} \textbf{tu}is.}
\versus{Dormitávit ánima mea præ \textbf{tǽ}dio:~* confírma me in ver\textit{bis} \textbf{tu}is.}
\versus{Viam iniquitátis ámove \textbf{a} me:~* et de lege tua miseré\textit{re} \textbf{me}i.}
\versus{Viam veritátis e\textbf{lé}gi:~* judícia tua non sum \textit{o}\textbf{blí}tus.}
\versus{Adhǽsi testimóniis tuis \textbf{Dó}mine:~* noli me \textit{con}\textbf{fún}\textbf{de}re.}
\versus{Viam mandatórum tuórum cu\textbf{cúr}ri:~* cum dilatásti \textit{cor} \textbf{me}um.}
