\versus{Bénedic, ánima \textit{me}\textit{a}, \textbf{Dó}mino:~* et ómnia, quæ intra me sunt, nómi\textit{ni} \textit{san}\textit{cto} \textbf{e}jus.}
\versus{Bénedic, ánima \textit{me}\textit{a}, \textbf{Dó}mino:~* et noli oblivísci omnes retribu\textit{ti}\textit{ó}\textit{nes} \textbf{e}jus.}
\versus{Qui propitiátur ómnibus iniquitá\textit{ti}\textit{bus} \textbf{tu}is:~* qui sanat omnes infir\textit{mi}\textit{tá}\textit{tes} \textbf{tu}as.}
\versus{Qui rédimit de intéritu \textit{vi}\textit{tam} \textbf{tu}am:~* qui corónat te in misericórdia et mi\textit{se}\textit{ra}\textit{ti}\textbf{ó}\textbf{ni}bus.}
\versus{Qui replet in bonis desidé\textit{ri}\textit{um} \textbf{tu}um:~* renovábitur ut áquilæ \textit{ju}\textit{vén}\textit{tus} \textbf{tu}a.}
\versus{Fáciens misericór\textit{di}\textit{as} \textbf{Dó}minus:~* et judícium ómnibus injúri\textit{am} \textit{pa}\textit{ti}\textbf{én}\textbf{ti}bus.}
\versus{Notas fecit vias \textit{su}\textit{as} \textbf{Mó}ysi,~* fíliis Israël vo\textit{lun}\textit{tá}\textit{tes} \textbf{su}as.}
\versus{Miserátor, et misé\textit{ri}\textit{cors} \textbf{Dó}minus:~* longánimis et \textit{mul}\textit{tum} \textit{mi}\textbf{sé}\textbf{ri}cors.}
\versus{Non in perpétuum \textit{i}\textit{ra}\textbf{scé}tur:~* neque in ætér\textit{num} \textit{com}\textit{mi}\textbf{ná}\textbf{bi}tur.}
\versus{Non secúndum peccáta nostra \textit{fe}\textit{cit} \textbf{no}bis:~* neque secúndum iniquitátes nostras re\textit{trí}\textit{bu}\textit{it} \textbf{no}bis.}
\versus{Quóniam secúndum altitúdinem cæ\textit{li} \textit{a} \textbf{ter}ra:~* corroborávit misericórdiam suam \textit{su}\textit{per} \textit{ti}\textbf{mén}\textbf{tes} se.}
\versus{Quantum distat ortus ab \textit{oc}\textit{ci}\textbf{dén}te:~* longe fecit a nobis ini\textit{qui}\textit{tá}\textit{tes} \textbf{no}stras.}
\versus{Quómodo miserétur pater filiórum,~† misértus est Dóminus ti\textit{mén}\textit{ti}\textbf{bus} se:~* quóniam ipse cognóvit \textit{fig}\textit{mén}\textit{tum} \textbf{no}strum.}
\versus{Recordátus est quóniam pulvis sumus:~† homo, sicut fœnum \textit{di}\textit{es} \textbf{e}jus,~* tamquam flos agri \textit{sic} \textit{ef}\textit{flo}\textbf{ré}bit.}
\versus{Quóniam spíritus pertransíbit in illo, et \textit{non} \textit{sub}\textbf{sí}stet:~* et non cognóscet ámpli\textit{us} \textit{lo}\textit{cum} \textbf{su}um.}
\versus{Misericórdia autem Dómini \textit{ab} \textit{æ}\textbf{tér}no,~* et usque in ætérnum super \textit{ti}\textit{mén}\textit{tes} \textbf{e}um.}
\versus{Et justítia illíus in fílios \textit{fi}\textit{li}\textbf{ó}rum,~* his qui servant te\textit{sta}\textit{mén}\textit{tum} \textbf{e}jus.}
\versus{Et mémores sunt mandató\textit{rum} \textit{i}\textbf{psí}us,~* ad fa\textit{ci}\textit{én}\textit{dum} \textbf{e}a.}
\versus{Dóminus in cælo parávit \textit{se}\textit{dem} \textbf{su}am:~* et regnum ipsíus ómni\textit{bus} \textit{do}\textit{mi}\textbf{ná}\textbf{bi}tur.}
\versus{Benedícite Dómino, omnes Angeli ejus:~† poténtes virtúte, faciéntes ver\textit{bum} \textit{il}\textbf{lí}us,~* ad audiéndam vocem \textit{ser}\textit{mó}\textit{num} \textbf{e}jus.}
\versus{Benedícite Dómino, omnes vir\textit{tú}\textit{tes} \textbf{e}jus:~* minístri ejus, qui fácitis vo\textit{lun}\textit{tá}\textit{tem} \textbf{e}jus.}
\versus{Benedícite Dómino, ómnia ópera ejus:~† in omni loco dominati\textit{ó}\textit{nis} \textbf{e}jus,~* bénedic, áni\textit{ma} \textit{me}\textit{a}, \textbf{Dó}\textbf{mi}no.}
