\versus{Mirabília testimó\textit{ni}\textit{a} \textbf{tu}a:~* ídeo scrutáta est ea \textit{á}\textit{ni}\textit{ma} \textbf{me}a.}
\versus{Declarátio sermónum tuó\textit{rum} \textit{il}\textbf{lú}minat:~* et intel\textit{lé}\textit{ctum} \textit{dat} \textbf{pár}vulis.}
\versus{Os meum apérui, et at\textit{trá}\textit{xi} \textbf{spí}ritum:~* quia mandáta tua \textit{de}\textit{si}\textit{de}\textbf{rá}bam.}
\versus{Aspice in me, et mise\textit{ré}\textit{re} \textbf{me}i:~* secúndum judícium diligénti\textit{um} \textit{no}\textit{men} \textbf{tu}um.}
\versus{Gressus meos dírige secúndum eló\textit{qui}\textit{um} \textbf{tu}um:~* et non dominétur mei om\textit{nis} \textit{in}\textit{ju}\textbf{stí}tia.}
\versus{Rédime me a calúm\textit{ni}\textit{is} \textbf{hó}minum:~* ut custódiam \textit{man}\textit{dá}\textit{ta} \textbf{tu}a.}
\versus{Fáciem tuam illúmina super \textit{ser}\textit{vum} \textbf{tu}um:~* et doce me justifica\textit{ti}\textit{ó}\textit{nes} \textbf{tu}as.}
\versus{Exitus aquárum deduxérunt ó\textit{cu}\textit{li} \textbf{me}i:~* quia non custodié\textit{runt} \textit{le}\textit{gem} \textbf{tu}am.}
\versus{Ju\textit{stus} \textit{es}, \textbf{Dó}mine:~* et rectum ju\textit{dí}\textit{ci}\textit{um} \textbf{tu}um.}
\versus{Mandásti justítiam testimó\textit{ni}\textit{a} \textbf{tu}a:~* et veritá\textit{tem} \textit{tu}\textit{am} \textbf{ni}mis.}
\versus{Tabéscere me fecit \textit{ze}\textit{lus} \textbf{me}us:~* quia oblíti sunt verba tua i\textit{ni}\textit{mí}\textit{ci} \textbf{me}i.}
\versus{Ignítum elóquium tuum \textit{ve}\textit{he}\textbf{mén}ter:~* et servus tuus \textit{di}\textit{lé}\textit{xit} \textbf{il}lud.}
\versus{Adolescéntulus sum ego \textit{et} \textit{con}\textbf{tém}ptus:~* justificatiónes tuas \textit{non} \textit{sum} \textit{o}\textbf{blí}tus.}
\versus{Justítia tua, justítia \textit{in} \textit{æ}\textbf{tér}num:~* et \textit{lex} \textit{tu}\textit{a} \textbf{vé}ritas.}
\versus{Tribulátio, et angústia \textit{in}\textit{ve}\textbf{né}runt me:~* mandáta tua medi\textit{tá}\textit{ti}\textit{o} \textbf{me}a est.}
\versus{Æquitas testimónia tua \textit{in} \textit{æ}\textbf{tér}num:~* intelléctum da \textit{mi}\textit{hi}, \textit{et} \textbf{vi}vam.}
