\versus{Eripe me, Dómine, ab \textbf{hó}mine \textbf{ma}lo:~* a viro iníquo \textit{é}\textit{ri}\textbf{pe} me.}
\versus{Qui cogitavérunt iniqui\textbf{tá}tes in \textbf{cor}de:~* tota die constitu\textit{é}\textit{bant} \textbf{prǽ}lia.}
\versus{Acuérunt linguas suas \textbf{si}cut ser\textbf{pén}tis:~* venénum áspidum sub lábi\textit{is} \textit{e}\textbf{ó}rum.}
\versus{Custódi me, Dómine, de manu \textbf{pec}ca\textbf{tó}ris:~* et ab homínibus iníquis \textit{é}\textit{ri}\textbf{pe} me.}
\versus{Qui cogitavérunt supplantáre \textbf{gres}sus \textbf{me}os:~* abscondérunt supérbi lá\textit{que}\textit{um} \textbf{mi}hi:}
\versus{Et funes exten\textbf{dé}runt in \textbf{lá}queum:~* juxta iter scándalum posu\textit{é}\textit{runt} \textbf{mi}hi.}
\versus{Dixi Dómino: Deus \textbf{me}us \textbf{es} tu:~* exáudi, Dómine, vocem deprecati\textit{ó}\textit{nis} \textbf{me}æ.}
\versus{Dómine, Dómine, virtus sa\textbf{lú}tis \textbf{me}æ:~* obumbrásti super caput meum in \textit{di}\textit{e} \textbf{bel}li.}
\versus{Ne tradas me, Dómine, a desidério meo peccatóri:~† cogita\textbf{vé}runt \textbf{con}tra me,~* ne derelínquas me, ne forte \textit{e}\textit{xal}\textbf{tén}tur.}
\versus{Caput circúi\textbf{tus} e\textbf{ó}rum:~* labor labiórum ipsórum opé\textit{ri}\textit{et} \textbf{e}os.}
\versus{Cadent super eos carbónes,~† in ignem de\textbf{jí}cies \textbf{e}os:~* in misériis \textit{non} \textit{sub}\textbf{sí}stent.}
\versus{Vir linguósus non diri\textbf{gé}tur in \textbf{ter}ra:~* virum injústum mala cápient \textit{in} \textit{in}\textbf{té}ritu.}
\versus{Cognóvi quia fáciet Dóminus ju\textbf{dí}cium \textbf{í}nopis:~* et vin\textit{dí}\textit{ctam} \textbf{páu}perum.}
\versus{Verúmtamen justi confitebúntur \textbf{nó}mini \textbf{tu}o:~* et habitábunt recti cum \textit{vul}\textit{tu} \textbf{tu}o.}
