\versus{Dómine, exáudi orati\textbf{ó}nem \textbf{me}am:~* et clamor meus \textbf{ad} te \textbf{vé}niat.}
\versus{Non avértas fáciem \textbf{tu}am \textbf{a} me:~* in quacúmque die tríbulor, inclína ad me \textbf{au}rem \textbf{tu}am.}
\versus{In quacúmque die invo\textbf{cá}ve\textbf{ro} te:~* velóci\textbf{ter} e\textbf{xáu}di me.}
\versus{Quia defecérunt sicut fumus \textbf{di}es \textbf{me}i:~* et ossa mea sicut crémium \textbf{a}ru\textbf{é}runt.}
\versus{Percússus sum ut fœnum, et áru\textbf{it} cor \textbf{me}um:~* quia oblítus sum comédere \textbf{pa}nem \textbf{me}um.}
\versus{A voce \textbf{gé}mitus \textbf{me}i:~* adhǽsit os meum \textbf{car}ni \textbf{me}æ.}
\versus{Símilis factus sum pellicáno \textbf{so}li\textbf{tú}dinis:~* factus sum sicut nyctícorax in \textbf{do}mi\textbf{cí}lio.}
\versus{\textbf{Vi}gi\textbf{lá}vi,~* et factus sum sicut passer solitári\textbf{us} in \textbf{te}cto.}
\versus{Tota die exprobrábant mihi ini\textbf{mí}ci \textbf{me}i:~* et qui laudábant me, advérsum \textbf{me} ju\textbf{rá}bant.}
\versus{Quia cínerem tamquam panem \textbf{man}du\textbf{cá}bam,~* et potum meum cum \textbf{fle}tu mi\textbf{scé}bam.}
\versus{A fácie iræ et indignati\textbf{ó}nis \textbf{tu}æ:~* quia élevans \textbf{al}li\textbf{sí}sti me.}
\versus{Dies mei sicut umbra de\textbf{cli}na\textbf{vé}runt:~* et ego sicut \textbf{fœ}num \textbf{á}rui.}
\versus{Tu autem, Dómine, in æ\textbf{tér}num \textbf{pér}manes:~* et memoriále tuum in generatiónem et gene\textbf{ra}ti\textbf{ó}nem.}
\versus{Tu exsúrgens mise\textbf{ré}beris \textbf{Si}on:~* quia tempus miseréndi ejus, quia \textbf{ve}nit \textbf{tem}pus.}
\versus{Quóniam placuérunt servis tuis \textbf{lá}pides \textbf{e}jus:~* et terræ ejus mi\textbf{se}re\textbf{bún}tur.}
\versus{Et timébunt gentes nomen \textbf{tu}um, \textbf{Dó}mine:~* et omnes reges terræ \textbf{gló}riam \textbf{tu}am.}
\versus{Quia ædificávit \textbf{Dó}minus \textbf{Si}on:~* et vidébitur in \textbf{gló}ria \textbf{su}a.}
\versus{Respéxit in orati\textbf{ó}nem hu\textbf{mí}lium:~* et non sprevit \textbf{pre}cem e\textbf{ó}rum.}
\versus{Scribántur hæc in generati\textbf{ó}ne \textbf{ál}tera:~* et pópulus qui creábitur, lau\textbf{dá}bit \textbf{Dó}minum.}
\versus{Quia prospéxit de excélso \textbf{san}cto \textbf{su}o:~* Dóminus de cælo in \textbf{ter}ram a\textbf{spé}xit:}
\versus{Ut audíret gémitus com\textbf{pe}di\textbf{tó}rum:~* ut sólveret fílios in\textbf{te}rem\textbf{ptó}rum.}
\versus{Ut annúntient in Sion \textbf{no}men \textbf{Dó}mini:~* et laudem ejus \textbf{in} Je\textbf{rú}salem.}
\versus{In conveniéndo pópu\textbf{los} in \textbf{u}num:~* et reges ut \textbf{sér}viant \textbf{Dó}mino.}
\versus{Respóndit ei in via vir\textbf{tú}tis \textbf{su}æ:~* Paucitátem diérum meórum \textbf{nún}tia \textbf{mi}hi.}
\versus{Ne révoces me in dimídio di\textbf{é}rum me\textbf{ó}rum:~* in generatiónem et generatiónem \textbf{an}ni \textbf{tu}i.}
\versus{Inítio tu, Dómine, \textbf{ter}ram fun\textbf{dá}sti:~* et ópera mánuum tu\textbf{á}rum sunt \textbf{cæ}li.}
\versus{Ipsi períbunt, tu \textbf{au}tem \textbf{pér}manes:~* et omnes sicut vestiméntum \textbf{ve}te\textbf{rá}scent.}
\versus{Et sicut opertórium mutábis eos, et \textbf{mu}ta\textbf{bún}tur:~* tu autem idem ipse es, et anni tui \textbf{non} de\textbf{fí}cient.}
\versus{Fílii servórum tuórum \textbf{ha}bi\textbf{tá}bunt:~* et semen eórum in sǽculum \textbf{di}ri\textbf{gé}tur.}
