\versus{Meménto, Dómine, \textbf{Da}vid,~* et omnis mansue\textbf{tú}dinis \textbf{e}jus:}
\versus{Sicut jurávit \textbf{Dó}mino,~* votum vovit \textbf{De}o \textbf{Ja}cob:}
\versus{Si introíero in tabernáculum domus \textbf{me}æ,~* si ascéndero in lectum \textbf{stra}ti \textbf{me}i:}
\versus{Si dédero somnum óculis \textbf{me}is,~* et pálpebris meis dormi\textbf{ta}ti\textbf{ó}nem:}
\versus{Et réquiem tempóribus meis: donec invéniam locum \textbf{Dó}mino,~* tabernáculum \textbf{De}o \textbf{Ja}cob.}
\versus{Ecce audívimus eam in \textbf{E}phrata:~* invénimus eam in \textbf{cam}pis \textbf{sil}væ.}
\versus{Introíbimus in tabernáculum \textbf{e}jus:~* adorábimus in loco, ubi stetérunt \textbf{pe}des \textbf{e}jus.}
\versus{Surge, Dómine, in réquiem \textbf{tu}am,~* tu et arca sanctificati\textbf{ó}nis \textbf{tu}æ.}
\versus{Sacerdótes tui induántur ju\textbf{stí}tiam:~* et sancti \textbf{tu}i ex\textbf{súl}tent.}
\versus{Propter David, servum \textbf{tu}um:~* non avértas fáciem \textbf{Chri}sti \textbf{tu}i.}
\versus{Jurávit Dóminus David veritátem, et non frustrábitur \textbf{e}am:~* de fructu ventris tui ponam super \textbf{se}dem \textbf{tu}am.}
\versus{Si custodíerint fílii tui testaméntum \textbf{me}um:~* et testimónia mea hæc, quæ do\textbf{cé}bo \textbf{e}os.}
\versus{Et fílii eórum usque in \textbf{sǽ}culum:~* sedébunt super \textbf{se}dem \textbf{tu}am.}
\versus{Quóniam elégit Dóminus \textbf{Si}on:~* elégit eam in habitati\textbf{ó}nem \textbf{si}bi.}
\versus{Hæc réquies mea in sǽculum \textbf{sǽ}culi:~* hic habitábo, quóniam e\textbf{lé}gi \textbf{e}am.}
\versus{Víduam ejus benedícens bene\textbf{dí}cam:~* páuperes ejus satu\textbf{rá}bo \textbf{pá}nibus.}
\versus{Sacerdótes ejus índuam salu\textbf{tá}ri:~* et sancti ejus exsultatióne \textbf{ex}sul\textbf{tá}bunt.}
\versus{Illuc prodúcam cornu \textbf{Da}vid:~* parávi lucérnam \textbf{Chri}sto \textbf{me}o.}
\versus{Inimícos ejus índuam confusi\textbf{ó}ne:~* super ipsum autem efflorébit sanctifi\textbf{cá}tio \textbf{me}a.}
