\versus{In éxitu Israël \textit{de} \textit{Æ}\textbf{gýp}to,~* domus Jacob de \textit{pó}\textit{pu}\textit{lo} \textbf{bár}\textbf{ba}ro:}
\versus{Facta est Judǽa sanctificá\textit{ti}\textit{o} \textbf{e}jus,~* Israël \textit{po}\textit{té}\textit{stas} \textbf{e}jus.}
\versus{Mare vi\textit{dit}, \textit{et} \textbf{fu}git:~* Jordánis convér\textit{sus} \textit{est} \textit{re}\textbf{trór}sum.}
\versus{Montes exsultavérunt \textit{ut} \textit{a}\textbf{rí}etes,~* et colles si\textit{cut} \textit{a}\textit{gni} \textbf{ó}\textbf{vi}um.}
\versus{Quid est tibi, mare, \textit{quod} \textit{fu}\textbf{gí}sti:~* et tu, Jordánis, quia convér\textit{sus} \textit{es} \textit{re}\textbf{trór}sum?}
\versus{Montes, exsultástis si\textit{cut} \textit{a}\textbf{rí}etes,~* et colles, si\textit{cut} \textit{a}\textit{gni} \textbf{ó}\textbf{vi}um.}
\versus{A fácie Dómini mo\textit{ta} \textit{est} \textbf{ter}ra,~* a fáci\textit{e} \textit{De}\textit{i} \textbf{Ja}cob.}
\versus{Qui convértit petram in sta\textit{gna} \textit{a}\textbf{quá}rum,~* et rupem in \textit{fon}\textit{tes} \textit{a}\textbf{quá}rum.}
\versus{Non nobis, Dómi\textit{ne}, \textit{non} \textbf{no}bis:~* sed nómini \textit{tu}\textit{o} \textit{da} \textbf{gló}\textbf{ri}am.}
\versus{Super misericórdia tua, et veri\textit{tá}\textit{te} \textbf{tu}a:~* nequándo dicant gentes: Ubi est \textit{De}\textit{us} \textit{e}\textbf{ó}rum?}
\versus{Deus autem no\textit{ster} \textit{in} \textbf{cæ}lo:~* ómnia quæcúmque \textit{vó}\textit{lu}\textit{it}, \textbf{fe}cit.}
\versus{Simulácra géntium argén\textit{tum}, \textit{et} \textbf{au}rum,~* ópera \textit{má}\textit{nu}\textit{um} \textbf{hó}\textbf{mi}num.}
\versus{Os habent, et \textit{non} \textit{lo}\textbf{quén}tur:~* óculos habent, \textit{et} \textit{non} \textit{vi}\textbf{dé}bunt.}
\versus{Aures habent, \textit{et} \textit{non} \textbf{áu}dient:~* nares habent, et \textit{non} \textit{o}\textit{do}\textbf{rá}bunt.}
\versus{Manus habent, et non palpábunt:~† pedes habent, et non \textit{am}\textit{bu}\textbf{lá}bunt:~* non clamábunt in \textit{gút}\textit{tu}\textit{re} \textbf{su}o.}
\versus{Símiles illis fiant qui fá\textit{ci}\textit{unt} \textbf{e}a:~* et omnes qui con\textit{fí}\textit{dunt} \textit{in} \textbf{e}is.}
\versus{Domus Israël sperá\textit{vit} \textit{in} \textbf{Dó}mino:~* adjútor eórum et pro\textit{té}\textit{ctor} \textit{e}\textbf{ó}\textbf{rum} est,}
\versus{Domus Aaron sperá\textit{vit} \textit{in} \textbf{Dó}mino:~* adjútor eórum et pro\textit{té}\textit{ctor} \textit{e}\textbf{ó}\textbf{rum} est,}
\versus{Qui timent Dóminum, speravé\textit{runt} \textit{in} \textbf{Dó}mino:~* adjútor eórum et pro\textit{té}\textit{ctor} \textit{e}\textbf{ó}\textbf{rum} est.}
\versus{Dóminus memor \textit{fu}\textit{it} \textbf{no}stri:~* et be\textit{ne}\textit{dí}\textit{xit} \textbf{no}bis:}
\versus{Benedíxit dó\textit{mu}\textit{i} \textbf{Is}raël:~* benedíxit \textit{dó}\textit{mu}\textit{i} \textbf{A}\textbf{a}ron.}
\versus{Benedíxit ómnibus, qui \textit{ti}\textit{ment} \textbf{Dó}minum,~* pusíl\textit{lis} \textit{cum} \textit{ma}\textbf{jó}\textbf{ri}bus.}
\versus{Adjíciat Dó\textit{mi}\textit{nus} \textbf{su}per vos:~* super vos, et super \textit{fí}\textit{li}\textit{os} \textbf{ve}stros.}
\versus{Benedícti \textit{vos} \textit{a} \textbf{Dó}mino,~* qui fecit \textit{cæ}\textit{lum}, \textit{et} \textbf{ter}ram.}
\versus{Cælum \textit{cæ}\textit{li} \textbf{Dó}mino:~* terram autem dedit \textit{fí}\textit{li}\textit{is} \textbf{hó}\textbf{mi}num.}
\versus{Non mórtui laudá\textit{bunt} \textit{te}, \textbf{Dó}mine:~* neque omnes, qui descén\textit{dunt} \textit{in} \textit{in}\textbf{fér}num.}
\versus{Sed nos qui vívimus, benedí\textit{ci}\textit{mus} \textbf{Dó}mino,~* ex hoc nunc et \textit{us}\textit{que} \textit{in} \textbf{sǽ}\textbf{cu}lum.}
