\versus{Dómine, exáudi oratiónem meam:~† áuribus pércipe obsecratiónem meam in veri\textit{tá}\textit{te} \textbf{tu}a:~* exáudi me in \textit{tu}\textit{a} \textit{ju}\textbf{stí}\textbf{ti}a.}
\versus{Et non intres in judícium cum \textit{ser}\textit{vo} \textbf{tu}o:~* quia non justificábitur in conspéctu tu\textit{o} \textit{om}\textit{nis} \textbf{vi}vens.}
\versus{Quia persecútus est inimícus á\textit{ni}\textit{mam} \textbf{me}am:~* humiliávit in ter\textit{ra} \textit{vi}\textit{tam} \textbf{me}am.}
\versus{Collocávit me in obscúris sicut mórtuos sǽculi:~† et anxiátus est super me spí\textit{ri}\textit{tus} \textbf{me}us,~* in me turbá\textit{tum} \textit{est} \textit{cor} \textbf{me}um.}
\versus{Memor fui diérum antiquórum,~† meditátus sum in ómnibus opé\textit{ri}\textit{bus} \textbf{tu}is:~* in factis mánuum tuá\textit{rum} \textit{me}\textit{di}\textbf{tá}bar.}
\versus{Expándi manus \textit{me}\textit{as} \textbf{ad} te:~* ánima mea sicut terra si\textit{ne} \textit{a}\textit{qua} \textbf{ti}bi.}
\versus{Velóciter exáu\textit{di} \textit{me}, \textbf{Dó}mine:~* defécit \textit{spí}\textit{ri}\textit{tus} \textbf{me}us.}
\versus{Non avértas fáciem \textit{tu}\textit{am} \textbf{a} me:~* et símilis ero descendén\textit{ti}\textit{bus} \textit{in} \textbf{la}cum.}
\versus{Audítam fac mihi mane misericór\textit{di}\textit{am} \textbf{tu}am:~* quia \textit{in} \textit{te} \textit{spe}\textbf{rá}vi.}
\versus{Notam fac mihi viam, \textit{in} \textit{qua} \textbf{ám}bulem:~* quia ad te levávi \textit{á}\textit{ni}\textit{mam} \textbf{me}am.}
\versus{Eripe me de inimícis meis, Dómine, ad \textit{te} \textit{con}\textbf{fú}gi:~* doce me fácere voluntátem tuam, quia De\textit{us} \textit{me}\textit{us} \textbf{es} tu.}
\versus{Spíritus tuus bonus dedúcet me in \textit{ter}\textit{ram} \textbf{re}ctam:~* propter nomen tuum, Dómine, vivificábis me, in æ\textit{qui}\textit{tá}\textit{te} \textbf{tu}a.}
\versus{Edúces de tribulatióne á\textit{ni}\textit{mam} \textbf{me}am:~* et in misericórdia tua dispérdes i\textit{ni}\textit{mí}\textit{cos} \textbf{me}os.}
\versus{Et perdes omnes, qui tríbulant á\textit{ni}\textit{mam} \textbf{me}am,~* quóniam e\textit{go} \textit{ser}\textit{vus} \textbf{tu}\textbf{us} sum.}
