\versus{Cæli enárrant \textbf{gló}riam \textbf{De}i:~* et ópera mánuum ejus annúntiat \textit{fir}\textit{ma}\textbf{mén}tum.}
\versus{Dies diéi e\textbf{rú}ctat \textbf{ver}bum,~* et nox nocti índi\textit{cat} \textit{sci}\textbf{én}\textbf{ti}am.}
\versus{Non sunt loquélæ, \textbf{ne}que ser\textbf{mó}nes,~* quorum non audiántur vo\textit{ces} \textit{e}\textbf{ó}rum.}
\versus{In omnem terram exívit \textbf{so}nus e\textbf{ó}rum:~* et in fines orbis terræ ver\textit{ba} \textit{e}\textbf{ó}rum.}
\versus{In sole pósuit taber\textbf{ná}culum \textbf{su}um:~* et ipse tamquam sponsus procédens de thá\textit{la}\textit{mo} \textbf{su}o.}
\versus{Exsultávit ut gigas ad cur\textbf{rén}dam \textbf{vi}am,~* a summo cælo egrés\textit{si}\textit{o} \textbf{e}jus.}
\versus{Et occúrsus ejus usque ad \textbf{sum}mum \textbf{e}jus:~* nec est qui se abscóndat a ca\textit{ló}\textit{re} \textbf{e}jus.}
\versus{Lex Dómini immaculáta, con\textbf{vér}tens \textbf{á}nimas:~* testimónium Dómini fidéle, sapiéntiam \textit{præ}\textit{stans} \textbf{pár}\textbf{vu}lis.}
\versus{Justítiæ Dómini rectæ, lætifi\textbf{cán}tes \textbf{cor}da:~* præcéptum Dómini lúcidum illú\textit{mi}\textit{nans} \textbf{ó}\textbf{cu}los.}
\versus{Timor Dómini sanctus, pérmanens in \textbf{sǽ}culum \textbf{sǽ}culi:~* judícia Dómini vera, justificáta in \textit{se}\textit{me}\textbf{tí}psa.}
\versus{Desiderabília super aurum et lápidem preti\textbf{ó}sum \textbf{mul}tum:~* et dulcióra super \textit{mel} \textit{et} \textbf{fa}vum.}
\versus{Etenim servus tuus cu\textbf{stó}dit \textbf{e}a,~* in custodiéndis illis retribú\textit{ti}\textit{o} \textbf{mul}ta.}
\versus{Delícta quis intélligit?~† ab occúltis \textbf{me}is \textbf{mun}da me:~* et ab aliénis parce \textit{ser}\textit{vo} \textbf{tu}o.}
\versus{Si mei non fúerint domináti, tunc immacu\textbf{lá}tus \textbf{e}ro:~* et emundábor a de\textit{lí}\textit{cto} \textbf{má}\textbf{xi}mo.}
\versus{Et erunt ut compláceant elóquia \textbf{o}ris \textbf{me}i:~* et meditátio cordis mei in conspéctu \textit{tu}\textit{o} \textbf{sem}per.}
\versus{Dómine, ad\textbf{jú}tor \textbf{me}us,~* et re\textit{dém}\textit{ptor} \textbf{me}us.}
