\versus{Quómodo diléxi legem \textit{tu}\textit{am}, \textbf{Dó}mine?~* tota die meditátio \textbf{me}a est.}
\versus{Super inimícos meos prudéntem me fecísti man\textit{dá}\textit{to} \textbf{tu}o:~* quia in ætérnum \textbf{mi}hi est.}
\versus{Super omnes docéntes me \textit{in}\textit{tel}\textbf{lé}xi:~* quia testimónia tua meditátio \textbf{me}a est.}
\versus{Super senes \textit{in}\textit{tel}\textbf{lé}xi:~* quia mandáta tua quæ\textbf{sí}vi.}
\versus{Ab omni via mala prohíbui \textit{pe}\textit{des} \textbf{me}os:~* ut custódiam verba \textbf{tu}a.}
\versus{A judíciis tuis non \textit{de}\textit{cli}\textbf{ná}vi:~* quia tu legem posuísti \textbf{mi}hi.}
\versus{Quam dúlcia fáucibus meis eló\textit{qui}\textit{a} \textbf{tu}a,~* super mel ori \textbf{me}o!}
\versus{A mandátis tuis \textit{in}\textit{tel}\textbf{lé}xi:~* proptérea odívi omnem viam iniqui\textbf{tá}tis.}
\versus{Lucérna pédibus meis \textit{ver}\textit{bum} \textbf{tu}um,~* et lumen sémitis \textbf{me}is.}
\versus{Jurá\textit{vi}, \textit{et} \textbf{stá}tui~* custodíre judícia justítiæ \textbf{tu}æ.}
\versus{Humiliátus sum usque\textit{quá}\textit{que}, \textbf{Dó}mine:~* vivífica me secúndum verbum \textbf{tu}um.}
\versus{Voluntária oris mei benepláci\textit{ta} \textit{fac}, \textbf{Dó}mine:~* et judícia tua \textbf{do}ce me.}
\versus{Anima mea in mánibus \textit{me}\textit{is} \textbf{sem}per:~* et legem tuam non sum o\textbf{blí}tus.}
\versus{Posuérunt peccatóres lá\textit{que}\textit{um} \textbf{mi}hi:~* et de mandátis tuis non er\textbf{rá}vi.}
\versus{Hereditáte acquisívi testimónia tua \textit{in} \textit{æ}\textbf{tér}num:~* quia exsultátio cordis \textbf{me}i sunt.}
\versus{Inclinávi cor meum ad faciéndas justificatiónes tuas \textit{in} \textit{æ}\textbf{tér}num,~* propter retributi\textbf{ó}nem.}
