\versus{Dómine, exáudi orati\textit{ó}\textit{nem} \textbf{me}am:~* et clamor meus ad te \textbf{vé}niat.}
\versus{Non avértas fáciem \textit{tu}\textit{am} \textbf{a} me:~* in quacúmque die tríbulor, inclína ad me aurem \textbf{tu}am.}
\versus{In quacúmque die invo\textit{cá}\textit{ve}\textbf{ro} te:~* velóciter e\textbf{xáu}di me.}
\versus{Quia defecérunt sicut fumus \textit{di}\textit{es} \textbf{me}i:~* et ossa mea sicut crémium aru\textbf{é}runt.}
\versus{Percússus sum ut fœnum, et áru\textit{it} \textit{cor} \textbf{me}um:~* quia oblítus sum comédere panem \textbf{me}um.}
\versus{A voce gé\textit{mi}\textit{tus} \textbf{me}i:~* adhǽsit os meum carni \textbf{me}æ.}
\versus{Símilis factus sum pellicáno \textit{so}\textit{li}\textbf{tú}dinis:~* factus sum sicut nyctícorax in domi\textbf{cí}lio.}
\versus{\textit{Vi}\textit{gi}\textbf{lá}vi,~* et factus sum sicut passer solitárius in \textbf{te}cto.}
\versus{Tota die exprobrábant mihi ini\textit{mí}\textit{ci} \textbf{me}i:~* et qui laudábant me, advérsum me ju\textbf{rá}bant.}
\versus{Quia cínerem tamquam panem \textit{man}\textit{du}\textbf{cá}bam,~* et potum meum cum fletu mi\textbf{scé}bam.}
\versus{A fácie iræ et indignati\textit{ó}\textit{nis} \textbf{tu}æ:~* quia élevans alli\textbf{sí}sti me.}
\versus{Dies mei sicut umbra de\textit{cli}\textit{na}\textbf{vé}runt:~* et ego sicut fœnum \textbf{á}rui.}
\versus{Tu autem, Dómine, in æ\textit{tér}\textit{num} \textbf{pér}manes:~* et memoriále tuum in generatiónem et generati\textbf{ó}nem.}
\versus{Tu exsúrgens miseré\textit{be}\textit{ris} \textbf{Si}on:~* quia tempus miseréndi ejus, quia venit \textbf{tem}pus.}
\versus{Quóniam placuérunt servis tuis lá\textit{pi}\textit{des} \textbf{e}jus:~* et terræ ejus misere\textbf{bún}tur.}
\versus{Et timébunt gentes nomen \textit{tu}\textit{um}, \textbf{Dó}mine:~* et omnes reges terræ glóriam \textbf{tu}am.}
\versus{Quia ædificávit Dó\textit{mi}\textit{nus} \textbf{Si}on:~* et vidébitur in glória \textbf{su}a.}
\versus{Respéxit in oratió\textit{nem} \textit{hu}\textbf{mí}lium:~* et non sprevit precem e\textbf{ó}rum.}
\versus{Scribántur hæc in generati\textit{ó}\textit{ne} \textbf{ál}tera:~* et pópulus qui creábitur, laudábit \textbf{Dó}minum.}
\versus{Quia prospéxit de excélso \textit{san}\textit{cto} \textbf{su}o:~* Dóminus de cælo in terram a\textbf{spé}xit:}
\versus{Ut audíret gémitus com\textit{pe}\textit{di}\textbf{tó}rum:~* ut sólveret fílios interem\textbf{ptó}rum.}
\versus{Ut annúntient in Sion \textit{no}\textit{men} \textbf{Dó}mini:~* et laudem ejus in Je\textbf{rú}salem.}
\versus{In conveniéndo pópu\textit{los} \textit{in} \textbf{u}num:~* et reges ut sérviant \textbf{Dó}mino.}
\versus{Respóndit ei in via vir\textit{tú}\textit{tis} \textbf{su}æ:~* Paucitátem diérum meórum núntia \textbf{mi}hi.}
\versus{Ne révoces me in dimídio dié\textit{rum} \textit{me}\textbf{ó}rum:~* in generatiónem et generatiónem anni \textbf{tu}i.}
\versus{Inítio tu, Dómine, ter\textit{ram} \textit{fun}\textbf{dá}sti:~* et ópera mánuum tuárum sunt \textbf{cæ}li.}
\versus{Ipsi períbunt, tu \textit{au}\textit{tem} \textbf{pér}manes:~* et omnes sicut vestiméntum vete\textbf{rá}scent.}
\versus{Et sicut opertórium mutábis eos, et \textit{mu}\textit{ta}\textbf{bún}tur:~* tu autem idem ipse es, et anni tui non de\textbf{fí}cient.}
\versus{Fílii servórum tuórum \textit{ha}\textit{bi}\textbf{tá}bunt:~* et semen eórum in sǽculum diri\textbf{gé}tur.}
