\versus{Confitémini Dómino, et invocáte \textbf{no}men \textbf{e}jus:~* annuntiáte inter Gentes ó\textit{pe}\textit{ra} \textbf{e}jus.}
\versus{Cantáte ei, et \textbf{psál}lite \textbf{e}i:~* narráte ómnia mirabí\textit{li}\textit{a} \textbf{e}jus.}
\versus{Laudámini in nómine \textbf{san}cto \textbf{e}jus:~* lætétur cor quærén\textit{ti}\textit{um} \textbf{Dó}minum.}
\versus{Quǽrite Dóminum, et \textbf{con}fir\textbf{má}mini:~* quǽrite fáciem \textit{e}\textit{jus} \textbf{sem}per.}
\versus{Mementóte mirabílium \textbf{e}jus, quæ \textbf{fe}cit:~* prodígia ejus, et judícia \textit{o}\textit{ris} \textbf{e}jus.}
\versus{Semen Abraham, \textbf{ser}vi \textbf{e}jus:~* fílii Jacob, e\textit{lé}\textit{cti} \textbf{e}jus.}
\versus{Ipse Dóminus \textbf{De}us \textbf{no}ster:~* in univérsa terra judí\textit{ci}\textit{a} \textbf{e}jus.}
\versus{Memor fuit in sǽculum testa\textbf{mén}ti \textbf{su}i:~* verbi, quod mandávit in mille gene\textit{ra}\textit{ti}\textbf{ó}nes:}
\versus{Quod dispósu\textbf{it} ad \textbf{A}braham:~* et juraménti su\textit{i} \textit{ad} \textbf{I}saac:}
\versus{Et státuit illud Jacob \textbf{in} præ\textbf{cép}tum:~* et Israël in testamén\textit{tum} \textit{æ}\textbf{tér}num:}
\versus{Dicens: Tibi dabo \textbf{ter}ram \textbf{Chá}naan,~* funículum heredi\textit{tá}\textit{tis} \textbf{ve}stræ.}
\versus{Cum essent \textbf{nú}mero \textbf{bre}vi,~* paucíssimi et ín\textit{co}\textit{læ} \textbf{e}jus:}
\versus{Et pertransiérunt de \textbf{gen}te in \textbf{gen}tem,~* et de regno ad pó\textit{pu}\textit{lum} \textbf{ál}terum.}
\versus{Non relíquit hóminem no\textbf{cé}re \textbf{e}is:~* et corrípuit pro \textit{e}\textit{is} \textbf{re}ges.}
\versus{Nolíte tángere \textbf{chri}stos \textbf{me}os:~* et in prophétis meis nolíte \textit{ma}\textit{li}\textbf{gná}ri.}
\versus{Et vocávit famem \textbf{su}per \textbf{ter}ram:~* et omne firmaméntum pa\textit{nis} \textit{con}\textbf{trí}vit.}
\versus{Misit ante \textbf{e}os \textbf{vi}rum:~* in servum venúmda\textit{tus} \textit{est} \textbf{Jo}seph.}
\versus{Humiliavérunt in compédibus pedes ejus, ferrum pertránsiit \textbf{á}nimam \textbf{e}jus~* donec veníret \textit{ver}\textit{bum} \textbf{e}jus.}
\versus{Elóquium Dómini inflam\textbf{má}vit \textbf{e}um:~* misit rex, et solvit eum; princeps populórum, et di\textit{mí}\textit{sit} \textbf{e}um.}
\versus{Constítuit eum dóminum \textbf{do}mus \textbf{su}æ:~* et príncipem omnis possessi\textit{ó}\textit{nis} \textbf{su}æ:}
\versus{Ut erudíret príncipes ejus sicut \textbf{se}me\textbf{tí}psum:~* et senes ejus prudénti\textit{am} \textit{do}\textbf{cé}ret.}
\versus{Et intrávit Israël \textbf{in} Æ\textbf{gýp}tum:~* et Jacob áccola fu\textit{it} \textit{in} \textbf{ter}ra Cham.}
\versus{Et auxit pópulum suum \textbf{ve}he\textbf{mén}ter:~* et firmávit eum super ini\textit{mí}\textit{cos} \textbf{e}jus.}
\versus{Convértit cor eórum ut odírent \textbf{pó}pulum \textbf{e}jus:~* et dolum fácerent in \textit{ser}\textit{vos} \textbf{e}jus.}
\versus{Misit Móysen, \textbf{ser}vum \textbf{su}um:~* Aaron, quem e\textit{lé}\textit{git} \textbf{i}psum.}
\versus{Pósuit in eis verba si\textbf{gnó}rum su\textbf{ó}rum:~* et prodigió\textit{rum} \textit{in} \textbf{ter}ra Cham.}
\versus{Misit ténebras, et \textbf{ob}scu\textbf{rá}vit:~* et non exacerbávit ser\textit{mó}\textit{nes} \textbf{su}os.}
\versus{Convértit aquas e\textbf{ó}rum in \textbf{sán}guinem:~* et occídit pi\textit{sces} \textit{e}\textbf{ó}rum.}
\versus{Edidit terra e\textbf{ó}rum \textbf{ra}nas:~* in penetrálibus re\textit{gum} \textit{i}\textbf{psó}rum.}
\versus{Dixit, et venit cœ\textbf{no}my\textbf{í}a:~* et cínifes in ómnibus fíni\textit{bus} \textit{e}\textbf{ó}rum.}
\versus{Pósuit plúvias e\textbf{ó}rum \textbf{grán}dinem:~* ignem comburéntem in ter\textit{ra} \textit{i}\textbf{psó}rum.}
\versus{Et percússit víneas eórum, et ficúlne\textbf{as} e\textbf{ó}rum:~* et contrívit lignum fíni\textit{um} \textit{e}\textbf{ó}rum.}
\versus{Dixit, et venit lo\textbf{cú}sta, et \textbf{bru}chus,~* cujus non \textit{e}\textit{rat} \textbf{nú}merus:}
\versus{Et comédit omne fœnum in \textbf{ter}ra e\textbf{ó}rum:~* et comédit omnem fructum ter\textit{ræ} \textit{e}\textbf{ó}rum.}
\versus{Et percússit omne primogénitum in \textbf{ter}ra e\textbf{ó}rum:~* primítias omnis labó\textit{ris} \textit{e}\textbf{ó}rum.}
\versus{Et edúxit eos cum ar\textbf{gén}to et \textbf{au}ro:~* et non erat in tríbubus eó\textit{rum} \textit{in}\textbf{fír}mus.}
\versus{Lætáta est Ægýptus in profecti\textbf{ó}ne e\textbf{ó}rum:~* quia incúbuit timor eórum \textit{su}\textit{per} \textbf{e}os.}
\versus{Expándit nubem in protecti\textbf{ó}nem e\textbf{ó}rum:~* et ignem ut lucéret e\textit{is} \textit{per} \textbf{no}ctem.}
\versus{Petiérunt, et \textbf{ve}nit co\textbf{túr}nix:~* et pane cæli satu\textit{rá}\textit{vit} \textbf{e}os.}
\versus{Dirúpit petram et flu\textbf{xé}runt \textbf{a}quæ:~* abiérunt in \textit{sic}\textit{co} \textbf{flú}mina;}
\versus{Quóniam memor fuit verbi \textbf{san}cti \textbf{su}i:~* quod hábuit ad Abraham, pú\textit{e}\textit{rum} \textbf{su}um.}
\versus{Et edúxit pópulum suum in exsul\textbf{ta}ti\textbf{ó}ne,~* et eléctos suos \textit{in} \textit{læ}\textbf{tí}tia.}
\versus{Et dedit illis regi\textbf{ó}nes \textbf{Gén}tium:~* et labóres populórum \textit{pos}\textit{se}\textbf{dé}runt:}
\versus{Ut custódiant justificati\textbf{ó}nes \textbf{e}jus,~* et legem e\textit{jus} \textit{re}\textbf{quí}rant.}
