\versus{Defécit in salutáre tuum áni\textit{ma} \textbf{me}a:~* et in verbum tuum su\textit{per}\textit{spe}\textbf{rá}vi.}
\versus{Defecérunt óculi mei in elóqui\textit{um} \textbf{tu}um:~* dicéntes: Quando conso\textit{lá}\textit{be}\textbf{ris} me?}
\versus{Quia factus sum sicut uter in \textit{pru}\textbf{í}na:~* justificatiónes tuas non \textit{sum} \textit{o}\textbf{blí}tus.}
\versus{Quot sunt dies ser\textit{vi} \textbf{tu}i?~* quando fácies de persequéntibus \textit{me} \textit{ju}\textbf{dí}cium?}
\versus{Narravérunt mihi iníqui fabula\textit{ti}\textbf{ó}nes:~* sed non \textit{ut} \textit{lex} \textbf{tu}a.}
\versus{Omnia mandáta tu\textit{a} \textbf{vé}ritas:~* iníque persecúti sunt me, \textit{ád}\textit{ju}\textbf{va} me.}
\versus{Paulo minus consummavérunt me \textit{in} \textbf{ter}ra:~* ego autem non derelíqui man\textit{dá}\textit{ta} \textbf{tu}a.}
\versus{Secúndum misericórdiam tuam viví\textit{fi}\textbf{ca} me:~* et custódiam testimónia \textit{o}\textit{ris} \textbf{tu}i.}
\versus{In ætérnum, Dómine, verbum tuum pérmanet \textit{in} \textbf{cæ}lo.
\versus{In generatiónem et generatiónem véri\textit{tas} \textbf{tu}a:~* fundásti ter\textit{ram}, \textit{et} \textbf{pér}manet.}
\versus{Ordinatióne tua persevé\textit{rat} \textbf{di}es:~* quóniam ómnia sér\textit{vi}\textit{unt} \textbf{ti}bi.}
\versus{Nisi quod lex tua meditáti\textit{o} \textbf{me}a est:~* tunc forte periíssem in humili\textit{tá}\textit{te} \textbf{me}a.}
\versus{In ætérnum non oblivíscar justificatió\textit{nes} \textbf{tu}as:~* quia in ipsis vi\textit{vi}\textit{fi}\textbf{cá}sti me.}
\versus{Tuus sum ego, sal\textit{vum} \textbf{me} fac:~* quóniam justificatiónes tuas \textit{ex}\textit{qui}\textbf{sí}vi.}
\versus{Me exspectavérunt peccatóres ut pér\textit{de}\textbf{rent} me:~* testimónia tua \textit{in}\textit{tel}\textbf{lé}xi.}
\versus{Omnis consummatiónis vi\textit{di} \textbf{fi}nem:~* latum mandátum \textit{tu}\textit{um} \textbf{ni}mis.}
