\versus{Beáti immacu\textbf{lá}ti in \textbf{vi}a:~* qui ámbulant in \textit{le}\textit{ge} \textbf{Dó}mini.}
\versus{Beáti, qui scrutántur testi\textbf{mó}nia \textbf{e}jus:~* in toto corde ex\textit{quí}\textit{runt} \textbf{e}um.}
\versus{Non enim qui operántur i\textbf{ni}qui\textbf{tá}tem,~* in viis ejus am\textit{bu}\textit{la}\textbf{vé}runt.}
\versus{\textbf{Tu} man\textbf{dá}sti~* mandáta tua custo\textit{dí}\textit{ri} \textbf{ni}mis.}
\versus{Utinam dirigántur \textbf{vi}æ \textbf{me}æ,~* ad custodiéndas justificati\textit{ó}\textit{nes} \textbf{tu}as!}
\versus{Tunc \textbf{non} con\textbf{fún}dar,~* cum perspéxero in ómnibus man\textit{dá}\textit{tis} \textbf{tu}is.}
\versus{Confitébor tibi in directi\textbf{ó}ne \textbf{cor}dis:~* in eo quod dídici judícia justí\textit{ti}\textit{æ} \textbf{tu}æ.}
\versus{Justificatiónes \textbf{tu}as cu\textbf{stó}diam:~* non me derelínquas \textit{us}\textit{que}\textbf{quá}que.}
\versus{In quo córrigit adolescéntior \textbf{vi}am \textbf{su}am?~* in custodiéndo ser\textit{mó}\textit{nes} \textbf{tu}os.}
\versus{In toto corde meo \textbf{ex}qui\textbf{sí}vi te:~* ne repéllas me a man\textit{dá}\textit{tis} \textbf{tu}is.}
\versus{In corde meo abscóndi e\textbf{ló}quia \textbf{tu}a:~* ut non \textit{pec}\textit{cem} \textbf{ti}bi.}
\versus{Bene\textbf{dí}ctus es, \textbf{Dó}mine:~* doce me justificati\textit{ó}\textit{nes} \textbf{tu}as.}
\versus{In \textbf{lá}biis \textbf{me}is,~* pronuntiávi ómnia judícia \textit{o}\textit{ris} \textbf{tu}i.}
\versus{In via testimoniórum tuórum \textbf{de}le\textbf{ctá}tus sum,~* sicut in ómni\textit{bus} \textit{di}\textbf{ví}tiis.}
\versus{In mandátis tuis \textbf{e}xer\textbf{cé}bor:~* et considerábo \textit{vi}\textit{as} \textbf{tu}as.}
\versus{In justificatiónibus tuis \textbf{me}di\textbf{tá}bor:~* non oblivíscar ser\textit{mó}\textit{nes} \textbf{tu}os.}
