\versus{Bénedic ánima me\textit{a}, \textbf{Dó}mino:~* Dómine, Deus meus, magnificátus es \textit{ve}\textit{he}\textbf{mén}ter.}
\versus{Confessiónem, et decórem in\textit{du}\textbf{í}sti:~* amíctus lúmine sicut \textit{ve}\textit{sti}\textbf{mén}to.}
\versus{Exténdens cælum si\textit{cut} \textbf{pel}lem:~* qui tegis aquis superi\textit{ó}\textit{ra} \textbf{e}jus.}
\versus{Qui ponis nubem ascén\textit{sum} \textbf{tu}um:~* qui ámbulas super pen\textit{nas} \textit{ven}\textbf{tó}rum.}
\versus{Qui facis ángelos tu\textit{os}, \textbf{spí}ritus:~* et minístros tuos i\textit{gnem} \textit{u}\textbf{rén}tem.}
\versus{Qui fundásti terram super stabilitá\textit{tem} \textbf{su}am:~* non inclinábitur in sǽ\textit{cu}\textit{lum} \textbf{sǽ}culi.}
\versus{Abýssus, sicut vestiméntum, amí\textit{ctus} \textbf{e}jus:~* super montes \textit{sta}\textit{bunt} \textbf{a}quæ.}
\versus{Ab increpatióne tu\textit{a} \textbf{fú}gient:~* a voce tonítrui tui \textit{for}\textit{mi}\textbf{dá}bunt.}
\versus{Ascéndunt montes: et descén\textit{dunt} \textbf{cam}pi~* in locum, quem fun\textit{dá}\textit{sti} \textbf{e}is.}
\versus{Términum posuísti, quem non transgre\textit{di}\textbf{én}tur:~* neque converténtur ope\textit{rí}\textit{re} \textbf{ter}ram.}
\versus{Qui emíttis fontes in \textit{con}\textbf{vál}libus:~* inter médium móntium pertran\textit{sí}\textit{bunt} \textbf{a}quæ.}
\versus{Potábunt omnes bésti\textit{æ} \textbf{a}gri:~* exspectábunt ónagri in \textit{si}\textit{ti} \textbf{su}a.}
\versus{Super ea vólucres cæli ha\textit{bi}\textbf{tá}bunt:~* de médio petrárum \textit{da}\textit{bunt} \textbf{vo}ces.}
\versus{Rigans montes de superióri\textit{bus} \textbf{su}is:~* de fructu óperum tuórum satiá\textit{bi}\textit{tur} \textbf{ter}ra:}
\versus{Prodúcens fœnum \textit{ju}\textbf{mén}tis:~* et herbam servi\textit{tú}\textit{ti} \textbf{hó}minum:}
\versus{Ut edúcas panem \textit{de} \textbf{ter}ra:~* et vinum lætífi\textit{cet} \textit{cor} \textbf{hó}minis:}
\versus{Ut exhílaret fáciem \textit{in} \textbf{ó}leo:~* et panis cor hómi\textit{nis} \textit{con}\textbf{fír}met.}
\versus{Saturabúntur ligna campi, et cedri Líbani, quas \textit{plan}\textbf{tá}vit:~* illic pásseres ni\textit{di}\textit{fi}\textbf{cá}bunt.}
\versus{Heródii domus dux est \textit{e}\textbf{ó}rum:~* montes excélsi cervis: petra refúgium \textit{he}\textit{ri}\textbf{ná}ciis.}
\versus{Fecit lunam \textit{in} \textbf{tém}pora:~* sol cognóvit oc\textit{cá}\textit{sum} \textbf{su}um.}
\versus{Posuísti ténebras, et fa\textit{cta} \textbf{est} nox:~* in ipsa pertransíbunt omnes bé\textit{sti}\textit{æ} \textbf{sil}væ.}
\versus{Cátuli leónum rugiéntes, \textit{ut} \textbf{rá}piant:~* et quærant a Deo \textit{e}\textit{scam} \textbf{si}bi.}
\versus{Ortus est sol, et con\textit{gre}\textbf{gá}ti sunt:~* et in cubílibus suis col\textit{lo}\textit{ca}\textbf{bún}tur.}
\versus{Exíbit homo ad o\textit{pus} \textbf{su}um:~* et ad operatiónem suam us\textit{que} \textit{ad} \textbf{vé}sperum.}
\versus{Quam magnificáta sunt ópera tu\textit{a}, \textbf{Dó}mine!~* ómnia in sapiéntia fecísti: impléta est terra possessi\textit{ó}\textit{ne} \textbf{tu}a.}
\versus{Hoc mare magnum, et spatió\textit{sum} \textbf{má}nibus:~* illic reptília, quorum \textit{non} \textit{est} \textbf{nú}merus.}
\versus{Animália pusílla \textit{cum} \textbf{ma}gnis:~* illic naves \textit{per}\textit{tran}\textbf{sí}bunt.}
\versus{Draco iste, quem formásti ad illudén\textit{dum} \textbf{e}i:~* ómnia a te exspéctant ut des illis e\textit{scam} \textit{in} \textbf{tém}pore.}
\versus{Dante te il\textit{lis}, \textbf{cól}ligent:~* aperiénte te manum tuam, ómnia implebúntur \textit{bo}\textit{ni}\textbf{tá}te.}
\versus{Averténte autem te fáciem, tur\textit{ba}\textbf{bún}tur:~* áuferes spíritum eórum, et defícient, et in púlverem suum \textit{re}\textit{ver}\textbf{tén}tur.}
\versus{Emíttes spíritum tuum, et cre\textit{a}\textbf{bún}tur:~* et renovábis fá\textit{ci}\textit{em} \textbf{ter}ræ.}
\versus{Sit glória Dómini \textit{in} \textbf{sǽ}culum:~* lætábitur Dóminus in opé\textit{ri}\textit{bus} \textbf{su}is:}
\versus{Qui réspicit terram, et facit e\textit{am} \textbf{tré}mere:~* qui tangit mon\textit{tes}, \textit{et} \textbf{fú}migant.}
\versus{Cantábo Dómino in vi\textit{ta} \textbf{me}a:~* psallam Deo meo, \textit{quám}\textit{di}\textbf{u} sum.}
\versus{Jucúndum sit ei elóqui\textit{um} \textbf{me}um:~* ego vero delectá\textit{bor} \textit{in} \textbf{Dó}mino.}
\versus{Defíciant peccatóres a terra, et iníqui ita \textit{ut} \textbf{non} sint:~* bénedic, ánima \textit{me}\textit{a}, \textbf{Dó}mino.}
