\versus{Confitémini Dómino quó\textit{ni}\textit{am} \textbf{bo}nus:~* quóniam in sǽculum miseri\textit{cór}\textit{di}\textit{a} \textbf{e}jus.}
\versus{Dicant qui redémpti sunt a Dómino, quos redémit de manu \textit{i}\textit{ni}\textbf{mí}ci:~* et de regiónibus con\textit{gre}\textit{gá}\textit{vit} \textbf{e}os:}
\versus{A solis ortu, \textit{et} \textit{oc}\textbf{cá}su:~* ab aqui\textit{ló}\textit{ne}, \textit{et} \textbf{ma}ri.}
\versus{Erravérunt in solitúdine in \textit{i}\textit{na}\textbf{quó}so:~* viam civitátis habitáculi \textit{non} \textit{in}\textit{ve}\textbf{né}runt.}
\versus{Esuriéntes, et \textit{si}\textit{ti}\textbf{én}tes:~* ánima eórum in \textit{i}\textit{psis} \textit{de}\textbf{fé}cit.}
\versus{Et clamavérunt ad Dóminum cum tri\textit{bu}\textit{la}\textbf{rén}tur:~* et de necessitátibus eórum e\textit{rí}\textit{pu}\textit{it} \textbf{e}os.}
\versus{Et dedúxit eos in \textit{vi}\textit{am} \textbf{re}ctam:~* ut irent in civitátem ha\textit{bi}\textit{ta}\textit{ti}\textbf{ó}nis.}
\versus{Confiteántur Dómino misericór\textit{di}\textit{æ} \textbf{e}jus:~* et mirabília ejus \textit{fí}\textit{li}\textit{is} \textbf{hó}\textbf{mi}num.}
\versus{Quia satiávit áni\textit{mam} \textit{i}\textbf{ná}nem:~* et ánimam esuriéntem sa\textit{ti}\textit{á}\textit{vit} \textbf{bo}nis.}
\versus{Sedéntes in ténebris, et \textit{um}\textit{bra} \textbf{mor}tis:~* vinctos in mendici\textit{tá}\textit{te} \textit{et} \textbf{fer}ro.}
\versus{Quia exacerbavérunt eló\textit{qui}\textit{a} \textbf{De}i:~* et consílium Altíssimi \textit{ir}\textit{ri}\textit{ta}\textbf{vé}runt.}
\versus{Et humiliátum est in labóribus \textit{cor} \textit{e}\textbf{ó}rum:~* infirmáti sunt, nec fuit \textit{qui} \textit{ad}\textit{ju}\textbf{vá}ret.}
\versus{Et clamavérunt ad Dóminum cum tri\textit{bu}\textit{la}\textbf{rén}tur:~* et de necessitátibus eórum li\textit{be}\textit{rá}\textit{vit} \textbf{e}os.}
\versus{Et edúxit eos de ténebris, et \textit{um}\textit{bra} \textbf{mor}tis:~* et víncula e\textit{ó}\textit{rum} \textit{dis}\textbf{rú}pit.}
\versus{Confiteántur Dómino misericór\textit{di}\textit{æ} \textbf{e}jus:~* et mirabília ejus \textit{fí}\textit{li}\textit{is} \textbf{hó}\textbf{mi}num.}
\versus{Quia contrívit \textit{por}\textit{tas} \textbf{ǽ}reas:~* et vectes fér\textit{re}\textit{os} \textit{con}\textbf{fré}git.}
\versus{Suscépit eos de via iniquitá\textit{tis} \textit{e}\textbf{ó}rum:~* propter injustítias enim suas \textit{hu}\textit{mi}\textit{li}\textbf{á}\textbf{ti} sunt.}
\versus{Omnem escam abomináta est áni\textit{ma} \textit{e}\textbf{ó}rum:~* et appropinquavérunt usque \textit{ad} \textit{por}\textit{tas} \textbf{mor}tis.}
\versus{Et clamavérunt ad Dóminum cum tri\textit{bu}\textit{la}\textbf{rén}tur:~* et de necessitátibus eórum li\textit{be}\textit{rá}\textit{vit} \textbf{e}os.}
\versus{Misit verbum suum, et sa\textit{ná}\textit{vit} \textbf{e}os:~* et erípuit eos de interitió\textit{ni}\textit{bus} \textit{e}\textbf{ó}rum.}
\versus{Confiteántur Dómino misericór\textit{di}\textit{æ} \textbf{e}jus:~* et mirabília ejus \textit{fí}\textit{li}\textit{is} \textbf{hó}\textbf{mi}num.}
\versus{Et sacríficent sacrifí\textit{ci}\textit{um} \textbf{lau}dis:~* et annúntient ópera ejus in ex\textit{sul}\textit{ta}\textit{ti}\textbf{ó}ne.}
\versus{Qui descéndunt ma\textit{re} \textit{in} \textbf{ná}vibus,~* faciéntes operatiónem \textit{in} \textit{a}\textit{quis} \textbf{mul}tis.}
\versus{Ipsi vidérunt ó\textit{pe}\textit{ra} \textbf{Dó}mini,~* et mirabília e\textit{jus} \textit{in} \textit{pro}\textbf{fún}do.}
\versus{Dixit, et stetit spíri\textit{tus} \textit{pro}\textbf{cél}læ:~* et exaltáti \textit{sunt} \textit{flu}\textit{ctus} \textbf{e}jus.}
\versus{Ascéndunt usque ad cælos, et descéndunt usque \textit{ad} \textit{a}\textbf{býs}sos:~* ánima eórum in ma\textit{lis} \textit{ta}\textit{be}\textbf{scé}bat.}
\versus{Turbáti sunt, et moti sunt \textit{si}\textit{cut} \textbf{é}brius:~* et omnis sapiéntia eó\textit{rum} \textit{de}\textit{vo}\textbf{rá}\textbf{ta} est.}
\versus{Et clamavérunt ad Dóminum cum tri\textit{bu}\textit{la}\textbf{rén}tur:~* et de necessitátibus eórum \textit{e}\textit{dú}\textit{xit} \textbf{e}os.}
\versus{Et státuit procéllam e\textit{jus} \textit{in} \textbf{au}ram:~* et silué\textit{runt} \textit{flu}\textit{ctus} \textbf{e}jus.}
\versus{Et lætáti sunt quia \textit{si}\textit{lu}\textbf{é}runt:~* et dedúxit eos in portum volun\textit{tá}\textit{tis} \textit{e}\textbf{ó}rum.}
\versus{Confiteántur Dómino misericór\textit{di}\textit{æ} \textbf{e}jus:~* et mirabília ejus \textit{fí}\textit{li}\textit{is} \textbf{hó}\textbf{mi}num.}
\versus{Et exáltent eum in ecclé\textit{si}\textit{a} \textbf{ple}bis:~* et in cáthedra senió\textit{rum} \textit{lau}\textit{dent} \textbf{e}um.}
\versus{Pósuit flúmina \textit{in} \textit{de}\textbf{sér}tum:~* et éxitus a\textit{quá}\textit{rum} \textit{in} \textbf{si}tim.}
\versus{Terram fructíferam \textit{in} \textit{sal}\textbf{sú}ginem:~* a malítia inhabitán\textit{ti}\textit{um} \textit{in} \textbf{e}a.}
\versus{Pósuit desértum in sta\textit{gna} \textit{a}\textbf{quá}rum:~* et terram sine aqua in é\textit{xi}\textit{tus} \textit{a}\textbf{quá}rum.}
\versus{Et collocávit illic e\textit{su}\textit{ri}\textbf{én}tes:~* et constituérunt civitátem ha\textit{bi}\textit{ta}\textit{ti}\textbf{ó}nis.}
\versus{Et seminavérunt agros, et planta\textit{vé}\textit{runt} \textbf{ví}neas:~* et fecérunt fructum \textit{na}\textit{ti}\textit{vi}\textbf{tá}tis.}
\versus{Et benedíxit eis, et multiplicá\textit{ti} \textit{sunt} \textbf{ni}mis:~* et juménta eórum \textit{non} \textit{mi}\textit{no}\textbf{rá}vit.}
\versus{Et \textit{pau}\textit{ci} \textbf{fa}cti sunt:~* et vexáti sunt a tribulatióne maló\textit{rum}, \textit{et} \textit{do}\textbf{ló}re.}
\versus{Effúsa est contémptio \textit{su}\textit{per} \textbf{prín}cipes:~* et erráre fecit eos in ínvio, \textit{et} \textit{non} \textit{in} \textbf{vi}a.}
\versus{Et adjúvit páuperem \textit{de} \textit{i}\textbf{nó}pia:~* et pósuit sicut \textit{o}\textit{ves} \textit{fa}\textbf{mí}\textbf{li}as.}
\versus{Vidébunt recti, et \textit{læ}\textit{ta}\textbf{bún}tur:~* et omnis iníquitas oppi\textit{lá}\textit{bit} \textit{os} \textbf{su}um.}
\versus{Quis sápiens et cu\textit{stó}\textit{di}\textbf{et} hæc?~* et intélliget miseri\textit{cór}\textit{di}\textit{as} \textbf{Dó}\textbf{mi}ni.}
