\versus{Defécit in salutáre tuum ánima \textbf{me}a:~* et in verbum tuum super\textit{spe}\textbf{rá}vi.}
\versus{Defecérunt óculi mei in elóquium \textbf{tu}um:~* dicéntes: Quando consolá\textit{be}\textbf{ris} me?}
\versus{Quia factus sum sicut uter in pru\textbf{í}na:~* justificatiónes tuas non sum \textit{o}\textbf{blí}tus.}
\versus{Quot sunt dies servi \textbf{tu}i?~* quando fácies de persequéntibus me \textit{ju}\textbf{dí}\textbf{ci}um?}
\versus{Narravérunt mihi iníqui fabulati\textbf{ó}nes:~* sed non ut \textit{lex} \textbf{tu}a.}
\versus{Omnia mandáta tua \textbf{vé}ritas:~* iníque persecúti sunt me, ád\textit{ju}\textbf{va} me.}
\versus{Paulo minus consummavérunt me in \textbf{ter}ra:~* ego autem non derelíqui mandá\textit{ta} \textbf{tu}a.}
\versus{Secúndum misericórdiam tuam vivífi\textbf{ca} me:~* et custódiam testimónia o\textit{ris} \textbf{tu}i.}
\versus{In ætérnum, Dómine, verbum tuum pérmanet in \textbf{cæ}lo.
\versus{In generatiónem et generatiónem véritas \textbf{tu}a:~* fundásti terram, \textit{et} \textbf{pér}\textbf{ma}net.}
\versus{Ordinatióne tua persevérat \textbf{di}es:~* quóniam ómnia sérvi\textit{unt} \textbf{ti}bi.}
\versus{Nisi quod lex tua meditátio \textbf{me}a est:~* tunc forte periíssem in humilitá\textit{te} \textbf{me}a.}
\versus{In ætérnum non oblivíscar justificatiónes \textbf{tu}as:~* quia in ipsis vivi\textit{fi}\textbf{cá}\textbf{sti} me.}
\versus{Tuus sum ego, salvum \textbf{me} fac:~* quóniam justificatiónes tuas ex\textit{qui}\textbf{sí}vi.}
\versus{Me exspectavérunt peccatóres ut pérde\textbf{rent} me:~* testimónia tua in\textit{tel}\textbf{lé}xi.}
\versus{Omnis consummatiónis vidi \textbf{fi}nem:~* latum mandátum tu\textit{um} \textbf{ni}mis.}
