\versus{Beáti immaculáti in \textbf{vi}a:~* qui ámbulant in le\textit{ge} \textbf{Dó}\textbf{mi}ni.}
\versus{Beáti, qui scrutántur testimónia \textbf{e}jus:~* in toto corde exquí\textit{runt} \textbf{e}um.}
\versus{Non enim qui operántur iniqui\textbf{tá}tem,~* in viis ejus ambu\textit{la}\textbf{vé}runt.}
\versus{Tu man\textbf{dá}sti~* mandáta tua custodí\textit{ri} \textbf{ni}mis.}
\versus{Utinam dirigántur viæ \textbf{me}æ,~* ad custodiéndas justificatió\textit{nes} \textbf{tu}as!}
\versus{Tunc non con\textbf{fún}dar,~* cum perspéxero in ómnibus mandá\textit{tis} \textbf{tu}is.}
\versus{Confitébor tibi in directióne \textbf{cor}dis:~* in eo quod dídici judícia justíti\textit{æ} \textbf{tu}æ.}
\versus{Justificatiónes tuas cu\textbf{stó}diam:~* non me derelínquas us\textit{que}\textbf{quá}que.}
\versus{In quo córrigit adolescéntior viam \textbf{su}am?~* in custodiéndo sermó\textit{nes} \textbf{tu}os.}
\versus{In toto corde meo exqui\textbf{sí}vi te:~* ne repéllas me a mandá\textit{tis} \textbf{tu}is.}
\versus{In corde meo abscóndi elóquia \textbf{tu}a:~* ut non pec\textit{cem} \textbf{ti}bi.}
\versus{Benedíctus es, \textbf{Dó}mine:~* doce me justificatió\textit{nes} \textbf{tu}as.}
\versus{In lábiis \textbf{me}is,~* pronuntiávi ómnia judícia o\textit{ris} \textbf{tu}i.}
\versus{In via testimoniórum tuórum dele\textbf{ctá}tus sum,~* sicut in ómnibus \textit{di}\textbf{ví}\textbf{ti}is.}
\versus{In mandátis tuis exer\textbf{cé}bor:~* et considerábo vi\textit{as} \textbf{tu}as.}
\versus{In justificatiónibus tuis medi\textbf{tá}bor:~* non oblivíscar sermó\textit{nes} \textbf{tu}os.}
\versus{Retríbue servo tuo, vivífi\textbf{ca} me:~* et custódiam sermó\textit{nes} \textbf{tu}os.}
\versus{Revéla óculos \textbf{me}os:~* et considerábo mirabília de le\textit{ge} \textbf{tu}a.}
\versus{Incola ego sum in \textbf{ter}ra:~* non abscóndas a me mandá\textit{ta} \textbf{tu}a.}
\versus{Concupívit ánima mea desideráre justificatiónes \textbf{tu}as,~* in om\textit{ni} \textbf{tém}\textbf{po}re.}
\versus{Increpásti su\textbf{pér}bos:~* maledícti qui declínant a mandá\textit{tis} \textbf{tu}is.}
\versus{Aufer a me oppróbrium, et con\textbf{tém}ptum:~* quia testimónia tua ex\textit{qui}\textbf{sí}vi.}
\versus{Etenim sedérunt príncipes, et advérsum me loque\textbf{bán}tur:~* servus autem tuus exercebátur in justificatióni\textit{bus} \textbf{tu}is.}
\versus{Nam et testimónia tua meditátio \textbf{me}a est:~* et consílium meum justificatió\textit{nes} \textbf{tu}æ.}
\versus{Adhǽsit paviménto ánima \textbf{me}a:~* vivífica me secúndum ver\textit{bum} \textbf{tu}um.}
\versus{Vias meas enuntiávi et exau\textbf{dí}sti me:~* doce me justificatió\textit{nes} \textbf{tu}as.}
\versus{Viam justificatiónum tuárum ínstru\textbf{e} me:~* et exercébor in mirabíli\textit{bus} \textbf{tu}is.}
\versus{Dormitávit ánima mea præ \textbf{tǽ}dio:~* confírma me in ver\textit{bis} \textbf{tu}is.}
\versus{Viam iniquitátis ámove \textbf{a} me:~* et de lege tua miseré\textit{re} \textbf{me}i.}
\versus{Viam veritátis e\textbf{lé}gi:~* judícia tua non sum \textit{o}\textbf{blí}tus.}
\versus{Adhǽsi testimóniis tuis \textbf{Dó}mine:~* noli me \textit{con}\textbf{fún}\textbf{de}re.}
\versus{Viam mandatórum tuórum cu\textbf{cúr}ri:~* cum dilatásti \textit{cor} \textbf{me}um.}
\versus{Legem pone mihi, Dómine, viam justificatiónum tu\textbf{á}rum:~* et exquíram e\textit{am} \textbf{sem}per.}
\versus{Da mihi intelléctum, et scrutábor legem \textbf{tu}am:~* et custódiam illam in toto cor\textit{de} \textbf{me}o.}
\versus{Deduc me in sémitam mandatórum tu\textbf{ó}rum:~* quia i\textit{psam} \textbf{vó}\textbf{lu}i.}
\versus{Inclína cor meum in testimónia \textbf{tu}a:~* et non in a\textit{va}\textbf{rí}\textbf{ti}am.}
\versus{Avérte óculos meos ne vídeant vani\textbf{tá}tem:~* in via tua viví\textit{fi}\textbf{ca} me.}
\versus{Státue servo tuo elóquium \textbf{tu}um,~* in timó\textit{re} \textbf{tu}o.}
\versus{Amputa oppróbrium meum quod suspi\textbf{cá}tus sum:~* quia judícia tua \textit{ju}\textbf{cún}da.}
\versus{Ecce concupívi mandáta \textbf{tu}a:~* in æquitáte tua viví\textit{fi}\textbf{ca} me.}
\versus{Et véniat super me misericórdia tua, \textbf{Dó}mine:~* salutáre tuum secúndum elóqui\textit{um} \textbf{tu}um.}
\versus{Et respondébo exprobrántibus mihi \textbf{ver}bum:~* quia sperávi in sermóni\textit{bus} \textbf{tu}is.}
\versus{Et ne áuferas de ore meo verbum veritátis usque\textbf{quá}que:~* quia in judíciis tuis super\textit{spe}\textbf{rá}vi.}
\versus{Et custódiam legem tuam \textbf{sem}per:~* in sǽculum et in sǽcu\textit{lum} \textbf{sǽ}\textbf{cu}li.}
\versus{Et ambulábam in lati\textbf{tú}dine:~* quia mandáta tua ex\textit{qui}\textbf{sí}vi.}
\versus{Et loquébar in testimóniis tuis in conspéctu \textbf{re}gum:~* et non con\textit{fun}\textbf{dé}bar.}
\versus{Et meditábar in mandátis \textbf{tu}is,~* quæ \textit{di}\textbf{lé}xi.}
\versus{Et levávi manus meas ad mandáta tua, quæ di\textbf{lé}xi:~* et exercébar in justificatióni\textit{bus} \textbf{tu}is.}
\versus{Memor esto verbi tui servo \textbf{tu}o,~* in quo mihi spem \textit{de}\textbf{dí}sti.}
\versus{Hæc me consoláta est in humilitáte \textbf{me}a:~* quia elóquium tuum vivi\textit{fi}\textbf{cá}\textbf{vit} me.}
\versus{Supérbi iníque agébant usque\textbf{quá}que:~* a lege autem tua non de\textit{cli}\textbf{ná}vi.}
\versus{Memor fui judiciórum tuórum a sǽculo, \textbf{Dó}mine:~* et con\textit{so}\textbf{lá}\textbf{tus} sum.}
\versus{Deféctio ténu\textbf{it} me,~* pro peccatóribus derelinquéntibus le\textit{gem} \textbf{tu}am.}
\versus{Cantábiles mihi erant justificatiónes \textbf{tu}æ,~* in loco peregrinatió\textit{nis} \textbf{me}æ.}
\versus{Memor fui nocte nóminis tui, \textbf{Dó}mine:~* et custodívi le\textit{gem} \textbf{tu}am.}
\versus{Hæc facta est \textbf{mi}hi:~* quia justificatiónes tuas ex\textit{qui}\textbf{sí}vi.}
\versus{Pórtio mea, \textbf{Dó}mine,~* dixi custodíre le\textit{gem} \textbf{tu}am.}
\versus{Deprecátus sum fáciem tuam in toto corde \textbf{me}o:~* miserére mei secúndum elóqui\textit{um} \textbf{tu}um.}
\versus{Cogitávi vias \textbf{me}as:~* et convérti pedes meos in testimóni\textit{a} \textbf{tu}a.}
\versus{Parátus sum, et non sum tur\textbf{bá}tus:~* ut custódiam mandá\textit{ta} \textbf{tu}a.}
\versus{Funes peccatórum circumpléxi \textbf{sunt} me:~* et legem tuam non sum \textit{o}\textbf{blí}tus.}
\versus{Média nocte surgébam ad confiténdum \textbf{ti}bi:~* super judícia justificatió\textit{nis} \textbf{tu}æ.}
\versus{Párticeps ego sum ómnium timénti\textbf{um} te:~* et custodiéntium mandá\textit{ta} \textbf{tu}a.}
\versus{Misericórdia tua, Dómine, plena est \textbf{ter}ra:~* justificatiónes tu\textit{as} \textbf{do}\textbf{ce} me.}
\versus{Bonitátem fecísti cum servo tuo, \textbf{Dó}mine:~* secúndum ver\textit{bum} \textbf{tu}um.}
\versus{Bonitátem et disciplínam et sciéntiam \textbf{do}ce me:~* quia mandátis tu\textit{is} \textbf{cré}\textbf{di}di.}
\versus{Priúsquam humiliárer ego de\textbf{lí}qui:~* proptérea elóquium tuum cu\textit{sto}\textbf{dí}vi.}
\versus{Bonus \textbf{es} tu:~* et in bonitáte tua doce me justificatió\textit{nes} \textbf{tu}as.}
\versus{Multiplicáta est super me iníquitas super\textbf{bó}rum:~* ego autem in toto corde meo scrutábor mandá\textit{ta} \textbf{tu}a.}
\versus{Coagulátum est sicut lac cor e\textbf{ó}rum:~* ego vero legem tuam me\textit{di}\textbf{tá}\textbf{tus} sum.}
\versus{Bonum mihi quia humili\textbf{á}sti me:~* ut discam justificatió\textit{nes} \textbf{tu}as.}
\versus{Bonum mihi lex oris \textbf{tu}i:~* super míllia auri et \textit{ar}\textbf{gén}ti.}
\versus{Manus tuæ fecérunt me, et plasma\textbf{vé}runt me:~* da mihi intelléctum, et discam mandá\textit{ta} \textbf{tu}a.}
\versus{Qui timent te vidébunt me et læta\textbf{bún}tur:~* quia in verba tua super\textit{spe}\textbf{rá}vi.}
\versus{Cognóvi, Dómine, quia ǽquitas judícia \textbf{tu}a:~* et in veritáte tua humi\textit{li}\textbf{á}\textbf{sti} me.}
\versus{Fiat misericórdia tua ut conso\textbf{lé}tur me:~* secúndum elóquium tuum ser\textit{vo} \textbf{tu}o.}
\versus{Véniant mihi miseratiónes tuæ, et \textbf{vi}vam:~* quia lex tua meditáti\textit{o} \textbf{me}\textbf{a} est.}
\versus{Confundántur supérbi, quia injúste iniquitátem fecérunt \textbf{in} me:~* ego autem exercébor in mandá\textit{tis} \textbf{tu}is.}
\versus{Convertántur mihi ti\textbf{mén}tes te:~* et qui novérunt testimóni\textit{a} \textbf{tu}a.}
\versus{Fiat cor meum immaculátum in justificatiónibus \textbf{tu}is,~* ut non \textit{con}\textbf{fún}dar.}
\versus{Defécit in salutáre tuum ánima \textbf{me}a:~* et in verbum tuum super\textit{spe}\textbf{rá}vi.}
\versus{Defecérunt óculi mei in elóquium \textbf{tu}um:~* dicéntes: Quando consolá\textit{be}\textbf{ris} me?}
\versus{Quia factus sum sicut uter in pru\textbf{í}na:~* justificatiónes tuas non sum \textit{o}\textbf{blí}tus.}
\versus{Quot sunt dies servi \textbf{tu}i?~* quando fácies de persequéntibus me \textit{ju}\textbf{dí}\textbf{ci}um?}
\versus{Narravérunt mihi iníqui fabulati\textbf{ó}nes:~* sed non ut \textit{lex} \textbf{tu}a.}
\versus{Omnia mandáta tua \textbf{vé}ritas:~* iníque persecúti sunt me, ád\textit{ju}\textbf{va} me.}
\versus{Paulo minus consummavérunt me in \textbf{ter}ra:~* ego autem non derelíqui mandá\textit{ta} \textbf{tu}a.}
\versus{Secúndum misericórdiam tuam vivífi\textbf{ca} me:~* et custódiam testimónia o\textit{ris} \textbf{tu}i.}
\versus{In ætérnum, Dómine, verbum tuum pérmanet in \textbf{cæ}lo.
\versus{In generatiónem et generatiónem véritas \textbf{tu}a:~* fundásti terram, \textit{et} \textbf{pér}\textbf{ma}net.}
\versus{Ordinatióne tua persevérat \textbf{di}es:~* quóniam ómnia sérvi\textit{unt} \textbf{ti}bi.}
\versus{Nisi quod lex tua meditátio \textbf{me}a est:~* tunc forte periíssem in humilitá\textit{te} \textbf{me}a.}
\versus{In ætérnum non oblivíscar justificatiónes \textbf{tu}as:~* quia in ipsis vivi\textit{fi}\textbf{cá}\textbf{sti} me.}
\versus{Tuus sum ego, salvum \textbf{me} fac:~* quóniam justificatiónes tuas ex\textit{qui}\textbf{sí}vi.}
\versus{Me exspectavérunt peccatóres ut pérde\textbf{rent} me:~* testimónia tua in\textit{tel}\textbf{lé}xi.}
\versus{Omnis consummatiónis vidi \textbf{fi}nem:~* latum mandátum tu\textit{um} \textbf{ni}mis.}
\versus{Quómodo diléxi legem tuam, \textbf{Dó}mine?~* tota die meditáti\textit{o} \textbf{me}\textbf{a} est.}
\versus{Super inimícos meos prudéntem me fecísti mandáto \textbf{tu}o:~* quia in ætér\textit{num} \textbf{mi}\textbf{hi} est.}
\versus{Super omnes docéntes me intel\textbf{lé}xi:~* quia testimónia tua meditáti\textit{o} \textbf{me}\textbf{a} est.}
\versus{Super senes intel\textbf{lé}xi:~* quia mandáta tua \textit{quæ}\textbf{sí}vi.}
\versus{Ab omni via mala prohíbui pedes \textbf{me}os:~* ut custódiam ver\textit{ba} \textbf{tu}a.}
\versus{A judíciis tuis non decli\textbf{ná}vi:~* quia tu legem posuí\textit{sti} \textbf{mi}hi.}
\versus{Quam dúlcia fáucibus meis elóquia \textbf{tu}a,~* super mel o\textit{ri} \textbf{me}o!}
\versus{A mandátis tuis intel\textbf{lé}xi:~* proptérea odívi omnem viam ini\textit{qui}\textbf{tá}tis.}
\versus{Lucérna pédibus meis verbum \textbf{tu}um,~* et lumen sémi\textit{tis} \textbf{me}is.}
\versus{Jurávi, et \textbf{stá}tui~* custodíre judícia justíti\textit{æ} \textbf{tu}æ.}
\versus{Humiliátus sum usquequáque, \textbf{Dó}mine:~* vivífica me secúndum ver\textit{bum} \textbf{tu}um.}
\versus{Voluntária oris mei beneplácita fac, \textbf{Dó}mine:~* et judícia tu\textit{a} \textbf{do}\textbf{ce} me.}
\versus{Anima mea in mánibus meis \textbf{sem}per:~* et legem tuam non sum \textit{o}\textbf{blí}tus.}
\versus{Posuérunt peccatóres láqueum \textbf{mi}hi:~* et de mandátis tuis non \textit{er}\textbf{rá}vi.}
\versus{Hereditáte acquisívi testimónia tua in æ\textbf{tér}num:~* quia exsultátio cor\textit{dis} \textbf{me}\textbf{i} sunt.}
\versus{Inclinávi cor meum ad faciéndas justificatiónes tuas in æ\textbf{tér}num,~* propter retribu\textit{ti}\textbf{ó}nem.}
\versus{Iníquos ódio \textbf{há}bui:~* et legem tuam \textit{di}\textbf{lé}xi.}
\versus{Adjútor et suscéptor meus \textbf{es} tu:~* et in verbum tuum super\textit{spe}\textbf{rá}vi.}
\versus{Declináte a me, ma\textbf{lí}gni:~* et scrutábor mandáta De\textit{i} \textbf{me}i.}
\versus{Súscipe me secúndum elóquium tuum, et \textbf{vi}vam:~* et non confúndas me ab exspectatió\textit{ne} \textbf{me}a.}
\versus{Adjuva me, et salvus \textbf{e}ro:~* et meditábor in justificatiónibus tu\textit{is} \textbf{sem}per.}
\versus{Sprevísti omnes discedéntes a judíciis \textbf{tu}is:~* quia injústa cogitátio \textit{e}\textbf{ó}rum.}
\versus{Prævaricántes reputávi omnes peccatóres \textbf{ter}ræ:~* ídeo diléxi testimóni\textit{a} \textbf{tu}a.}
\versus{Confíge timóre tuo carnes \textbf{me}as:~* a judíciis enim tu\textit{is} \textbf{tí}\textbf{mu}i.}
\versus{Feci judícium et ju\textbf{stí}tiam:~* non tradas me calumnián\textit{ti}\textbf{bus} me.}
\versus{Súscipe servum tuum in \textbf{bo}num:~* non calumniéntur me \textit{su}\textbf{pér}bi.}
\versus{Oculi mei defecérunt in salutáre \textbf{tu}um:~* et in elóquium justíti\textit{æ} \textbf{tu}æ.}
\versus{Fac cum servo tuo secúndum misericórdiam \textbf{tu}am:~* et justificatiónes tu\textit{as} \textbf{do}\textbf{ce} me.}
\versus{Servus tuus sum \textbf{e}go:~* da mihi intelléctum, ut sciam testimóni\textit{a} \textbf{tu}a.}
\versus{Tempus faciéndi, \textbf{Dó}mine:~* díssipavérunt le\textit{gem} \textbf{tu}am.}
\versus{Ideo diléxi mandáta \textbf{tu}a,~* super aurum et \textit{to}\textbf{pá}\textbf{zi}on.}
\versus{Proptérea ad ómnia mandáta tua diri\textbf{gé}bar:~* omnem viam iníquam ódi\textit{o} \textbf{há}\textbf{bu}i.}
\versus{Mirabília testimónia \textbf{tu}a:~* ídeo scrutáta est ea áni\textit{ma} \textbf{me}a.}
\versus{Declarátio sermónum tuórum il\textbf{lú}minat:~* et intelléctum \textit{dat} \textbf{pár}\textbf{vu}lis.}
\versus{Os meum apérui, et attráxi \textbf{spí}ritum:~* quia mandáta tua desi\textit{de}\textbf{rá}bam.}
\versus{Aspice in me, et miserére \textbf{me}i:~* secúndum judícium diligéntium no\textit{men} \textbf{tu}um.}
\versus{Gressus meos dírige secúndum elóquium \textbf{tu}um:~* et non dominétur mei omnis in\textit{ju}\textbf{stí}\textbf{ti}a.}
\versus{Rédime me a calúmniis \textbf{hó}minum:~* ut custódiam mandá\textit{ta} \textbf{tu}a.}
\versus{Fáciem tuam illúmina super servum \textbf{tu}um:~* et doce me justificatió\textit{nes} \textbf{tu}as.}
\versus{Exitus aquárum deduxérunt óculi \textbf{me}i:~* quia non custodiérunt le\textit{gem} \textbf{tu}am.}
\versus{Justus es, \textbf{Dó}mine:~* et rectum judíci\textit{um} \textbf{tu}um.}
\versus{Mandásti justítiam testimónia \textbf{tu}a:~* et veritátem tu\textit{am} \textbf{ni}mis.}
\versus{Tabéscere me fecit zelus \textbf{me}us:~* quia oblíti sunt verba tua inimí\textit{ci} \textbf{me}i.}
\versus{Ignítum elóquium tuum vehe\textbf{mén}ter:~* et servus tuus dilé\textit{xit} \textbf{il}lud.}
\versus{Adolescéntulus sum ego et con\textbf{tém}ptus:~* justificatiónes tuas non sum \textit{o}\textbf{blí}tus.}
\versus{Justítia tua, justítia in æ\textbf{tér}num:~* et lex tu\textit{a} \textbf{vé}\textbf{ri}tas.}
\versus{Tribulátio, et angústia inve\textbf{né}runt me:~* mandáta tua meditáti\textit{o} \textbf{me}\textbf{a} est.}
\versus{Æquitas testimónia tua in æ\textbf{tér}num:~* intelléctum da mihi, \textit{et} \textbf{vi}vam.}
\versus{Clamávi in toto corde meo, exáudi me, \textbf{Dó}mine:~* justificatiónes tuas \textit{re}\textbf{quí}ram.}
\versus{Clamávi ad te, salvum \textbf{me} fac:~* ut custódiam mandá\textit{ta} \textbf{tu}a.}
\versus{Prævéni in maturitáte, et cla\textbf{má}vi:~* quia in verba tua super\textit{spe}\textbf{rá}vi.}
\versus{Prævenérunt óculi mei ad te di\textbf{lú}culo:~* ut meditárer elóqui\textit{a} \textbf{tu}a.}
\versus{Vocem meam audi secúndum misericórdiam tuam, \textbf{Dó}mine:~* et secúndum judícium tuum viví\textit{fi}\textbf{ca} me.}
\versus{Appropinquavérunt persequéntes me iniqui\textbf{tá}ti:~* a lege autem tua lon\textit{ge} \textbf{fa}\textbf{cti} sunt.}
\versus{Prope es tu, \textbf{Dó}mine:~* et omnes viæ tu\textit{æ} \textbf{vé}\textbf{ri}tas.}
\versus{Inítio cognóvi de testimóniis \textbf{tu}is:~* quia in ætérnum fundá\textit{sti} \textbf{e}a.}
\versus{Vide humilitátem meam, et éri\textbf{pe} me:~* quia legem tuam non sum \textit{o}\textbf{blí}tus.}
\versus{Júdica judícium meum, et rédi\textbf{me} me:~* propter elóquium tuum viví\textit{fi}\textbf{ca} me.}
\versus{Longe a peccatóribus \textbf{sa}lus:~* quia justificatiónes tuas non exqui\textit{si}\textbf{é}runt.}
\versus{Misericórdiæ tuæ multæ, \textbf{Dó}mine:~* secúndum judícium tuum viví\textit{fi}\textbf{ca} me.}
\versus{Multi qui persequúntur me, et tríbu\textbf{lant} me:~* a testimóniis tuis non de\textit{cli}\textbf{ná}vi.}
\versus{Vidi prævaricántes, et tabe\textbf{scé}bam:~* quia elóquia tua non custo\textit{di}\textbf{é}runt.}
\versus{Vide quóniam mandáta tua diléxi, \textbf{Dó}mine:~* in misericórdia tua viví\textit{fi}\textbf{ca} me.}
\versus{Princípium verbórum tuórum, \textbf{vé}ritas:~* in ætérnum ómnia judícia justíti\textit{æ} \textbf{tu}æ.}
\versus{Príncipes persecúti sunt me \textbf{gra}tis:~* et a verbis tuis formidávit \textit{cor} \textbf{me}um.}
\versus{Lætábor ego super elóquia \textbf{tu}a:~* sicut qui invénit spóli\textit{a} \textbf{mul}ta.}
\versus{Iniquitátem ódio hábui, et abomi\textbf{ná}tus sum:~* legem autem tuam \textit{di}\textbf{lé}xi.}
\versus{Sépties in die laudem dixi \textbf{ti}bi,~* super judícia justíti\textit{æ} \textbf{tu}æ.}
\versus{Pax multa diligéntibus legem \textbf{tu}am:~* et non est il\textit{lis} \textbf{scán}\textbf{da}lum.}
\versus{Exspectábam salutáre tuum, \textbf{Dó}mine:~* et mandáta tua \textit{di}\textbf{lé}xi.}
\versus{Custodívit ánima mea testimónia \textbf{tu}a:~* et diléxit ea ve\textit{he}\textbf{mén}ter.}
\versus{Servávi mandáta tua, et testimónia \textbf{tu}a:~* quia omnes viæ meæ in conspé\textit{ctu} \textbf{tu}o.}
\versus{Appropínquet deprecátio mea in conspéctu tuo, \textbf{Dó}mine:~* juxta elóquium tuum da mihi in\textit{tel}\textbf{lé}ctum.}
\versus{Intret postulátio mea in conspéctu \textbf{tu}o:~* secúndum elóquium tuum é\textit{ri}\textbf{pe} me.}
\versus{Eructábunt lábia mea \textbf{hym}num,~* cum docúeris me justificatió\textit{nes} \textbf{tu}as.}
\versus{Pronuntiábit lingua mea elóquium \textbf{tu}um:~* quia ómnia mandáta tu\textit{a} \textbf{ǽ}\textbf{qui}tas.}
\versus{Fiat manus tua ut \textbf{sal}vet me:~* quóniam mandáta tua \textit{e}\textbf{lé}gi.}
\versus{Concupívi salutáre tuum, \textbf{Dó}mine:~* et lex tua meditáti\textit{o} \textbf{me}\textbf{a} est.}
\versus{Vivet ánima mea, et lau\textbf{dá}bit te:~* et judícia tua ad\textit{ju}\textbf{vá}\textbf{bunt} me.}
\versus{Errávi, sicut ovis, quæ \textbf{pé}riit:~* quære servum tuum, quia mandáta tua non sum \textit{o}\textbf{blí}tus.}
