\versus{Deus, laudem meam ne \textit{ta}\textbf{cú}eris:~* quia os peccatóris, et os dolósi super \textit{me} \textit{a}\textbf{pér}tum est.}
\versus{Locúti sunt advérsum me lingua dolósa,~† et sermónibus ódii circum\textit{de}\textbf{dé}runt me:~* et expugnavé\textit{runt} \textit{me} \textbf{gra}tis.}
\versus{Pro eo ut me dilígerent, detrahé\textit{bant} \textbf{mi}hi:~* ego au\textit{tem} \textit{o}\textbf{rá}bam.}
\versus{Et posuérunt advérsum me mala \textit{pro} \textbf{bo}nis:~* et ódium pro dilecti\textit{ó}\textit{ne} \textbf{me}a.}
\versus{Constítue super eum pec\textit{ca}\textbf{tó}rem:~* et diábolus stet a \textit{dex}\textit{tris} \textbf{e}jus.}
\versus{Cum judicátur, éxeat con\textit{dem}\textbf{ná}tus:~* et orátio ejus fiat \textit{in} \textit{pec}\textbf{cá}tum.}
\versus{Fiant dies e\textit{jus} \textbf{pau}ci:~* et episcopátum ejus accí\textit{pi}\textit{at} \textbf{al}ter.}
\versus{Fiant fílii e\textit{jus} \textbf{ór}phani:~* et uxor \textit{e}\textit{jus} \textbf{ví}dua.}
\versus{Nutántes transferántur fílii ejus, et \textit{men}\textbf{dí}cent:~* et ejiciántur de habitatió\textit{ni}\textit{bus} \textbf{su}is.}
\versus{Scrutétur fœnerátor omnem substánti\textit{am} \textbf{e}jus:~* et dirípiant aliéni la\textit{bó}\textit{res} \textbf{e}jus.}
\versus{Non sit illi \textit{ad}\textbf{jú}tor:~* nec sit qui misereátur pu\textit{píl}\textit{lis} \textbf{e}jus.}
\versus{Fiant nati ejus in \textit{in}\textbf{té}ritum:~* in generatióne una deleátur \textit{no}\textit{men} \textbf{e}jus.}
\versus{In memóriam rédeat iníquitas patrum ejus in conspé\textit{ctu} \textbf{Dó}mini:~* et peccátum matris ejus non \textit{de}\textit{le}\textbf{á}tur.}
\versus{Fiant contra Dóminum semper,~† et dispéreat de terra memória \textit{e}\textbf{ó}rum:~* pro eo quod non est recordátus fácere mi\textit{se}\textit{ri}\textbf{cór}diam.}
\versus{Et persecútus est hóminem ínopem, et \textit{men}\textbf{dí}cum,~* et compúnctum corde mor\textit{ti}\textit{fi}\textbf{cá}re.}
\versus{Et diléxit maledictiónem, et véni\textit{et} \textbf{e}i:~* et nóluit benedictiónem, et elongábi\textit{tur} \textit{ab} \textbf{e}o.}
\versus{Et índuit maledictiónem sicut vestiméntum,~† et intrávit sicut aqua in interió\textit{ra} \textbf{e}jus,~* et sicut óleum in ós\textit{si}\textit{bus} \textbf{e}jus.}
\versus{Fiat ei sicut vestiméntum, quo o\textit{pe}\textbf{rí}tur:~* et sicut zona, qua sem\textit{per} \textit{præ}\textbf{cín}gitur.}
\versus{Hoc opus eórum, qui détrahunt mihi a\textit{pud} \textbf{Dó}minum:~* et qui loquúntur mala advérsus á\textit{ni}\textit{mam} \textbf{me}am.}
\versus{Et tu, Dómine, Dómine, fac mecum propter no\textit{men} \textbf{tu}um:~* quia suávis est misericór\textit{di}\textit{a} \textbf{tu}a.}
\versus{Líbera me quia egénus, et pau\textit{per} \textbf{e}go sum:~* et cor meum conturbá\textit{tum} \textit{est} \textbf{in}tra me.}
\versus{Sicut umbra cum declínat, \textit{a}\textbf{blá}tus sum:~* et excússus sum si\textit{cut} \textit{lo}\textbf{cú}stæ.}
\versus{Génua mea infirmáta sunt a \textit{je}\textbf{jú}nio:~* et caro mea immutáta est \textit{prop}\textit{ter} \textbf{ó}leum.}
\versus{Et ego factus sum oppróbri\textit{um} \textbf{il}lis:~* vidérunt me, et movérunt cá\textit{pi}\textit{ta} \textbf{su}a.}
\versus{Adjuva me, Dómine, De\textit{us} \textbf{me}us:~* salvum me fac secúndum misericór\textit{di}\textit{am} \textbf{tu}am.}
\versus{Et sciant quia ma\textit{nus} \textbf{tu}a hæc:~* et tu, Dómine, fe\textit{cí}\textit{sti} \textbf{e}am.}
\versus{Maledícent illi, et tu benedíces:~† qui insúrgunt in me, con\textit{fun}\textbf{dán}tur:~* servus autem tu\textit{us} \textit{læ}\textbf{tá}bitur.}
\versus{Induántur qui détrahunt mihi, \textit{pu}\textbf{dó}re:~* et operiántur sicut diplóide confusi\textit{ó}\textit{ne} \textbf{su}a.}
\versus{Confitébor Dómino nimis in o\textit{re} \textbf{me}o:~* et in médio multórum lau\textit{dá}\textit{bo} \textbf{e}um.}
\versus{Quia ástitit a dex\textit{tris} \textbf{páu}peris,~* ut salvam fáceret a persequéntibus á\textit{ni}\textit{mam} \textbf{me}am.}
