\versus{Bénedic, ánima \textit{me}\textit{a}, \textbf{Dó}mino:~* et ómnia, quæ intra me sunt, nómini sancto \textbf{e}jus.}
\versus{Bénedic, ánima \textit{me}\textit{a}, \textbf{Dó}mino:~* et noli oblivísci omnes retributiónes \textbf{e}jus.}
\versus{Qui propitiátur ómnibus iniquitá\textit{ti}\textit{bus} \textbf{tu}is:~* qui sanat omnes infirmitátes \textbf{tu}as.}
\versus{Qui rédimit de intéritu \textit{vi}\textit{tam} \textbf{tu}am:~* qui corónat te in misericórdia et miserati\textbf{ó}nibus.}
\versus{Qui replet in bonis desidé\textit{ri}\textit{um} \textbf{tu}um:~* renovábitur ut áquilæ juvéntus \textbf{tu}a.}
\versus{Fáciens misericór\textit{di}\textit{as} \textbf{Dó}minus:~* et judícium ómnibus injúriam pati\textbf{én}tibus.}
\versus{Notas fecit vias \textit{su}\textit{as} \textbf{Mó}ysi,~* fíliis Israël voluntátes \textbf{su}as.}
\versus{Miserátor, et misé\textit{ri}\textit{cors} \textbf{Dó}minus:~* longánimis et multum mi\textbf{sé}ricors.}
\versus{Non in perpétuum \textit{i}\textit{ra}\textbf{scé}tur:~* neque in ætérnum commi\textbf{ná}bitur.}
\versus{Non secúndum peccáta nostra \textit{fe}\textit{cit} \textbf{no}bis:~* neque secúndum iniquitátes nostras retríbuit \textbf{no}bis.}
\versus{Quóniam secúndum altitúdinem cæ\textit{li} \textit{a} \textbf{ter}ra:~* corroborávit misericórdiam suam super ti\textbf{mén}tes se.}
\versus{Quantum distat ortus ab \textit{oc}\textit{ci}\textbf{dén}te:~* longe fecit a nobis iniquitátes \textbf{no}stras.}
\versus{Quómodo miserétur pater filiórum,~† misértus est Dóminus ti\textit{mén}\textit{ti}\textbf{bus} se:~* quóniam ipse cognóvit figméntum \textbf{no}strum.}
\versus{Recordátus est quóniam pulvis sumus:~† homo, sicut fœnum \textit{di}\textit{es} \textbf{e}jus,~* tamquam flos agri sic efflo\textbf{ré}bit.}
\versus{Quóniam spíritus pertransíbit in illo, et \textit{non} \textit{sub}\textbf{sí}stet:~* et non cognóscet ámplius locum \textbf{su}um.}
\versus{Misericórdia autem Dómini \textit{ab} \textit{æ}\textbf{tér}no,~* et usque in ætérnum super timéntes \textbf{e}um.}
\versus{Et justítia illíus in fílios \textit{fi}\textit{li}\textbf{ó}rum,~* his qui servant testaméntum \textbf{e}jus.}
\versus{Et mémores sunt mandató\textit{rum} \textit{i}\textbf{psí}us,~* ad faciéndum \textbf{e}a.}
\versus{Dóminus in cælo parávit \textit{se}\textit{dem} \textbf{su}am:~* et regnum ipsíus ómnibus domi\textbf{ná}bitur.}
\versus{Benedícite Dómino, omnes Angeli ejus:~† poténtes virtúte, faciéntes ver\textit{bum} \textit{il}\textbf{lí}us,~* ad audiéndam vocem sermónum \textbf{e}jus.}
\versus{Benedícite Dómino, omnes vir\textit{tú}\textit{tes} \textbf{e}jus:~* minístri ejus, qui fácitis voluntátem \textbf{e}jus.}
\versus{Benedícite Dómino, ómnia ópera ejus:~† in omni loco dominati\textit{ó}\textit{nis} \textbf{e}jus,~* bénedic, ánima mea, \textbf{Dó}mino.}
