\versus{Confitémini Dómino, et invocáte no\textit{men} \textbf{e}jus:~* annuntiáte inter Gentes ó\textit{pe}\textit{ra} \textbf{e}jus.}
\versus{Cantáte ei, et psálli\textit{te} \textbf{e}i:~* narráte ómnia mirabí\textit{li}\textit{a} \textbf{e}jus.}
\versus{Laudámini in nómine san\textit{cto} \textbf{e}jus:~* lætétur cor quærén\textit{ti}\textit{um} \textbf{Dó}minum.}
\versus{Quǽrite Dóminum, et con\textit{fir}\textbf{má}mini:~* quǽrite fáciem \textit{e}\textit{jus} \textbf{sem}per.}
\versus{Mementóte mirabílium ejus, \textit{quæ} \textbf{fe}cit:~* prodígia ejus, et judícia \textit{o}\textit{ris} \textbf{e}jus.}
\versus{Semen Abraham, ser\textit{vi} \textbf{e}jus:~* fílii Jacob, e\textit{lé}\textit{cti} \textbf{e}jus.}
\versus{Ipse Dóminus De\textit{us} \textbf{no}ster:~* in univérsa terra judí\textit{ci}\textit{a} \textbf{e}jus.}
\versus{Memor fuit in sǽculum testamén\textit{ti} \textbf{su}i:~* verbi, quod mandávit in mille gene\textit{ra}\textit{ti}\textbf{ó}nes:}
\versus{Quod dispósuit \textit{ad} \textbf{A}braham:~* et juraménti su\textit{i} \textit{ad} \textbf{I}saac:}
\versus{Et státuit illud Jacob in \textit{præ}\textbf{cép}tum:~* et Israël in testamén\textit{tum} \textit{æ}\textbf{tér}num:}
\versus{Dicens: Tibi dabo ter\textit{ram} \textbf{Chá}naan,~* funículum heredi\textit{tá}\textit{tis} \textbf{ve}stræ.}
\versus{Cum essent núme\textit{ro} \textbf{bre}vi,~* paucíssimi et ín\textit{co}\textit{læ} \textbf{e}jus:}
\versus{Et pertransiérunt de gente \textit{in} \textbf{gen}tem,~* et de regno ad pó\textit{pu}\textit{lum} \textbf{ál}terum.}
\versus{Non relíquit hóminem nocé\textit{re} \textbf{e}is:~* et corrípuit pro \textit{e}\textit{is} \textbf{re}ges.}
\versus{Nolíte tángere chri\textit{stos} \textbf{me}os:~* et in prophétis meis nolíte \textit{ma}\textit{li}\textbf{gná}ri.}
\versus{Et vocávit famem su\textit{per} \textbf{ter}ram:~* et omne firmaméntum pa\textit{nis} \textit{con}\textbf{trí}vit.}
\versus{Misit ante e\textit{os} \textbf{vi}rum:~* in servum venúmda\textit{tus} \textit{est} \textbf{Jo}seph.}
\versus{Humiliavérunt in compédibus pedes ejus, ferrum pertránsiit áni\textit{mam} \textbf{e}jus~* donec veníret \textit{ver}\textit{bum} \textbf{e}jus.}
\versus{Elóquium Dómini inflammá\textit{vit} \textbf{e}um:~* misit rex, et solvit eum; princeps populórum, et di\textit{mí}\textit{sit} \textbf{e}um.}
\versus{Constítuit eum dóminum do\textit{mus} \textbf{su}æ:~* et príncipem omnis possessi\textit{ó}\textit{nis} \textbf{su}æ:}
\versus{Ut erudíret príncipes ejus sicut se\textit{me}\textbf{tí}psum:~* et senes ejus prudénti\textit{am} \textit{do}\textbf{cé}ret.}
\versus{Et intrávit Israël in \textit{Æ}\textbf{gýp}tum:~* et Jacob áccola fu\textit{it} \textit{in} \textbf{ter}ra Cham.}
\versus{Et auxit pópulum suum ve\textit{he}\textbf{mén}ter:~* et firmávit eum super ini\textit{mí}\textit{cos} \textbf{e}jus.}
\versus{Convértit cor eórum ut odírent pópu\textit{lum} \textbf{e}jus:~* et dolum fácerent in \textit{ser}\textit{vos} \textbf{e}jus.}
\versus{Misit Móysen, ser\textit{vum} \textbf{su}um:~* Aaron, quem e\textit{lé}\textit{git} \textbf{i}psum.}
\versus{Pósuit in eis verba signórum \textit{su}\textbf{ó}rum:~* et prodigió\textit{rum} \textit{in} \textbf{ter}ra Cham.}
\versus{Misit ténebras, et ob\textit{scu}\textbf{rá}vit:~* et non exacerbávit ser\textit{mó}\textit{nes} \textbf{su}os.}
\versus{Convértit aquas eórum \textit{in} \textbf{sán}guinem:~* et occídit pi\textit{sces} \textit{e}\textbf{ó}rum.}
\versus{Edidit terra eó\textit{rum} \textbf{ra}nas:~* in penetrálibus re\textit{gum} \textit{i}\textbf{psó}rum.}
\versus{Dixit, et venit cœno\textit{my}\textbf{í}a:~* et cínifes in ómnibus fíni\textit{bus} \textit{e}\textbf{ó}rum.}
\versus{Pósuit plúvias eó\textit{rum} \textbf{grán}dinem:~* ignem comburéntem in ter\textit{ra} \textit{i}\textbf{psó}rum.}
\versus{Et percússit víneas eórum, et ficúlneas \textit{e}\textbf{ó}rum:~* et contrívit lignum fíni\textit{um} \textit{e}\textbf{ó}rum.}
\versus{Dixit, et venit locústa, \textit{et} \textbf{bru}chus,~* cujus non \textit{e}\textit{rat} \textbf{nú}merus:}
\versus{Et comédit omne fœnum in terra \textit{e}\textbf{ó}rum:~* et comédit omnem fructum ter\textit{ræ} \textit{e}\textbf{ó}rum.}
\versus{Et percússit omne primogénitum in terra \textit{e}\textbf{ó}rum:~* primítias omnis labó\textit{ris} \textit{e}\textbf{ó}rum.}
\versus{Et edúxit eos cum argénto \textit{et} \textbf{au}ro:~* et non erat in tríbubus eó\textit{rum} \textit{in}\textbf{fír}mus.}
\versus{Lætáta est Ægýptus in profectióne \textit{e}\textbf{ó}rum:~* quia incúbuit timor eórum \textit{su}\textit{per} \textbf{e}os.}
\versus{Expándit nubem in protectiónem \textit{e}\textbf{ó}rum:~* et ignem ut lucéret e\textit{is} \textit{per} \textbf{no}ctem.}
\versus{Petiérunt, et venit \textit{co}\textbf{túr}nix:~* et pane cæli satu\textit{rá}\textit{vit} \textbf{e}os.}
\versus{Dirúpit petram et fluxé\textit{runt} \textbf{a}quæ:~* abiérunt in \textit{sic}\textit{co} \textbf{flú}mina;}
\versus{Quóniam memor fuit verbi san\textit{cti} \textbf{su}i:~* quod hábuit ad Abraham, pú\textit{e}\textit{rum} \textbf{su}um.}
\versus{Et edúxit pópulum suum in exsulta\textit{ti}\textbf{ó}ne,~* et eléctos suos \textit{in} \textit{læ}\textbf{tí}tia.}
\versus{Et dedit illis regió\textit{nes} \textbf{Gén}tium:~* et labóres populórum \textit{pos}\textit{se}\textbf{dé}runt:}
\versus{Ut custódiant justificatió\textit{nes} \textbf{e}jus,~* et legem e\textit{jus} \textit{re}\textbf{quí}rant.}
