\versus{Bénedic ánima \textit{me}\textit{a}, \textbf{Dó}mino:~* Dómine, Deus meus, magnificátus es vehe\textbf{mén}ter.}
\versus{Confessiónem, et decórem \textit{in}\textit{du}\textbf{í}sti:~* amíctus lúmine sicut vesti\textbf{mén}to.}
\versus{Exténdens cælum \textit{si}\textit{cut} \textbf{pel}lem:~* qui tegis aquis superióra \textbf{e}jus.}
\versus{Qui ponis nubem a\textit{scén}\textit{sum} \textbf{tu}um:~* qui ámbulas super pennas ven\textbf{tó}rum.}
\versus{Qui facis ángelos \textit{tu}\textit{os}, \textbf{spí}ritus:~* et minístros tuos ignem u\textbf{rén}tem.}
\versus{Qui fundásti terram super stabili\textit{tá}\textit{tem} \textbf{su}am:~* non inclinábitur in sǽculum \textbf{sǽ}culi.}
\versus{Abýssus, sicut vestiméntum, a\textit{mí}\textit{ctus} \textbf{e}jus:~* super montes stabunt \textbf{a}quæ.}
\versus{Ab increpatióne \textit{tu}\textit{a} \textbf{fú}gient:~* a voce tonítrui tui formi\textbf{dá}bunt.}
\versus{Ascéndunt montes: et de\textit{scén}\textit{dunt} \textbf{cam}pi~* in locum, quem fundásti \textbf{e}is.}
\versus{Términum posuísti, quem non tran\textit{sgre}\textit{di}\textbf{én}tur:~* neque converténtur operíre \textbf{ter}ram.}
\versus{Qui emíttis fontes \textit{in} \textit{con}\textbf{vál}libus:~* inter médium móntium pertransíbunt \textbf{a}quæ.}
\versus{Potábunt omnes bé\textit{sti}\textit{æ} \textbf{a}gri:~* exspectábunt ónagri in siti \textbf{su}a.}
\versus{Super ea vólucres cæli \textit{ha}\textit{bi}\textbf{tá}bunt:~* de médio petrárum dabunt \textbf{vo}ces.}
\versus{Rigans montes de superió\textit{ri}\textit{bus} \textbf{su}is:~* de fructu óperum tuórum satiábitur \textbf{ter}ra:}
\versus{Prodúcens fœ\textit{num} \textit{ju}\textbf{mén}tis:~* et herbam servitúti \textbf{hó}minum:}
\versus{Ut edúcas pa\textit{nem} \textit{de} \textbf{ter}ra:~* et vinum lætíficet cor \textbf{hó}minis:}
\versus{Ut exhílaret fáci\textit{em} \textit{in} \textbf{ó}leo:~* et panis cor hóminis con\textbf{fír}met.}
\versus{Saturabúntur ligna campi, et cedri Líbani, \textit{quas} \textit{plan}\textbf{tá}vit:~* illic pásseres nidifi\textbf{cá}bunt.}
\versus{Heródii domus dux \textit{est} \textit{e}\textbf{ó}rum:~* montes excélsi cervis: petra refúgium heri\textbf{ná}ciis.}
\versus{Fecit lu\textit{nam} \textit{in} \textbf{tém}pora:~* sol cognóvit occásum \textbf{su}um.}
\versus{Posuísti ténebras, et \textit{fa}\textit{cta} \textbf{est} nox:~* in ipsa pertransíbunt omnes béstiæ \textbf{sil}væ.}
\versus{Cátuli leónum rugién\textit{tes}, \textit{ut} \textbf{rá}piant:~* et quærant a Deo escam \textbf{si}bi.}
\versus{Ortus est sol, et \textit{con}\textit{gre}\textbf{gá}ti sunt:~* et in cubílibus suis colloca\textbf{bún}tur.}
\versus{Exíbit homo ad \textit{o}\textit{pus} \textbf{su}um:~* et ad operatiónem suam usque ad \textbf{vé}sperum.}
\versus{Quam magnificáta sunt ópera \textit{tu}\textit{a}, \textbf{Dó}mine!~* ómnia in sapiéntia fecísti: impléta est terra possessióne \textbf{tu}a.}
\versus{Hoc mare magnum, et spati\textit{ó}\textit{sum} \textbf{má}nibus:~* illic reptília, quorum non est \textbf{nú}merus.}
\versus{Animália pusíl\textit{la} \textit{cum} \textbf{ma}gnis:~* illic naves pertran\textbf{sí}bunt.}
\versus{Draco iste, quem formásti ad illu\textit{dén}\textit{dum} \textbf{e}i:~* ómnia a te exspéctant ut des illis escam in \textbf{tém}pore.}
\versus{Dante te \textit{il}\textit{lis}, \textbf{cól}ligent:~* aperiénte te manum tuam, ómnia implebúntur boni\textbf{tá}te.}
\versus{Averténte autem te fáciem, \textit{tur}\textit{ba}\textbf{bún}tur:~* áuferes spíritum eórum, et defícient, et in púlverem suum rever\textbf{tén}tur.}
\versus{Emíttes spíritum tuum, et \textit{cre}\textit{a}\textbf{bún}tur:~* et renovábis fáciem \textbf{ter}ræ.}
\versus{Sit glória Dómi\textit{ni} \textit{in} \textbf{sǽ}culum:~* lætábitur Dóminus in opéribus \textbf{su}is:}
\versus{Qui réspicit terram, et facit \textit{e}\textit{am} \textbf{tré}mere:~* qui tangit montes, et \textbf{fú}migant.}
\versus{Cantábo Dómino in \textit{vi}\textit{ta} \textbf{me}a:~* psallam Deo meo, quámdi\textbf{u} sum.}
\versus{Jucúndum sit ei eló\textit{qui}\textit{um} \textbf{me}um:~* ego vero delectábor in \textbf{Dó}mino.}
\versus{Defíciant peccatóres a terra, et iníqui i\textit{ta} \textit{ut} \textbf{non} sint:~* bénedic, ánima mea, \textbf{Dó}mino.}
