\versus{Legem pone mihi, Dómine, viam justificati\textit{ó}\textit{num} \textit{tu}\textbf{á}rum:~* et exquíram e\textit{am} \textbf{sem}per.}
\versus{Da mihi intelléctum, et scrutá\textit{bor} \textit{le}\textit{gem} \textbf{tu}am:~* et custódiam illam in toto cor\textit{de} \textbf{me}o.}
\versus{Deduc me in sémitam manda\textit{tó}\textit{rum} \textit{tu}\textbf{ó}rum:~* quia i\textit{psam} \textbf{vó}lui.}
\versus{Inclína cor meum in testi\textit{mó}\textit{ni}\textit{a} \textbf{tu}a:~* et non in a\textit{va}\textbf{rí}tiam.}
\versus{Avérte óculos meos ne víde\textit{ant} \textit{va}\textit{ni}\textbf{tá}tem:~* in via tua viví\textit{fi}\textbf{ca} me.}
\versus{Státue servo tuo e\textit{ló}\textit{qui}\textit{um} \textbf{tu}um,~* in timó\textit{re} \textbf{tu}o.}
\versus{Amputa oppróbrium meum \textit{quod} \textit{su}\textit{spi}\textbf{cá}tus sum:~* quia judícia tua \textit{ju}\textbf{cún}da.}
\versus{Ecce concupívi \textit{man}\textit{dá}\textit{ta} \textbf{tu}a:~* in æquitáte tua viví\textit{fi}\textbf{ca} me.}
\versus{Et véniat super me misericórdi\textit{a} \textit{tu}\textit{a}, \textbf{Dó}mine:~* salutáre tuum secúndum elóqui\textit{um} \textbf{tu}um.}
\versus{Et respondébo exprobránti\textit{bus} \textit{mi}\textit{hi} \textbf{ver}bum:~* quia sperávi in sermóni\textit{bus} \textbf{tu}is.}
\versus{Et ne áuferas de ore meo verbum veritá\textit{tis} \textit{us}\textit{que}\textbf{quá}que:~* quia in judíciis tuis super\textit{spe}\textbf{rá}vi.}
\versus{Et custódiam le\textit{gem} \textit{tu}\textit{am} \textbf{sem}per:~* in sǽculum et in sǽcu\textit{lum} \textbf{sǽ}culi.}
\versus{Et ambulábam \textit{in} \textit{la}\textit{ti}\textbf{tú}dine:~* quia mandáta tua ex\textit{qui}\textbf{sí}vi.}
\versus{Et loquébar in testimóniis tuis in \textit{con}\textit{spé}\textit{ctu} \textbf{re}gum:~* et non con\textit{fun}\textbf{dé}bar.}
\versus{Et meditábar in \textit{man}\textit{dá}\textit{tis} \textbf{tu}is,~* quæ \textit{di}\textbf{lé}xi.}
\versus{Et levávi manus meas ad mandáta tu\textit{a}, \textit{quæ} \textit{di}\textbf{lé}xi:~* et exercébar in justificatióni\textit{bus} \textbf{tu}is.}
