\versus{Confitémini Dómino quó\textit{ni}\textit{am} \textbf{bo}nus:~* quóniam in sǽculum miseri\textit{cór}\textit{di}\textit{a} \textbf{e}jus.}
\versus{Dicant qui redémpti sunt a Dómino, quos redémit de manu \textit{i}\textit{ni}\textbf{mí}ci:~* et de regiónibus con\textit{gre}\textit{gá}\textit{vit} \textbf{e}os:}
\versus{A solis ortu, \textit{et} \textit{oc}\textbf{cá}su:~* ab aqui\textit{ló}\textit{ne}, \textit{et} \textbf{ma}ri.}
\versus{Erravérunt in solitúdine in \textit{i}\textit{na}\textbf{quó}so:~* viam civitátis habitáculi \textit{non} \textit{in}\textit{ve}\textbf{né}runt.}
\versus{Esuriéntes, et \textit{si}\textit{ti}\textbf{én}tes:~* ánima eórum in \textit{i}\textit{psis} \textit{de}\textbf{fé}cit.}
\versus{Et clamavérunt ad Dóminum cum tri\textit{bu}\textit{la}\textbf{rén}tur:~* et de necessitátibus eórum e\textit{rí}\textit{pu}\textit{it} \textbf{e}os.}
\versus{Et dedúxit eos in \textit{vi}\textit{am} \textbf{re}ctam:~* ut irent in civitátem ha\textit{bi}\textit{ta}\textit{ti}\textbf{ó}nis.}
\versus{Confiteántur Dómino misericór\textit{di}\textit{æ} \textbf{e}jus:~* et mirabília ejus \textit{fí}\textit{li}\textit{is} \textbf{hó}minum.}
\versus{Quia satiávit áni\textit{mam} \textit{i}\textbf{ná}nem:~* et ánimam esuriéntem sa\textit{ti}\textit{á}\textit{vit} \textbf{bo}nis.}
\versus{Sedéntes in ténebris, et \textit{um}\textit{bra} \textbf{mor}tis:~* vinctos in mendici\textit{tá}\textit{te} \textit{et} \textbf{fer}ro.}
\versus{Quia exacerbavérunt eló\textit{qui}\textit{a} \textbf{De}i:~* et consílium Altíssimi \textit{ir}\textit{ri}\textit{ta}\textbf{vé}runt.}
\versus{Et humiliátum est in labóribus \textit{cor} \textit{e}\textbf{ó}rum:~* infirmáti sunt, nec fuit \textit{qui} \textit{ad}\textit{ju}\textbf{vá}ret.}
\versus{Et clamavérunt ad Dóminum cum tri\textit{bu}\textit{la}\textbf{rén}tur:~* et de necessitátibus eórum li\textit{be}\textit{rá}\textit{vit} \textbf{e}os.}
\versus{Et edúxit eos de ténebris, et \textit{um}\textit{bra} \textbf{mor}tis:~* et víncula e\textit{ó}\textit{rum} \textit{dis}\textbf{rú}pit.}
