\versus{Confiteántur Dómino miseri\textbf{cór}diæ \textbf{e}jus:~* et mirabília ejus fí\textit{li}\textit{is} \textbf{hó}\textbf{mi}num.}
\versus{Quia contrívit \textbf{por}tas \textbf{ǽ}reas:~* et vectes férre\textit{os} \textit{con}\textbf{fré}git.}
\versus{Suscépit eos de via iniqui\textbf{tá}tis e\textbf{ó}rum:~* propter injustítias enim suas hu\textit{mi}\textit{li}\textbf{á}\textbf{ti} sunt.}
\versus{Omnem escam abomináta est áni\textbf{ma} e\textbf{ó}rum:~* et appropinquavérunt usque ad \textit{por}\textit{tas} \textbf{mor}tis.}
\versus{Et clamavérunt ad Dóminum cum tri\textbf{bu}la\textbf{rén}tur:~* et de necessitátibus eórum libe\textit{rá}\textit{vit} \textbf{e}os.}
\versus{Misit verbum suum, et sa\textbf{ná}vit \textbf{e}os:~* et erípuit eos de interitióni\textit{bus} \textit{e}\textbf{ó}rum.}
\versus{Confiteántur Dómino miseri\textbf{cór}diæ \textbf{e}jus:~* et mirabília ejus fí\textit{li}\textit{is} \textbf{hó}\textbf{mi}num.}
\versus{Et sacríficent sacri\textbf{fí}cium \textbf{lau}dis:~* et annúntient ópera ejus in exsul\textit{ta}\textit{ti}\textbf{ó}ne.}
\versus{Qui descéndunt \textbf{ma}re in \textbf{ná}vibus,~* faciéntes operatiónem in \textit{a}\textit{quis} \textbf{mul}tis.}
\versus{Ipsi vidérunt \textbf{ó}pera \textbf{Dó}mini,~* et mirabília ejus \textit{in} \textit{pro}\textbf{fún}do.}
\versus{Dixit, et stetit spíri\textbf{tus} pro\textbf{cél}læ:~* et exaltáti sunt \textit{flu}\textit{ctus} \textbf{e}jus.}
\versus{Ascéndunt usque ad cælos, et descéndunt usque \textbf{ad} a\textbf{býs}sos:~* ánima eórum in malis \textit{ta}\textit{be}\textbf{scé}bat.}
\versus{Turbáti sunt, et moti sunt \textbf{si}cut \textbf{é}brius:~* et omnis sapiéntia eórum \textit{de}\textit{vo}\textbf{rá}\textbf{ta} est.}
\versus{Et clamavérunt ad Dóminum cum tri\textbf{bu}la\textbf{rén}tur:~* et de necessitátibus eórum e\textit{dú}\textit{xit} \textbf{e}os.}
\versus{Et státuit procéllam \textbf{e}jus in \textbf{au}ram:~* et siluérunt \textit{flu}\textit{ctus} \textbf{e}jus.}
\versus{Et lætáti sunt quia \textbf{si}lu\textbf{é}runt:~* et dedúxit eos in portum voluntá\textit{tis} \textit{e}\textbf{ó}rum.}
