\versus{Exáudi, Dómine, justítiam \textbf{me}am:~* inténde deprecatió\textit{nem} \textbf{me}am.}
\versus{Auribus pércipe oratiónem \textbf{me}am,~* non in lábiis \textit{do}\textbf{ló}sis.}
\versus{De vultu tuo judícium meum \textbf{pró}deat:~* óculi tui vídeant æ\textit{qui}\textbf{tá}tes.}
\versus{Probásti cor meum, et visitásti \textbf{no}cte:~* igne me examinásti, et non est invénta in me \textit{i}\textbf{ní}\textbf{qui}tas.}
\versus{Ut non loquátur os meum ópera \textbf{hó}minum:~* propter verba labiórum tuórum ego custodívi vi\textit{as} \textbf{du}ras.}
\versus{Pérfice gressus meos in sémitis \textbf{tu}is:~* ut non moveántur vestígi\textit{a} \textbf{me}a.}
\versus{Ego clamávi, quóniam exaudísti me, \textbf{De}us:~* inclína aurem tuam mihi, et exáudi ver\textit{ba} \textbf{me}a.}
\versus{Mirífica misericórdias \textbf{tu}as,~* qui salvos facis sperán\textit{tes} \textbf{in} te.}
\versus{A resisténtibus déxteræ tuæ cu\textbf{stó}di me,~* ut pupíl\textit{lam} \textbf{ó}\textbf{cu}li.}
\versus{Sub umbra alárum tuárum próte\textbf{ge} me:~* a fácie impiórum qui me af\textit{fli}\textbf{xé}runt.}
\versus{Inimíci mei ánimam meam circumdedérunt,~† ádipem suum conclu\textbf{sé}runt:~* os eórum locútum est \textit{su}\textbf{pér}\textbf{bi}am.}
\versus{Projiciéntes me nunc circumde\textbf{dé}runt me:~* óculos suos statuérunt declináre \textit{in} \textbf{ter}ram.}
\versus{Suscepérunt me sicut leo parátus ad \textbf{præ}dam:~* et sicut cátulus leónis hábitans \textit{in} \textbf{áb}\textbf{di}tis.}
\versus{Exsúrge, Dómine, prǽveni eum, et supplánta \textbf{e}um:~* éripe ánimam meam ab ímpio, frámeam tuam ab inimícis ma\textit{nus} \textbf{tu}æ.}
\versus{Dómine, a paucis de terra dívide eos in vita e\textbf{ó}rum:~* de abscónditis tuis adimplétus est venter \textit{e}\textbf{ó}rum.}
\versus{Saturáti sunt \textbf{fí}liis:~* et dimisérunt relíquias suas párvu\textit{lis} \textbf{su}is.}
\versus{Ego autem in justítia apparébo conspéctui \textbf{tu}o:~* satiábor cum apparúerit glóri\textit{a} \textbf{tu}a.}
