\versus{Confitémini Dómino, et invocáte \textit{no}\textit{men} \textbf{e}jus:~* annuntiáte inter Gentes ópera \textbf{e}jus.}
\versus{Cantáte ei, et psál\textit{li}\textit{te} \textbf{e}i:~* narráte ómnia mirabília \textbf{e}jus.}
\versus{Laudámini in nómine \textit{san}\textit{cto} \textbf{e}jus:~* lætétur cor quæréntium \textbf{Dó}minum.}
\versus{Quǽrite Dóminum, et \textit{con}\textit{fir}\textbf{má}mini:~* quǽrite fáciem ejus \textbf{sem}per.}
\versus{Mementóte mirabílium e\textit{jus}, \textit{quæ} \textbf{fe}cit:~* prodígia ejus, et judícia oris \textbf{e}jus.}
\versus{Semen Abraham, \textit{ser}\textit{vi} \textbf{e}jus:~* fílii Jacob, elécti \textbf{e}jus.}
\versus{Ipse Dóminus \textit{De}\textit{us} \textbf{no}ster:~* in univérsa terra judícia \textbf{e}jus.}
\versus{Memor fuit in sǽculum testa\textit{mén}\textit{ti} \textbf{su}i:~* verbi, quod mandávit in mille generati\textbf{ó}nes:}
\versus{Quod dispósu\textit{it} \textit{ad} \textbf{A}braham:~* et juraménti sui ad \textbf{I}saac:}
\versus{Et státuit illud Jacob \textit{in} \textit{præ}\textbf{cép}tum:~* et Israël in testaméntum æ\textbf{tér}num:}
\versus{Dicens: Tibi dabo \textit{ter}\textit{ram} \textbf{Chá}naan,~* funículum hereditátis \textbf{ve}stræ.}
\versus{Cum essent nú\textit{me}\textit{ro} \textbf{bre}vi,~* paucíssimi et íncolæ \textbf{e}jus:}
\versus{Et pertransiérunt de gen\textit{te} \textit{in} \textbf{gen}tem,~* et de regno ad pópulum \textbf{ál}terum.}
\versus{Non relíquit hóminem no\textit{cé}\textit{re} \textbf{e}is:~* et corrípuit pro eis \textbf{re}ges.}
\versus{Nolíte tángere \textit{chri}\textit{stos} \textbf{me}os:~* et in prophétis meis nolíte mali\textbf{gná}ri.}
\versus{Et vocávit famem \textit{su}\textit{per} \textbf{ter}ram:~* et omne firmaméntum panis con\textbf{trí}vit.}
\versus{Misit ante \textit{e}\textit{os} \textbf{vi}rum:~* in servum venúmdatus est \textbf{Jo}seph.}
\versus{Humiliavérunt in compédibus pedes ejus, ferrum pertránsiit á\textit{ni}\textit{mam} \textbf{e}jus~* donec veníret verbum \textbf{e}jus.}
\versus{Elóquium Dómini inflam\textit{má}\textit{vit} \textbf{e}um:~* misit rex, et solvit eum; princeps populórum, et dimísit \textbf{e}um.}
\versus{Constítuit eum dóminum \textit{do}\textit{mus} \textbf{su}æ:~* et príncipem omnis possessiónis \textbf{su}æ:}
\versus{Ut erudíret príncipes ejus sicut \textit{se}\textit{me}\textbf{tí}psum:~* et senes ejus prudéntiam do\textbf{cé}ret.}
\versus{Et intrávit Israël \textit{in} \textit{Æ}\textbf{gýp}tum:~* et Jacob áccola fuit in \textbf{ter}ra Cham.}
\versus{Et auxit pópulum suum \textit{ve}\textit{he}\textbf{mén}ter:~* et firmávit eum super inimícos \textbf{e}jus.}
\versus{Convértit cor eórum ut odírent pó\textit{pu}\textit{lum} \textbf{e}jus:~* et dolum fácerent in servos \textbf{e}jus.}
\versus{Misit Móysen, \textit{ser}\textit{vum} \textbf{su}um:~* Aaron, quem elégit \textbf{i}psum.}
\versus{Pósuit in eis verba signó\textit{rum} \textit{su}\textbf{ó}rum:~* et prodigiórum in \textbf{ter}ra Cham.}
\versus{Misit ténebras, et \textit{ob}\textit{scu}\textbf{rá}vit:~* et non exacerbávit sermónes \textbf{su}os.}
\versus{Convértit aquas eó\textit{rum} \textit{in} \textbf{sán}guinem:~* et occídit pisces e\textbf{ó}rum.}
\versus{Edidit terra e\textit{ó}\textit{rum} \textbf{ra}nas:~* in penetrálibus regum i\textbf{psó}rum.}
\versus{Dixit, et venit cœ\textit{no}\textit{my}\textbf{í}a:~* et cínifes in ómnibus fínibus e\textbf{ó}rum.}
\versus{Pósuit plúvias e\textit{ó}\textit{rum} \textbf{grán}dinem:~* ignem comburéntem in terra i\textbf{psó}rum.}
\versus{Et percússit víneas eórum, et ficúlne\textit{as} \textit{e}\textbf{ó}rum:~* et contrívit lignum fínium e\textbf{ó}rum.}
\versus{Dixit, et venit locú\textit{sta}, \textit{et} \textbf{bru}chus,~* cujus non erat \textbf{nú}merus:}
\versus{Et comédit omne fœnum in ter\textit{ra} \textit{e}\textbf{ó}rum:~* et comédit omnem fructum terræ e\textbf{ó}rum.}
\versus{Et percússit omne primogénitum in ter\textit{ra} \textit{e}\textbf{ó}rum:~* primítias omnis labóris e\textbf{ó}rum.}
\versus{Et edúxit eos cum argén\textit{to} \textit{et} \textbf{au}ro:~* et non erat in tríbubus eórum in\textbf{fír}mus.}
\versus{Lætáta est Ægýptus in profectió\textit{ne} \textit{e}\textbf{ó}rum:~* quia incúbuit timor eórum super \textbf{e}os.}
\versus{Expándit nubem in protectió\textit{nem} \textit{e}\textbf{ó}rum:~* et ignem ut lucéret eis per \textbf{no}ctem.}
\versus{Petiérunt, et ve\textit{nit} \textit{co}\textbf{túr}nix:~* et pane cæli saturávit \textbf{e}os.}
\versus{Dirúpit petram et flu\textit{xé}\textit{runt} \textbf{a}quæ:~* abiérunt in sicco \textbf{flú}mina;}
\versus{Quóniam memor fuit verbi \textit{san}\textit{cti} \textbf{su}i:~* quod hábuit ad Abraham, púerum \textbf{su}um.}
\versus{Et edúxit pópulum suum in exsul\textit{ta}\textit{ti}\textbf{ó}ne,~* et eléctos suos in læ\textbf{tí}tia.}
\versus{Et dedit illis regi\textit{ó}\textit{nes} \textbf{Gén}tium:~* et labóres populórum posse\textbf{dé}runt:}
\versus{Ut custódiant justificati\textit{ó}\textit{nes} \textbf{e}jus,~* et legem ejus re\textbf{quí}rant.}
