\versus{Confiteántur Dómino misericór\textit{di}\textit{æ} \textbf{e}jus:~* et mirabília ejus \textit{fí}\textit{li}\textit{is} \textbf{hó}\textbf{mi}num.}
\versus{Quia contrívit \textit{por}\textit{tas} \textbf{ǽ}reas:~* et vectes fér\textit{re}\textit{os} \textit{con}\textbf{fré}git.}
\versus{Suscépit eos de via iniquitá\textit{tis} \textit{e}\textbf{ó}rum:~* propter injustítias enim suas \textit{hu}\textit{mi}\textit{li}\textbf{á}\textbf{ti} sunt.}
\versus{Omnem escam abomináta est áni\textit{ma} \textit{e}\textbf{ó}rum:~* et appropinquavérunt usque \textit{ad} \textit{por}\textit{tas} \textbf{mor}tis.}
\versus{Et clamavérunt ad Dóminum cum tri\textit{bu}\textit{la}\textbf{rén}tur:~* et de necessitátibus eórum li\textit{be}\textit{rá}\textit{vit} \textbf{e}os.}
\versus{Misit verbum suum, et sa\textit{ná}\textit{vit} \textbf{e}os:~* et erípuit eos de interitió\textit{ni}\textit{bus} \textit{e}\textbf{ó}rum.}
\versus{Confiteántur Dómino misericór\textit{di}\textit{æ} \textbf{e}jus:~* et mirabília ejus \textit{fí}\textit{li}\textit{is} \textbf{hó}\textbf{mi}num.}
\versus{Et sacríficent sacrifí\textit{ci}\textit{um} \textbf{lau}dis:~* et annúntient ópera ejus in ex\textit{sul}\textit{ta}\textit{ti}\textbf{ó}ne.}
\versus{Qui descéndunt ma\textit{re} \textit{in} \textbf{ná}vibus,~* faciéntes operatiónem \textit{in} \textit{a}\textit{quis} \textbf{mul}tis.}
\versus{Ipsi vidérunt ó\textit{pe}\textit{ra} \textbf{Dó}mini,~* et mirabília e\textit{jus} \textit{in} \textit{pro}\textbf{fún}do.}
\versus{Dixit, et stetit spíri\textit{tus} \textit{pro}\textbf{cél}læ:~* et exaltáti \textit{sunt} \textit{flu}\textit{ctus} \textbf{e}jus.}
\versus{Ascéndunt usque ad cælos, et descéndunt usque \textit{ad} \textit{a}\textbf{býs}sos:~* ánima eórum in ma\textit{lis} \textit{ta}\textit{be}\textbf{scé}bat.}
\versus{Turbáti sunt, et moti sunt \textit{si}\textit{cut} \textbf{é}brius:~* et omnis sapiéntia eó\textit{rum} \textit{de}\textit{vo}\textbf{rá}\textbf{ta} est.}
\versus{Et clamavérunt ad Dóminum cum tri\textit{bu}\textit{la}\textbf{rén}tur:~* et de necessitátibus eórum \textit{e}\textit{dú}\textit{xit} \textbf{e}os.}
\versus{Et státuit procéllam e\textit{jus} \textit{in} \textbf{au}ram:~* et silué\textit{runt} \textit{flu}\textit{ctus} \textbf{e}jus.}
\versus{Et lætáti sunt quia \textit{si}\textit{lu}\textbf{é}runt:~* et dedúxit eos in portum volun\textit{tá}\textit{tis} \textit{e}\textbf{ó}rum.}
