\versus{Retríbue servo tuo, vivífi\textbf{ca} me:~* et custódiam ser\textit{mó}\textit{nes} \textbf{tu}os.}
\versus{Revéla óculos \textbf{me}os:~* et considerábo mirabília de \textit{le}\textit{ge} \textbf{tu}a.}
\versus{Incola ego sum in \textbf{ter}ra:~* non abscóndas a me man\textit{dá}\textit{ta} \textbf{tu}a.}
\versus{Concupívit ánima mea desideráre justificatiónes \textbf{tu}as,~* in \textit{om}\textit{ni} \textbf{tém}pore.}
\versus{Increpásti su\textbf{pér}bos:~* maledícti qui declínant a man\textit{dá}\textit{tis} \textbf{tu}is.}
\versus{Aufer a me oppróbrium, et con\textbf{tém}ptum:~* quia testimónia tua \textit{ex}\textit{qui}\textbf{sí}vi.}
\versus{Etenim sedérunt príncipes, et advérsum me loque\textbf{bán}tur:~* servus autem tuus exercebátur in justificatió\textit{ni}\textit{bus} \textbf{tu}is.}
\versus{Nam et testimónia tua meditátio \textbf{me}a est:~* et consílium meum justificati\textit{ó}\textit{nes} \textbf{tu}æ.}
\versus{Adhǽsit paviménto ánima \textbf{me}a:~* vivífica me secúndum \textit{ver}\textit{bum} \textbf{tu}um.}
\versus{Vias meas enuntiávi et exau\textbf{dí}sti me:~* doce me justificati\textit{ó}\textit{nes} \textbf{tu}as.}
\versus{Viam justificatiónum tuárum ínstru\textbf{e} me:~* et exercébor in mirabí\textit{li}\textit{bus} \textbf{tu}is.}
\versus{Dormitávit ánima mea præ \textbf{tǽ}dio:~* confírma me in \textit{ver}\textit{bis} \textbf{tu}is.}
\versus{Viam iniquitátis ámove \textbf{a} me:~* et de lege tua mise\textit{ré}\textit{re} \textbf{me}i.}
\versus{Viam veritátis e\textbf{lé}gi:~* judícia tua non \textit{sum} \textit{o}\textbf{blí}tus.}
\versus{Adhǽsi testimóniis tuis \textbf{Dó}mine:~* noli \textit{me} \textit{con}\textbf{fún}dere.}
\versus{Viam mandatórum tuórum cu\textbf{cúr}ri:~* cum dilatá\textit{sti} \textit{cor} \textbf{me}um.}
