\versus{Iníquos \textbf{ó}dio \textbf{há}bui:~* et legem \textbf{tu}am di\textbf{lé}xi.}
\versus{Adjútor et suscéptor \textbf{me}us \textbf{es} tu:~* et in verbum tuum su\textbf{per}spe\textbf{rá}vi.}
\versus{Declináte a \textbf{me}, ma\textbf{lí}gni:~* et scrutábor mandáta \textbf{De}i \textbf{me}i.}
\versus{Súscipe me secúndum elóquium \textbf{tu}um, et \textbf{vi}vam:~* et non confúndas me ab exspectati\textbf{ó}ne \textbf{me}a.}
\versus{Adjuva me, et \textbf{sal}vus \textbf{e}ro:~* et meditábor in justificatiónibus \textbf{tu}is \textbf{sem}per.}
\versus{Sprevísti omnes discedéntes a ju\textbf{dí}ciis \textbf{tu}is:~* quia injústa cogitáti\textbf{o} e\textbf{ó}rum.}
\versus{Prævaricántes reputávi omnes pecca\textbf{tó}res \textbf{ter}ræ:~* ídeo diléxi testi\textbf{mó}nia \textbf{tu}a.}
\versus{Confíge timóre tuo \textbf{car}nes \textbf{me}as:~* a judíciis enim \textbf{tu}is \textbf{tí}mui.}
\versus{Feci judícium \textbf{et} ju\textbf{stí}tiam:~* non tradas me calumni\textbf{án}ti\textbf{bus} me.}
\versus{Súscipe servum \textbf{tu}um in \textbf{bo}num:~* non calumniéntur \textbf{me} su\textbf{pér}bi.}
\versus{Oculi mei defecérunt in salu\textbf{tá}re \textbf{tu}um:~* et in elóquium ju\textbf{stí}tiæ \textbf{tu}æ.}
\versus{Fac cum servo tuo secúndum miseri\textbf{cór}diam \textbf{tu}am:~* et justificatiónes \textbf{tu}as \textbf{do}ce me.}
\versus{Servus \textbf{tu}us sum \textbf{e}go:~* da mihi intelléctum, ut sciam testi\textbf{mó}nia \textbf{tu}a.}
\versus{Tempus faci\textbf{én}di, \textbf{Dó}mine:~* díssipavérunt \textbf{le}gem \textbf{tu}am.}
\versus{Ideo diléxi man\textbf{dá}ta \textbf{tu}a,~* super aurum \textbf{et} to\textbf{pá}zion.}
\versus{Proptérea ad ómnia mandáta tua \textbf{di}ri\textbf{gé}bar:~* omnem viam iníquam \textbf{ó}dio \textbf{há}bui.}
