\versus{Díligam te, Dómine, forti\textbf{tú}do \textbf{me}a:~* Dóminus firmaméntum meum, et refúgium meum, et libe\textbf{rá}tor \textbf{me}us.}
\versus{Deus meus ad\textbf{jú}tor \textbf{me}us,~* et spe\textbf{rá}bo in \textbf{e}um.}
\versus{Protéctor meus, et cornu sa\textbf{lú}tis \textbf{me}æ,~* et su\textbf{scép}tor \textbf{me}us.}
\versus{Laudans invo\textbf{cá}bo \textbf{Dó}\textbf{mi}num:~* et ab inimícis meis \textbf{sal}vus \textbf{e}ro.}
\versus{Circumdedérunt me do\textbf{ló}res \textbf{mor}tis:~* et torréntes iniquitátis con\textbf{tur}ba\textbf{vé}runt me.}
\versus{Dolóres inférni cir\textbf{cum}de\textbf{dé}\textbf{runt} me:~* præoccupavérunt me \textbf{lá}quei \textbf{mor}tis.}
\versus{In tribulatióne mea invo\textbf{cá}vi \textbf{Dó}\textbf{mi}num,~* et ad Deum \textbf{me}um cla\textbf{má}vi.}
\versus{Et exaudívit de templo sancto suo \textbf{vo}cem \textbf{me}am:~* et clamor meus in conspéctu ejus, introívit in \textbf{au}res \textbf{e}jus.}
\versus{Commóta est, et con\textbf{tré}muit \textbf{ter}ra:~* fundaménta móntium conturbáta sunt, et commóta sunt, quóniam i\textbf{rá}tus est \textbf{e}is.}
\versus{Ascéndit fumus in ira ejus:~† et ignis a fácie \textbf{e}jus e\textbf{xár}sit:~* carbónes succénsi \textbf{sunt} ab \textbf{e}o.}
\versus{Inclinávit cælos, \textbf{et} de\textbf{scén}dit:~* et calígo sub \textbf{pé}dibus \textbf{e}jus.}
\versus{Et ascéndit super Chérubim, \textbf{et} vo\textbf{lá}vit:~* volávit super \textbf{pen}nas ven\textbf{tó}rum.}
\versus{Et pósuit ténebras latíbulum suum,~† in circúitu ejus taber\textbf{ná}culum \textbf{e}jus:~* tenebrósa aqua in \textbf{nú}bibus \textbf{á}ëris.}
\versus{Præ fulgóre in conspéctu ejus nubes \textbf{tran}si\textbf{é}runt,~* grando et car\textbf{bó}nes \textbf{i}gnis.}
\versus{Et intónuit de cælo Dóminus,~† et Altíssimus dedit \textbf{vo}cem \textbf{su}am:~* grando et car\textbf{bó}nes \textbf{i}gnis.}
\versus{Et misit sagíttas suas, et dissi\textbf{pá}vit \textbf{e}os:~* fúlgura multiplicávit, et contur\textbf{bá}vit \textbf{e}os.}
\versus{Et apparuérunt \textbf{fon}tes a\textbf{quá}rum,~* et reveláta sunt fundaménta \textbf{or}bis ter\textbf{rá}rum:}
\versus{Ab increpatióne \textbf{tu}a, \textbf{Dó}\textbf{mi}ne,~* ab inspiratióne spíritus \textbf{i}ræ \textbf{tu}æ.}
\versus{Misit de summo, \textbf{et} ac\textbf{cé}\textbf{pit} me:~* et assúmpsit me de \textbf{a}quis \textbf{mul}tis.}
\versus{Erípuit me de inimícis meis fortíssimis,~† et ab his \textbf{qui} o\textbf{dé}\textbf{runt} me:~* quóniam confor\textbf{tá}ti sunt \textbf{su}per me.}
\versus{Prævenérunt me in die afflicti\textbf{ó}nis \textbf{me}æ:~* et factus est Dóminus pro\textbf{té}ctor \textbf{me}us.}
\versus{Et edúxit me in \textbf{la}ti\textbf{tú}\textbf{di}nem:~* salvum me fecit, quóniam \textbf{vó}lu\textbf{it} me.}
\versus{Et retríbuet mihi Dóminus secúndum ju\textbf{stí}tiam \textbf{me}am:~* et secúndum puritátem mánuum meárum re\textbf{trí}buet \textbf{mi}hi:}
\versus{Quia custodívi \textbf{vi}as \textbf{Dó}\textbf{mi}ni,~* nec ímpie gessi a \textbf{De}o \textbf{me}o.}
\versus{Quóniam ómnia judícia ejus in con\textbf{spé}ctu \textbf{me}o:~* et justítias ejus non \textbf{ré}puli \textbf{a} me.}
\versus{Et ero immacu\textbf{lá}tus cum \textbf{e}o:~* et observábo me ab iniqui\textbf{tá}te \textbf{me}a.}
\versus{Et retríbuet mihi Dóminus secúndum ju\textbf{stí}tiam \textbf{me}am:~* et secúndum puritátem mánuum meárum in conspéctu ocu\textbf{ló}rum \textbf{e}jus.}
\versus{Cum sancto \textbf{san}ctus \textbf{e}ris,~* et cum viro innocénte \textbf{ín}nocens \textbf{e}ris:}
\versus{Et cum elécto e\textbf{lé}ctus \textbf{e}ris:~* et cum pervérso \textbf{per}ver\textbf{té}ris.}
\versus{Quóniam tu pópulum húmilem \textbf{sal}vum \textbf{fá}\textbf{ci}es:~* et óculos superbórum hu\textbf{mi}li\textbf{á}bis.}
\versus{Quóniam tu illúminas lucérnam \textbf{me}am, \textbf{Dó}\textbf{mi}ne:~* Deus meus, illúmina \textbf{té}nebras \textbf{me}as.}
\versus{Quóniam in te erípiar a ten\textbf{ta}ti\textbf{ó}ne,~* et in Deo meo tran\textbf{sgré}diar \textbf{mu}rum.}
\versus{Deus meus, impollúta via ejus:~† elóquia Dómini igne e\textbf{xa}mi\textbf{ná}ta:~* protéctor est ómnium spe\textbf{rán}tium \textbf{in} se.}
\versus{Quóniam quis Deus \textbf{præ}ter \textbf{Dó}\textbf{mi}num?~* aut quis Deus præter \textbf{De}um \textbf{no}strum?}
\versus{Deus, qui præcínxit \textbf{me} vir\textbf{tú}te:~* et pósuit immaculátam \textbf{vi}am \textbf{me}am.}
\versus{Qui perfécit pedes meos \textbf{tam}quam cer\textbf{vó}rum,~* et super excélsa \textbf{stá}tu\textbf{ens} me.}
\versus{Qui docet manus \textbf{me}as ad \textbf{prǽ}\textbf{li}um:~* et posuísti, ut arcum ǽreum, \textbf{brá}chia \textbf{me}a.}
\versus{Et dedísti mihi protectiónem sa\textbf{lú}tis \textbf{tu}æ:~* et déxtera \textbf{tu}a su\textbf{scé}pit me:}
\versus{Et disciplína tua corréxit \textbf{me} in \textbf{fi}nem:~* et disciplína tua ipsa \textbf{me} do\textbf{cé}bit.}
\versus{Dilatásti gressus \textbf{me}os \textbf{sub}\textbf{tus} me:~* et non sunt infirmáta ve\textbf{stí}gia \textbf{me}a:}
\versus{Pérsequar inimícos meos et compre\textbf{hén}dam \textbf{il}los:~* et non convértar, \textbf{do}nec de\textbf{fí}ciant.}
\versus{Confríngam illos, nec \textbf{pó}terunt \textbf{sta}re:~* cadent subtus \textbf{pe}des \textbf{me}os.}
\versus{Et præcinxísti me vir\textbf{tú}te ad \textbf{bel}lum:~* et supplantásti insurgéntes \textbf{in} me \textbf{sub}tus me.}
\versus{Et inimícos meos dedísti \textbf{mi}hi \textbf{dor}sum,~* et odiéntes me di\textbf{sper}di\textbf{dí}sti.}
\versus{Clamavérunt, nec erat qui salvos fáce\textbf{ret} ad \textbf{Dó}\textbf{mi}num:~* nec exau\textbf{dí}vit \textbf{e}os.}
\versus{Et commínuam illos, ut púlverem ante \textbf{fá}ciem \textbf{ven}ti:~* ut lutum plateárum de\textbf{lé}bo \textbf{e}os.}
\versus{Erípies me de contradicti\textbf{ó}nibus \textbf{pó}\textbf{pu}li:~* constítues me in \textbf{ca}put \textbf{gén}tium.}
\versus{Pópulus quem non cognóvi ser\textbf{ví}vit \textbf{mi}hi:~* in audítu auris obe\textbf{dí}vit \textbf{mi}hi.}
\versus{Fílii aliéni men\textbf{tí}ti sunt \textbf{mi}hi,~* fílii aliéni inveteráti sunt, et claudicavérunt a \textbf{sé}mitis \textbf{su}is.}
\versus{Vivit Dóminus, et benedíctus \textbf{De}us \textbf{me}us:~* et exaltétur Deus sa\textbf{lú}tis \textbf{me}æ.}
\versus{Deus, qui das vindíctas mihi, et subdis \textbf{pó}pulos \textbf{sub} me:~* liberátor meus de inimícis meis \textbf{i}ra\textbf{cún}dis.}
\versus{Et ab insurgéntibus in me \textbf{e}xal\textbf{tá}\textbf{bis} me:~* a viro iníquo e\textbf{rí}pi\textbf{es} me.}
\versus{Proptérea confitébor tibi in nati\textbf{ó}nibus, \textbf{Dó}\textbf{mi}ne:~* et nómini tuo \textbf{psal}mum \textbf{di}cam.}
\versus{Magníficans salútes Regis ejus,~† et fáciens misericórdiam Christo \textbf{su}o \textbf{Da}vid:~* et sémini ejus \textbf{us}que in \textbf{sǽ}culum.}
