\versus{Qui percússit Ægýptum cum primogénitis e\textbf{ó}rum:~* quóniam in ætérnum miseri\textbf{cór}dia \textbf{e}jus.}
\versus{Qui edúxit Israël de médio e\textbf{ó}rum:~* quóniam in ætérnum miseri\textbf{cór}dia \textbf{e}jus.}
\versus{In manu poténti, et bráchio ex\textbf{cél}so:~* quóniam in ætérnum miseri\textbf{cór}dia \textbf{e}jus.}
\versus{Qui divísit Mare Rubrum in divisi\textbf{ó}nes:~* quóniam in ætérnum miseri\textbf{cór}dia \textbf{e}jus.}
\versus{Et edúxit Israël per médium \textbf{e}jus:~* quóniam in ætérnum miseri\textbf{cór}dia \textbf{e}jus.}
\versus{Et excússit Pharaónem, et virtútem ejus in Mari \textbf{Ru}bro:~* quóniam in ætérnum miseri\textbf{cór}dia \textbf{e}jus.}
\versus{Qui tradúxit pópulum suum per de\textbf{sér}tum:~* quóniam in ætérnum miseri\textbf{cór}dia \textbf{e}jus.}
\versus{Qui percússit reges \textbf{ma}gnos:~* quóniam in ætérnum miseri\textbf{cór}dia \textbf{e}jus.}
\versus{Et occídit reges \textbf{for}tes:~* quóniam in ætérnum miseri\textbf{cór}dia \textbf{e}jus.}
\versus{Sehon, regem Amorrhæ\textbf{ó}rum:~* quóniam in ætérnum miseri\textbf{cór}dia \textbf{e}jus.}
\versus{Et Og, regem \textbf{Ba}san:~* quóniam in ætérnum miseri\textbf{cór}dia \textbf{e}jus.}
\versus{Et dedit terram eórum heredi\textbf{tá}tem:~* quóniam in ætérnum miseri\textbf{cór}dia \textbf{e}jus.}
\versus{Hereditátem Israël, servo \textbf{su}o:~* quóniam in ætérnum miseri\textbf{cór}dia \textbf{e}jus.}
\versus{Quia in humilitáte nostra memor fuit \textbf{no}stri:~* quóniam in ætérnum miseri\textbf{cór}dia \textbf{e}jus.}
\versus{Et redémit nos ab inimícis \textbf{no}stris:~* quóniam in ætérnum miseri\textbf{cór}dia \textbf{e}jus.}
\versus{Qui dat escam omni \textbf{car}ni:~* quóniam in ætérnum miseri\textbf{cór}dia \textbf{e}jus.}
\versus{Confitémini Deo \textbf{cæ}li:~* quóniam in ætérnum miseri\textbf{cór}dia \textbf{e}jus.}
\versus{Confitémini Dómino domi\textbf{nó}rum:~* quóniam in ætérnum miseri\textbf{cór}dia \textbf{e}jus.}
