\versus{Deus, laudem meam ne ta\textbf{cú}eris:~* quia os peccatóris, et os dolósi super me \textit{a}\textbf{pér}\textbf{tum} est.}
\versus{Locúti sunt advérsum me lingua dolósa,~† et sermónibus ódii circumde\textbf{dé}runt me:~* et expugnavérunt \textit{me} \textbf{gra}tis.}
\versus{Pro eo ut me dilígerent, detrahébant \textbf{mi}hi:~* ego autem \textit{o}\textbf{rá}bam.}
\versus{Et posuérunt advérsum me mala pro \textbf{bo}nis:~* et ódium pro dilectió\textit{ne} \textbf{me}a.}
\versus{Constítue super eum pecca\textbf{tó}rem:~* et diábolus stet a dex\textit{tris} \textbf{e}jus.}
\versus{Cum judicátur, éxeat condem\textbf{ná}tus:~* et orátio ejus fiat in \textit{pec}\textbf{cá}tum.}
\versus{Fiant dies ejus \textbf{pau}ci:~* et episcopátum ejus accípi\textit{at} \textbf{al}ter.}
\versus{Fiant fílii ejus \textbf{ór}phani:~* et uxor e\textit{jus} \textbf{ví}\textbf{du}a.}
\versus{Nutántes transferántur fílii ejus, et men\textbf{dí}cent:~* et ejiciántur de habitatióni\textit{bus} \textbf{su}is.}
\versus{Scrutétur fœnerátor omnem substántiam \textbf{e}jus:~* et dirípiant aliéni labó\textit{res} \textbf{e}jus.}
\versus{Non sit illi ad\textbf{jú}tor:~* nec sit qui misereátur pupíl\textit{lis} \textbf{e}jus.}
\versus{Fiant nati ejus in in\textbf{té}ritum:~* in generatióne una deleátur no\textit{men} \textbf{e}jus.}
\versus{In memóriam rédeat iníquitas patrum ejus in conspéctu \textbf{Dó}mini:~* et peccátum matris ejus non de\textit{le}\textbf{á}tur.}
\versus{Fiant contra Dóminum semper,~† et dispéreat de terra memória e\textbf{ó}rum:~* pro eo quod non est recordátus fácere mise\textit{ri}\textbf{cór}\textbf{di}am.}
\versus{Et persecútus est hóminem ínopem, et men\textbf{dí}cum,~* et compúnctum corde morti\textit{fi}\textbf{cá}re.}
\versus{Et diléxit maledictiónem, et véniet \textbf{e}i:~* et nóluit benedictiónem, et elongábitur \textit{ab} \textbf{e}o.}
\versus{Et índuit maledictiónem sicut vestiméntum,~† et intrávit sicut aqua in interióra \textbf{e}jus,~* et sicut óleum in óssi\textit{bus} \textbf{e}jus.}
\versus{Fiat ei sicut vestiméntum, quo ope\textbf{rí}tur:~* et sicut zona, qua semper \textit{præ}\textbf{cín}\textbf{gi}tur.}
\versus{Hoc opus eórum, qui détrahunt mihi apud \textbf{Dó}minum:~* et qui loquúntur mala advérsus áni\textit{mam} \textbf{me}am.}
\versus{Et tu, Dómine, Dómine, fac mecum propter nomen \textbf{tu}um:~* quia suávis est misericórdi\textit{a} \textbf{tu}a.}
\versus{Líbera me quia egénus, et pauper \textbf{e}go sum:~* et cor meum conturbátum \textit{est} \textbf{in}\textbf{tra} me.}
\versus{Sicut umbra cum declínat, a\textbf{blá}tus sum:~* et excússus sum sicut \textit{lo}\textbf{cú}stæ.}
\versus{Génua mea infirmáta sunt a je\textbf{jú}nio:~* et caro mea immutáta est prop\textit{ter} \textbf{ó}\textbf{le}um.}
\versus{Et ego factus sum oppróbrium \textbf{il}lis:~* vidérunt me, et movérunt cápi\textit{ta} \textbf{su}a.}
\versus{Adjuva me, Dómine, Deus \textbf{me}us:~* salvum me fac secúndum misericórdi\textit{am} \textbf{tu}am.}
\versus{Et sciant quia manus \textbf{tu}a hæc:~* et tu, Dómine, fecí\textit{sti} \textbf{e}am.}
\versus{Maledícent illi, et tu benedíces:~† qui insúrgunt in me, confun\textbf{dán}tur:~* servus autem tuus \textit{læ}\textbf{tá}\textbf{bi}tur.}
\versus{Induántur qui détrahunt mihi, pu\textbf{dó}re:~* et operiántur sicut diplóide confusió\textit{ne} \textbf{su}a.}
\versus{Confitébor Dómino nimis in ore \textbf{me}o:~* et in médio multórum laudá\textit{bo} \textbf{e}um.}
\versus{Quia ástitit a dextris \textbf{páu}peris,~* ut salvam fáceret a persequéntibus áni\textit{mam} \textbf{me}am.}
