\versus{Dómine, exáudi ora\textit{ti}\textit{ó}\textit{nem} \textbf{me}am:~* et clamor meus ad \textit{te} \textbf{vé}niat.}
\versus{Non avértas fáci\textit{em} \textit{tu}\textit{am} \textbf{a} me:~* in quacúmque die tríbulor, inclína ad me au\textit{rem} \textbf{tu}am.}
\versus{In quacúmque die in\textit{vo}\textit{cá}\textit{ve}\textbf{ro} te:~* velóciter \textit{e}\textbf{xáu}di me.}
\versus{Quia defecérunt sicut fu\textit{mus} \textit{di}\textit{es} \textbf{me}i:~* et ossa mea sicut crémium a\textit{ru}\textbf{é}runt.}
\versus{Percússus sum ut fœnum, et á\textit{ru}\textit{it} \textit{cor} \textbf{me}um:~* quia oblítus sum comédere pa\textit{nem} \textbf{me}um.}
\versus{A voce \textit{gé}\textit{mi}\textit{tus} \textbf{me}i:~* adhǽsit os meum car\textit{ni} \textbf{me}æ.}
\versus{Símilis factus sum pellicá\textit{no} \textit{so}\textit{li}\textbf{tú}dinis:~* factus sum sicut nyctícorax in do\textit{mi}\textbf{cí}lio.}
\versus{\textit{Vi}\textit{gi}\textbf{lá}vi,~* et factus sum sicut passer solitárius \textit{in} \textbf{te}cto.}
\versus{Tota die exprobrábant mihi i\textit{ni}\textit{mí}\textit{ci} \textbf{me}i:~* et qui laudábant me, advérsum me \textit{ju}\textbf{rá}bant.}
\versus{Quia cínerem tamquam pa\textit{nem} \textit{man}\textit{du}\textbf{cá}bam,~* et potum meum cum fletu \textit{mi}\textbf{scé}bam.}
\versus{A fácie iræ et indigna\textit{ti}\textit{ó}\textit{nis} \textbf{tu}æ:~* quia élevans al\textit{li}\textbf{sí}sti me.}
\versus{Dies mei sicut umbra \textit{de}\textit{cli}\textit{na}\textbf{vé}runt:~* et ego sicut fœ\textit{num} \textbf{á}rui.}
\versus{Tu autem, Dómine, in \textit{æ}\textit{tér}\textit{num} \textbf{pér}manes:~* et memoriále tuum in generatiónem et genera\textit{ti}\textbf{ó}nem.}
\versus{Tu exsúrgens mise\textit{ré}\textit{be}\textit{ris} \textbf{Si}on:~* quia tempus miseréndi ejus, quia ve\textit{nit} \textbf{tem}pus.}
\versus{Quóniam placuérunt servis tuis \textit{lá}\textit{pi}\textit{des} \textbf{e}jus:~* et terræ ejus mise\textit{re}\textbf{bún}tur.}
\versus{Et timébunt gentes no\textit{men} \textit{tu}\textit{um}, \textbf{Dó}mine:~* et omnes reges terræ glóri\textit{am} \textbf{tu}am.}
\versus{Quia ædificávit \textit{Dó}\textit{mi}\textit{nus} \textbf{Si}on:~* et vidébitur in glóri\textit{a} \textbf{su}a.}
\versus{Respéxit in orati\textit{ó}\textit{nem} \textit{hu}\textbf{mí}lium:~* et non sprevit precem \textit{e}\textbf{ó}rum.}
\versus{Scribántur hæc in genera\textit{ti}\textit{ó}\textit{ne} \textbf{ál}tera:~* et pópulus qui creábitur, laudá\textit{bit} \textbf{Dó}minum.}
\versus{Quia prospéxit de excél\textit{so} \textit{san}\textit{cto} \textbf{su}o:~* Dóminus de cælo in terram \textit{a}\textbf{spé}xit:}
\versus{Ut audíret gémitus \textit{com}\textit{pe}\textit{di}\textbf{tó}rum:~* ut sólveret fílios inte\textit{rem}\textbf{ptó}rum.}
\versus{Ut annúntient in Si\textit{on} \textit{no}\textit{men} \textbf{Dó}mini:~* et laudem ejus in \textit{Je}\textbf{rú}salem.}
\versus{In conveniéndo pó\textit{pu}\textit{los} \textit{in} \textbf{u}num:~* et reges ut sérvi\textit{ant} \textbf{Dó}mino.}
\versus{Respóndit ei in via \textit{vir}\textit{tú}\textit{tis} \textbf{su}æ:~* Paucitátem diérum meórum núnti\textit{a} \textbf{mi}hi.}
\versus{Ne révoces me in dimídio di\textit{é}\textit{rum} \textit{me}\textbf{ó}rum:~* in generatiónem et generatiónem an\textit{ni} \textbf{tu}i.}
\versus{Inítio tu, Dómine, \textit{ter}\textit{ram} \textit{fun}\textbf{dá}sti:~* et ópera mánuum tuárum \textit{sunt} \textbf{cæ}li.}
\versus{Ipsi períbunt, \textit{tu} \textit{au}\textit{tem} \textbf{pér}manes:~* et omnes sicut vestiméntum ve\textit{te}\textbf{rá}scent.}
\versus{Et sicut opertórium mutábis eos, \textit{et} \textit{mu}\textit{ta}\textbf{bún}tur:~* tu autem idem ipse es, et anni tui non \textit{de}\textbf{fí}cient.}
\versus{Fílii servórum tuó\textit{rum} \textit{ha}\textit{bi}\textbf{tá}bunt:~* et semen eórum in sǽculum di\textit{ri}\textbf{gé}tur.}
