\versus{Bénedic, ánima \textbf{me}a, \textbf{Dó}mino:~* et ómnia, quæ intra me sunt, nómini \textit{san}\textit{cto} \textbf{e}jus.}
\versus{Bénedic, ánima \textbf{me}a, \textbf{Dó}mino:~* et noli oblivísci omnes retributi\textit{ó}\textit{nes} \textbf{e}jus.}
\versus{Qui propitiátur ómnibus iniqui\textbf{tá}tibus \textbf{tu}is:~* qui sanat omnes infirmi\textit{tá}\textit{tes} \textbf{tu}as.}
\versus{Qui rédimit de intéritu \textbf{vi}tam \textbf{tu}am:~* qui corónat te in misericórdia et mise\textit{ra}\textit{ti}\textbf{ó}nibus.}
\versus{Qui replet in bonis desi\textbf{dé}rium \textbf{tu}um:~* renovábitur ut áquilæ ju\textit{vén}\textit{tus} \textbf{tu}a.}
\versus{Fáciens miseri\textbf{cór}dias \textbf{Dó}minus:~* et judícium ómnibus injúriam \textit{pa}\textit{ti}\textbf{én}tibus.}
\versus{Notas fecit vias \textbf{su}as \textbf{Mó}ysi,~* fíliis Israël volun\textit{tá}\textit{tes} \textbf{su}as.}
\versus{Miserátor, et mi\textbf{sé}ricors \textbf{Dó}minus:~* longánimis et mul\textit{tum} \textit{mi}\textbf{sé}ricors.}
\versus{Non in perpétuum \textbf{i}ra\textbf{scé}tur:~* neque in ætérnum \textit{com}\textit{mi}\textbf{ná}bitur.}
\versus{Non secúndum peccáta nostra \textbf{fe}cit \textbf{no}bis:~* neque secúndum iniquitátes nostras retrí\textit{bu}\textit{it} \textbf{no}bis.}
\versus{Quóniam secúndum altitúdinem \textbf{cæ}li a \textbf{ter}ra:~* corroborávit misericórdiam suam su\textit{per} \textit{ti}\textbf{mén}tes se.}
\versus{Quantum distat ortus ab \textbf{oc}ci\textbf{dén}te:~* longe fecit a nobis iniqui\textit{tá}\textit{tes} \textbf{no}stras.}
\versus{Quómodo miserétur pater filiórum,~† misértus est Dóminus ti\textbf{mén}ti\textbf{bus} se:~* quóniam ipse cognóvit fig\textit{mén}\textit{tum} \textbf{no}strum.}
\versus{Recordátus est quóniam pulvis sumus:~† homo, sicut fœnum \textbf{di}es \textbf{e}jus,~* tamquam flos agri sic \textit{ef}\textit{flo}\textbf{ré}bit.}
\versus{Quóniam spíritus pertransíbit in illo, et \textbf{non} sub\textbf{sí}stet:~* et non cognóscet ámplius \textit{lo}\textit{cum} \textbf{su}um.}
\versus{Misericórdia autem Dómini \textbf{ab} æ\textbf{tér}no,~* et usque in ætérnum super ti\textit{mén}\textit{tes} \textbf{e}um.}
\versus{Et justítia illíus in fílios \textbf{fi}li\textbf{ó}rum,~* his qui servant testa\textit{mén}\textit{tum} \textbf{e}jus.}
\versus{Et mémores sunt manda\textbf{tó}rum i\textbf{psí}us,~* ad faci\textit{én}\textit{dum} \textbf{e}a.}
\versus{Dóminus in cælo parávit \textbf{se}dem \textbf{su}am:~* et regnum ipsíus ómnibus \textit{do}\textit{mi}\textbf{ná}bitur.}
\versus{Benedícite Dómino, omnes Angeli ejus:~† poténtes virtúte, faciéntes \textbf{ver}bum il\textbf{lí}us,~* ad audiéndam vocem ser\textit{mó}\textit{num} \textbf{e}jus.}
\versus{Benedícite Dómino, omnes vir\textbf{tú}tes \textbf{e}jus:~* minístri ejus, qui fácitis volun\textit{tá}\textit{tem} \textbf{e}jus.}
\versus{Benedícite Dómino, ómnia ópera ejus:~† in omni loco dominati\textbf{ó}nis \textbf{e}jus,~* bénedic, ánima \textit{me}\textit{a}, \textbf{Dó}mino.}
