\versus{Confitémini Dómino, quóniam \textbf{bo}nus:~* quóniam in sǽculum miseri\textbf{cór}dia \textbf{e}jus.}
\versus{Quis loquétur poténtias \textbf{Dó}mini,~* audítas fáciet omnes \textbf{lau}des \textbf{e}jus?}
\versus{Beáti, qui custódiunt ju\textbf{dí}cium,~* et fáciunt justítiam in \textbf{om}ni \textbf{tém}pore.}
\versus{Meménto nostri, Dómine, in beneplácito pópuli \textbf{tu}i:~* vísita nos in salu\textbf{tá}ri \textbf{tu}o:}
\versus{Ad vidéndum in bonitáte electórum tuórum, ad lætándum in lætítia gentis \textbf{tu}æ:~* ut laudéris cum heredi\textbf{tá}te \textbf{tu}a.}
\versus{Peccávimus cum pátribus \textbf{no}stris:~* injúste égimus, iniqui\textbf{tá}tem \textbf{fé}cimus.}
\versus{Patres nostri in Ægýpto non intellexérunt mirabília \textbf{tu}a:~* non fuérunt mémores multitúdinis miseri\textbf{cór}diæ \textbf{tu}æ.}
\versus{Et irritavérunt ascendéntes in \textbf{ma}re,~* \textbf{Ma}re \textbf{Ru}brum.}
\versus{Et salvávit eos propter nomen \textbf{su}um:~* ut notam fáceret po\textbf{tén}tiam \textbf{su}am.}
\versus{Et incrépuit Mare Rubrum, et exsic\textbf{cá}tum est,~* et dedúxit eos in abýssis sicut \textbf{in} de\textbf{sér}to.}
\versus{Et salvávit eos de manu odi\textbf{én}tium:~* et redémit eos de manu \textbf{i}ni\textbf{mí}ci.}
\versus{Et opéruit aqua tribulántes \textbf{e}os:~* unus ex eis \textbf{non} re\textbf{mán}sit.}
\versus{Et credidérunt verbis \textbf{e}jus:~* et laudavérunt \textbf{lau}dem \textbf{e}jus.}
\versus{Cito fecérunt, oblíti sunt óperum \textbf{e}jus:~* et non sustinuérunt con\textbf{sí}lium \textbf{e}jus.}
\versus{Et concupiérunt concupiscéntiam in de\textbf{sér}to:~* et tentavérunt Deum in \textbf{i}na\textbf{quó}so.}
\versus{Et dedit eis petitiónem i\textbf{psó}rum:~* et misit saturitátem in áni\textbf{mas} e\textbf{ó}rum.}
\versus{Et irritavérunt Móysen in \textbf{ca}stris:~* Aaron, \textbf{san}ctum \textbf{Dó}mini.}
\versus{Apérta est terra, et deglutívit \textbf{Da}than:~* et opéruit super congregati\textbf{ó}nem A\textbf{bí}ron.}
\versus{Et exársit ignis in synagóga e\textbf{ó}rum:~* flamma combússit \textbf{pec}ca\textbf{tó}res.}
\versus{Et fecérunt vítulum in \textbf{Ho}reb:~* et adora\textbf{vé}runt \textbf{scúl}ptile.}
\versus{Et mutavérunt glóriam \textbf{su}am~* in similitúdinem vítuli come\textbf{dén}tis \textbf{fœ}num.}
\versus{Oblíti sunt Deum, qui salvávit \textbf{e}os,~* qui fecit magnália in Ægýpto, mirabília in terra Cham: terribília in \textbf{Ma}ri \textbf{Ru}bro.}
\versus{Et dixit ut dispérderet \textbf{e}os:~* si non Móyses, eléctus ejus, stetísset in confractióne in con\textbf{spé}ctu \textbf{e}jus:}
\versus{Ut avérteret iram ejus ne dispérderet \textbf{e}os:~* et pro níhilo habuérunt terram de\textbf{si}de\textbf{rá}bilem:}
\versus{Non credidérunt verbo ejus, et murmuravérunt in tabernáculis \textbf{su}is:~* non exaudiérunt \textbf{vo}cem \textbf{Dó}mini.}
\versus{Et elevávit manum suam super \textbf{e}os:~* ut prostérneret eos \textbf{in} de\textbf{sér}to:}
\versus{Et ut dejíceret semen eórum in nati\textbf{ó}nibus:~* et dispérgeret eos in \textbf{re}gi\textbf{ó}nibus.}
\versus{Et initiáti sunt Be\textbf{él}phegor:~* et comedérunt sacrifícia \textbf{mor}tu\textbf{ó}rum.}
\versus{Et irritavérunt eum in adinventiónibus \textbf{su}is:~* et multiplicáta est in \textbf{e}is ru\textbf{í}na.}
\versus{Et stetit Phínees, et pla\textbf{cá}vit:~* et ces\textbf{sá}vit quas\textbf{sá}tio.}
\versus{Et reputátum est ei in ju\textbf{stí}tiam:~* in generatiónem et generatiónem usque in \textbf{sem}pi\textbf{tér}num.}
\versus{Et irritavérunt eum ad Aquas contradicti\textbf{ó}nis:~* et vexátus est Móyses propter eos: quia exacerbavérunt \textbf{spí}ritum \textbf{e}jus.}
\versus{Et distínxit in lábiis \textbf{su}is:~* non disperdidérunt Gentes, quas dixit \textbf{Dó}minus \textbf{il}lis.}
\versus{Et commísti sunt inter Gentes, et didicérunt ópera eórum: et serviérunt sculptílibus e\textbf{ó}rum:~* et factum est \textbf{il}lis in \textbf{scán}dalum.}
\versus{Et immolavérunt fílios \textbf{su}os,~* et fílias \textbf{su}as dæ\textbf{mó}niis.}
\versus{Et effudérunt sánguinem inno\textbf{cén}tem:~* sánguinem filiórum suórum et filiárum suárum, quas sacrificavérunt scul\textbf{ptí}libus \textbf{Chá}naan.}
\versus{Et infécta est terra in sanguínibus, et contamináta est in opéribus e\textbf{ó}rum:~* et fornicáti sunt in adinventi\textbf{ó}nibus \textbf{su}is.}
\versus{Et irátus est furóre Dóminus in pópulum \textbf{su}um:~* et abominátus est heredi\textbf{tá}tem \textbf{su}am.}
\versus{Et trádidit eos in manus \textbf{Gén}tium:~* et domináti sunt eórum qui o\textbf{dé}runt \textbf{e}os.}
\versus{Et tribulavérunt eos inimíci eórum, et humiliáti sunt sub mánibus e\textbf{ó}rum:~* sæpe libe\textbf{rá}vit \textbf{e}os.}
\versus{Ipsi autem exacerbavérunt eum in consílio \textbf{su}o:~* et humiliáti sunt in iniqui\textbf{tá}tibus \textbf{su}is.}
\versus{Et vidit, cum tribula\textbf{rén}tur:~* et audívit orati\textbf{ó}nem e\textbf{ó}rum.}
\versus{Et memor fuit testaménti \textbf{su}i:~* et pœnítuit eum secúndum multitúdinem miseri\textbf{cór}diæ \textbf{su}æ.}
\versus{Et dedit eos in miseri\textbf{cór}dias~* in conspéctu ómnium qui \textbf{cé}perant \textbf{e}os.}
\versus{Salvos nos fac, Dómine, Deus \textbf{no}ster:~* et cóngrega nos de \textbf{na}ti\textbf{ó}nibus:}
\versus{Ut confiteámur nómini sancto \textbf{tu}o:~* et gloriémur in \textbf{lau}de \textbf{tu}a.}
\versus{Benedíctus Dóminus, Deus Israël, a sǽculo et usque in \textbf{sǽ}culum:~* et dicet omnis pópulus: \textbf{Fi}at, \textbf{fi}at.}
