\versus{Dómine, probásti me, et \textit{co}\textit{gno}\textbf{ví}sti me:~* tu cognovísti sessiónem meam, et resurre\textit{cti}\textit{ó}\textit{nem} \textbf{me}am.}
\versus{Intellexísti cogitatiónes me\textit{as} \textit{de} \textbf{lon}ge:~* sémitam meam, et funículum meum \textit{in}\textit{ve}\textit{sti}\textbf{gá}sti.}
\versus{Et omnes vias meas \textit{præ}\textit{vi}\textbf{dí}sti:~* quia non est sermo \textit{in} \textit{lin}\textit{gua} \textbf{me}a.}
\versus{Ecce, Dómine, tu cognovísti ómnia novíssima, \textit{et} \textit{an}\textbf{tí}qua:~* tu formásti me, et posuísti super \textit{me} \textit{ma}\textit{num} \textbf{tu}am.}
\versus{Mirábilis facta est sciéntia \textit{tu}\textit{a} \textbf{ex} me:~* confortáta est, et non pó\textit{te}\textit{ro} \textit{ad} \textbf{e}am.}
\versus{Quo ibo a spí\textit{ri}\textit{tu} \textbf{tu}o?~* et quo a fáci\textit{e} \textit{tu}\textit{a} \textbf{fú}giam?}
\versus{Si ascéndero in cæ\textit{lum}, \textit{tu} \textbf{il}lic es:~* si descéndero in \textit{in}\textit{fér}\textit{num}, \textbf{a}des.}
\versus{Si súmpsero pennas me\textit{as} \textit{di}\textbf{lú}culo,~* et habitávero in \textit{ex}\textit{tré}\textit{mis} \textbf{ma}ris.}
\versus{Etenim illuc manus tu\textit{a} \textit{de}\textbf{dú}cet me:~* et tenébit me \textit{déx}\textit{te}\textit{ra} \textbf{tu}a.}
\versus{Et dixi: Fórsitan ténebræ \textit{con}\textit{cul}\textbf{cá}bunt me:~* et nox illuminátio mea in de\textit{lí}\textit{ci}\textit{is} \textbf{me}is.}
\versus{Quia ténebræ non obscurabúntur a te,~† et nox sicut dies il\textit{lu}\textit{mi}\textbf{ná}bitur:~* sicut ténebræ ejus, ita \textit{et} \textit{lu}\textit{men} \textbf{e}jus.}
\versus{Quia tu possedísti \textit{re}\textit{nes} \textbf{me}os:~* suscepísti me de úte\textit{ro} \textit{ma}\textit{tris} \textbf{me}æ.}
\versus{Confitébor tibi quia terribíliter magnificátus es:~† mirabília ó\textit{pe}\textit{ra} \textbf{tu}a,~* et ánima mea \textit{co}\textit{gnó}\textit{scit} \textbf{ni}mis.}
\versus{Non est occultátum os meum a te, quod fecísti \textit{in} \textit{oc}\textbf{cúl}to:~* et substántia mea in inferi\textit{ó}\textit{ri}\textit{bus} \textbf{ter}ræ.}
\versus{Imperféctum meum vidérunt óculi tui,~† et in libro tuo om\textit{nes} \textit{scri}\textbf{bén}tur:~* dies formabúntur, et \textit{ne}\textit{mo} \textit{in} \textbf{e}is.}
\versus{Mihi autem nimis honorificáti sunt amíci \textit{tu}\textit{i}, \textbf{De}us:~* nimis confortátus est princi\textit{pá}\textit{tus} \textit{e}\textbf{ó}rum.}
\versus{Dinumerábo eos, et super arénam multi\textit{pli}\textit{ca}\textbf{bún}tur:~* exsurréxi, et \textit{a}\textit{dhuc} \textit{sum} \textbf{te}cum.}
\versus{Si occíderis, Deus, \textit{pec}\textit{ca}\textbf{tó}res:~* viri sánguinum, de\textit{cli}\textit{ná}\textit{te} \textbf{a} me.}
\versus{Quia dícitis in cogi\textit{ta}\textit{ti}\textbf{ó}ne:~* Accípient in vanitáte ci\textit{vi}\textit{tá}\textit{tes} \textbf{tu}as.}
\versus{Nonne qui odérunt te, Dó\textit{mi}\textit{ne}, \textbf{ó}deram?~* et super inimícos tu\textit{os} \textit{ta}\textit{be}\textbf{scé}bam?}
\versus{Perfécto ódio ó\textit{de}\textit{ram} \textbf{il}los:~* et inimíci \textit{fa}\textit{cti} \textit{sunt} \textbf{mi}hi.}
\versus{Proba me, Deus, et sci\textit{to} \textit{cor} \textbf{me}um:~* intérroga me, et cognósce \textit{sé}\textit{mi}\textit{tas} \textbf{me}as.}
\versus{Et vide, si via iniquitá\textit{tis} \textit{in} \textbf{me} est:~* et deduc me in \textit{vi}\textit{a} \textit{æ}\textbf{tér}na.}
