\versus{Confitémini Dómino \textbf{quó}niam \textbf{bo}nus:~* quóniam in sǽculum miseri\textbf{cór}dia \textbf{e}jus.}
\versus{Dicant qui redémpti sunt a Dómino, quos redémit de manu \textbf{i}ni\textbf{mí}ci:~* et de regiónibus congre\textbf{gá}vit \textbf{e}os:}
\versus{A solis ortu, \textbf{et} oc\textbf{cá}su:~* ab aqui\textbf{ló}ne, et \textbf{ma}ri.}
\versus{Erravérunt in solitúdine in \textbf{i}na\textbf{quó}so:~* viam civitátis habitáculi non \textbf{in}ve\textbf{né}runt.}
\versus{Esuriéntes, et \textbf{si}ti\textbf{én}tes:~* ánima eórum in \textbf{i}psis de\textbf{fé}cit.}
\versus{Et clamavérunt ad Dóminum cum tri\textbf{bu}la\textbf{rén}tur:~* et de necessitátibus eórum e\textbf{rí}puit \textbf{e}os.}
\versus{Et dedúxit eos in \textbf{vi}am \textbf{re}ctam:~* ut irent in civitátem habi\textbf{ta}ti\textbf{ó}nis.}
\versus{Confiteántur Dómino miseri\textbf{cór}diæ \textbf{e}jus:~* et mirabília ejus \textbf{fí}liis \textbf{hó}minum.}
\versus{Quia satiávit áni\textbf{mam} i\textbf{ná}nem:~* et ánimam esuriéntem sati\textbf{á}vit \textbf{bo}nis.}
\versus{Sedéntes in ténebris, et \textbf{um}bra \textbf{mor}tis:~* vinctos in mendici\textbf{tá}te et \textbf{fer}ro.}
\versus{Quia exacerbavérunt e\textbf{ló}quia \textbf{De}i:~* et consílium Altíssimi ir\textbf{ri}ta\textbf{vé}runt.}
\versus{Et humiliátum est in labóribus \textbf{cor} e\textbf{ó}rum:~* infirmáti sunt, nec fuit qui \textbf{ad}ju\textbf{vá}ret.}
\versus{Et clamavérunt ad Dóminum cum tri\textbf{bu}la\textbf{rén}tur:~* et de necessitátibus eórum libe\textbf{rá}vit \textbf{e}os.}
\versus{Et edúxit eos de ténebris, et \textbf{um}bra \textbf{mor}tis:~* et víncula e\textbf{ó}rum dis\textbf{rú}pit.}
\versus{Confiteántur Dómino miseri\textbf{cór}diæ \textbf{e}jus:~* et mirabília ejus \textbf{fí}liis \textbf{hó}minum.}
\versus{Quia contrívit \textbf{por}tas \textbf{ǽ}\textbf{re}as:~* et vectes férre\textbf{os} con\textbf{fré}git.}
\versus{Suscépit eos de via iniqui\textbf{tá}tis e\textbf{ó}rum:~* propter injustítias enim suas hu\textbf{mi}li\textbf{á}ti sunt.}
\versus{Omnem escam abomináta est áni\textbf{ma} e\textbf{ó}rum:~* et appropinquavérunt usque ad \textbf{por}tas \textbf{mor}tis.}
\versus{Et clamavérunt ad Dóminum cum tri\textbf{bu}la\textbf{rén}tur:~* et de necessitátibus eórum libe\textbf{rá}vit \textbf{e}os.}
\versus{Misit verbum suum, et sa\textbf{ná}vit \textbf{e}os:~* et erípuit eos de interitióni\textbf{bus} e\textbf{ó}rum.}
\versus{Confiteántur Dómino miseri\textbf{cór}diæ \textbf{e}jus:~* et mirabília ejus \textbf{fí}liis \textbf{hó}minum.}
\versus{Et sacríficent sacri\textbf{fí}cium \textbf{lau}dis:~* et annúntient ópera ejus in exsul\textbf{ta}ti\textbf{ó}ne.}
\versus{Qui descéndunt \textbf{ma}re in \textbf{ná}\textbf{vi}bus,~* faciéntes operatiónem in \textbf{a}quis \textbf{mul}tis.}
\versus{Ipsi vidérunt \textbf{ó}pera \textbf{Dó}\textbf{mi}ni,~* et mirabília ejus \textbf{in} pro\textbf{fún}do.}
\versus{Dixit, et stetit spíri\textbf{tus} pro\textbf{cél}læ:~* et exaltáti sunt \textbf{flu}ctus \textbf{e}jus.}
\versus{Ascéndunt usque ad cælos, et descéndunt usque \textbf{ad} a\textbf{býs}sos:~* ánima eórum in malis \textbf{ta}be\textbf{scé}bat.}
\versus{Turbáti sunt, et moti sunt \textbf{si}cut \textbf{é}\textbf{bri}us:~* et omnis sapiéntia eórum \textbf{de}vo\textbf{rá}ta est.}
\versus{Et clamavérunt ad Dóminum cum tri\textbf{bu}la\textbf{rén}tur:~* et de necessitátibus eórum e\textbf{dú}xit \textbf{e}os.}
\versus{Et státuit procéllam \textbf{e}jus in \textbf{au}ram:~* et siluérunt \textbf{flu}ctus \textbf{e}jus.}
\versus{Et lætáti sunt quia \textbf{si}lu\textbf{é}runt:~* et dedúxit eos in portum volun\textbf{tá}tis e\textbf{ó}rum.}
\versus{Confiteántur Dómino miseri\textbf{cór}diæ \textbf{e}jus:~* et mirabília ejus \textbf{fí}liis \textbf{hó}minum.}
\versus{Et exáltent eum in ec\textbf{clé}sia \textbf{ple}bis:~* et in cáthedra seniórum \textbf{lau}dent \textbf{e}um.}
\versus{Pósuit flúmina \textbf{in} de\textbf{sér}tum:~* et éxitus a\textbf{quá}rum in \textbf{si}tim.}
\versus{Terram fructíferam \textbf{in} sal\textbf{sú}\textbf{gi}nem:~* a malítia inhabitánti\textbf{um} in \textbf{e}a.}
\versus{Pósuit desértum in \textbf{sta}gna a\textbf{quá}rum:~* et terram sine aqua in éxi\textbf{tus} a\textbf{quá}rum.}
\versus{Et collocávit illic e\textbf{su}ri\textbf{én}tes:~* et constituérunt civitátem habi\textbf{ta}ti\textbf{ó}nis.}
\versus{Et seminavérunt agros, et planta\textbf{vé}runt \textbf{ví}\textbf{ne}as:~* et fecérunt fructum na\textbf{ti}vi\textbf{tá}tis.}
\versus{Et benedíxit eis, et multipli\textbf{cá}ti sunt \textbf{ni}mis:~* et juménta eórum non \textbf{mi}no\textbf{rá}vit.}
\versus{Et \textbf{pau}ci \textbf{fa}\textbf{cti} sunt:~* et vexáti sunt a tribulatióne malórum, \textbf{et} do\textbf{ló}re.}
\versus{Effúsa est contémptio \textbf{su}per \textbf{prín}\textbf{ci}pes:~* et erráre fecit eos in ínvio, et \textbf{non} in \textbf{vi}a.}
\versus{Et adjúvit páuperem \textbf{de} i\textbf{nó}\textbf{pi}a:~* et pósuit sicut \textbf{o}ves fa\textbf{mí}lias.}
\versus{Vidébunt recti, et \textbf{læ}ta\textbf{bún}tur:~* et omnis iníquitas oppi\textbf{lá}bit os \textbf{su}um.}
\versus{Quis sápiens et cu\textbf{stó}di\textbf{et} hæc?~* et intélliget miseri\textbf{cór}dias \textbf{Dó}mini.}
