\versus{Dómine, exáudi oratiónem \textbf{me}am:~* et clamor meus ad \textit{te} \textbf{vé}\textbf{ni}at.}
\versus{Non avértas fáciem tuam \textbf{a} me:~* in quacúmque die tríbulor, inclína ad me au\textit{rem} \textbf{tu}am.}
\versus{In quacúmque die invocáve\textbf{ro} te:~* velóciter \textit{e}\textbf{xáu}\textbf{di} me.}
\versus{Quia defecérunt sicut fumus dies \textbf{me}i:~* et ossa mea sicut crémium a\textit{ru}\textbf{é}runt.}
\versus{Percússus sum ut fœnum, et áruit cor \textbf{me}um:~* quia oblítus sum comédere pa\textit{nem} \textbf{me}um.}
\versus{A voce gémitus \textbf{me}i:~* adhǽsit os meum car\textit{ni} \textbf{me}æ.}
\versus{Símilis factus sum pellicáno soli\textbf{tú}dinis:~* factus sum sicut nyctícorax in do\textit{mi}\textbf{cí}\textbf{li}o.}
\versus{Vigi\textbf{lá}vi,~* et factus sum sicut passer solitárius \textit{in} \textbf{te}cto.}
\versus{Tota die exprobrábant mihi inimíci \textbf{me}i:~* et qui laudábant me, advérsum me \textit{ju}\textbf{rá}bant.}
\versus{Quia cínerem tamquam panem mandu\textbf{cá}bam,~* et potum meum cum fletu \textit{mi}\textbf{scé}bam.}
\versus{A fácie iræ et indignatiónis \textbf{tu}æ:~* quia élevans al\textit{li}\textbf{sí}\textbf{sti} me.}
\versus{Dies mei sicut umbra declina\textbf{vé}runt:~* et ego sicut fœ\textit{num} \textbf{á}\textbf{ru}i.}
\versus{Tu autem, Dómine, in ætérnum \textbf{pér}manes:~* et memoriále tuum in generatiónem et genera\textit{ti}\textbf{ó}nem.}
\versus{Tu exsúrgens miseréberis \textbf{Si}on:~* quia tempus miseréndi ejus, quia ve\textit{nit} \textbf{tem}pus.}
\versus{Quóniam placuérunt servis tuis lápides \textbf{e}jus:~* et terræ ejus mise\textit{re}\textbf{bún}tur.}
\versus{Et timébunt gentes nomen tuum, \textbf{Dó}mine:~* et omnes reges terræ glóri\textit{am} \textbf{tu}am.}
\versus{Quia ædificávit Dóminus \textbf{Si}on:~* et vidébitur in glóri\textit{a} \textbf{su}a.}
\versus{Respéxit in oratiónem hu\textbf{mí}lium:~* et non sprevit precem \textit{e}\textbf{ó}rum.}
\versus{Scribántur hæc in generatióne \textbf{ál}tera:~* et pópulus qui creábitur, laudá\textit{bit} \textbf{Dó}\textbf{mi}num.}
\versus{Quia prospéxit de excélso sancto \textbf{su}o:~* Dóminus de cælo in terram \textit{a}\textbf{spé}xit:}
\versus{Ut audíret gémitus compedi\textbf{tó}rum:~* ut sólveret fílios inte\textit{rem}\textbf{ptó}rum.}
\versus{Ut annúntient in Sion nomen \textbf{Dó}mini:~* et laudem ejus in \textit{Je}\textbf{rú}\textbf{sa}lem.}
\versus{In conveniéndo pópulos in \textbf{u}num:~* et reges ut sérvi\textit{ant} \textbf{Dó}\textbf{mi}no.}
\versus{Respóndit ei in via virtútis \textbf{su}æ:~* Paucitátem diérum meórum núnti\textit{a} \textbf{mi}hi.}
\versus{Ne révoces me in dimídio diérum me\textbf{ó}rum:~* in generatiónem et generatiónem an\textit{ni} \textbf{tu}i.}
\versus{Inítio tu, Dómine, terram fun\textbf{dá}sti:~* et ópera mánuum tuárum \textit{sunt} \textbf{cæ}li.}
\versus{Ipsi períbunt, tu autem \textbf{pér}manes:~* et omnes sicut vestiméntum ve\textit{te}\textbf{rá}scent.}
\versus{Et sicut opertórium mutábis eos, et muta\textbf{bún}tur:~* tu autem idem ipse es, et anni tui non \textit{de}\textbf{fí}\textbf{ci}ent.}
\versus{Fílii servórum tuórum habi\textbf{tá}bunt:~* et semen eórum in sǽculum di\textit{ri}\textbf{gé}tur.}
