\versus{Confitémini Dómino \textbf{quó}niam \textbf{bo}nus:~* quóniam in sǽculum misericór\textit{di}\textit{a} \textbf{e}jus.}
\versus{Dicant qui redémpti sunt a Dómino, quos redémit de manu \textbf{i}ni\textbf{mí}ci:~* et de regiónibus congre\textit{gá}\textit{vit} \textbf{e}os:}
\versus{A solis ortu, \textbf{et} oc\textbf{cá}su:~* ab aquiló\textit{ne}, \textit{et} \textbf{ma}ri.}
\versus{Erravérunt in solitúdine in \textbf{i}na\textbf{quó}so:~* viam civitátis habitáculi non \textit{in}\textit{ve}\textbf{né}runt.}
\versus{Esuriéntes, et \textbf{si}ti\textbf{én}tes:~* ánima eórum in i\textit{psis} \textit{de}\textbf{fé}cit.}
\versus{Et clamavérunt ad Dóminum cum tri\textbf{bu}la\textbf{rén}tur:~* et de necessitátibus eórum erí\textit{pu}\textit{it} \textbf{e}os.}
\versus{Et dedúxit eos in \textbf{vi}am \textbf{re}ctam:~* ut irent in civitátem habi\textit{ta}\textit{ti}\textbf{ó}nis.}
\versus{Confiteántur Dómino miseri\textbf{cór}diæ \textbf{e}jus:~* et mirabília ejus fí\textit{li}\textit{is} \textbf{hó}\textbf{mi}num.}
\versus{Quia satiávit áni\textbf{mam} i\textbf{ná}nem:~* et ánimam esuriéntem sati\textit{á}\textit{vit} \textbf{bo}nis.}
\versus{Sedéntes in ténebris, et \textbf{um}bra \textbf{mor}tis:~* vinctos in mendicitá\textit{te} \textit{et} \textbf{fer}ro.}
\versus{Quia exacerbavérunt e\textbf{ló}quia \textbf{De}i:~* et consílium Altíssimi ir\textit{ri}\textit{ta}\textbf{vé}runt.}
\versus{Et humiliátum est in labóribus \textbf{cor} e\textbf{ó}rum:~* infirmáti sunt, nec fuit qui \textit{ad}\textit{ju}\textbf{vá}ret.}
\versus{Et clamavérunt ad Dóminum cum tri\textbf{bu}la\textbf{rén}tur:~* et de necessitátibus eórum libe\textit{rá}\textit{vit} \textbf{e}os.}
\versus{Et edúxit eos de ténebris, et \textbf{um}bra \textbf{mor}tis:~* et víncula eó\textit{rum} \textit{dis}\textbf{rú}pit.}
