\versus{Confiteántur Dómino misericór\textit{di}\textit{æ} \textbf{e}jus:~* et mirabília ejus fíliis \textbf{hó}minum.}
\versus{Quia contrívit \textit{por}\textit{tas} \textbf{ǽ}reas:~* et vectes férreos con\textbf{fré}git.}
\versus{Suscépit eos de via iniquitá\textit{tis} \textit{e}\textbf{ó}rum:~* propter injustítias enim suas humili\textbf{á}ti sunt.}
\versus{Omnem escam abomináta est áni\textit{ma} \textit{e}\textbf{ó}rum:~* et appropinquavérunt usque ad portas \textbf{mor}tis.}
\versus{Et clamavérunt ad Dóminum cum tri\textit{bu}\textit{la}\textbf{rén}tur:~* et de necessitátibus eórum liberávit \textbf{e}os.}
\versus{Misit verbum suum, et sa\textit{ná}\textit{vit} \textbf{e}os:~* et erípuit eos de interitiónibus e\textbf{ó}rum.}
\versus{Confiteántur Dómino misericór\textit{di}\textit{æ} \textbf{e}jus:~* et mirabília ejus fíliis \textbf{hó}minum.}
\versus{Et sacríficent sacrifí\textit{ci}\textit{um} \textbf{lau}dis:~* et annúntient ópera ejus in exsultati\textbf{ó}ne.}
\versus{Qui descéndunt ma\textit{re} \textit{in} \textbf{ná}vibus,~* faciéntes operatiónem in aquis \textbf{mul}tis.}
\versus{Ipsi vidérunt ó\textit{pe}\textit{ra} \textbf{Dó}mini,~* et mirabília ejus in pro\textbf{fún}do.}
\versus{Dixit, et stetit spíri\textit{tus} \textit{pro}\textbf{cél}læ:~* et exaltáti sunt fluctus \textbf{e}jus.}
\versus{Ascéndunt usque ad cælos, et descéndunt usque \textit{ad} \textit{a}\textbf{býs}sos:~* ánima eórum in malis tabe\textbf{scé}bat.}
\versus{Turbáti sunt, et moti sunt \textit{si}\textit{cut} \textbf{é}brius:~* et omnis sapiéntia eórum devo\textbf{rá}ta est.}
\versus{Et clamavérunt ad Dóminum cum tri\textit{bu}\textit{la}\textbf{rén}tur:~* et de necessitátibus eórum edúxit \textbf{e}os.}
\versus{Et státuit procéllam e\textit{jus} \textit{in} \textbf{au}ram:~* et siluérunt fluctus \textbf{e}jus.}
\versus{Et lætáti sunt quia \textit{si}\textit{lu}\textbf{é}runt:~* et dedúxit eos in portum voluntátis e\textbf{ó}rum.}
