\versus{Meménto, Dó\textit{mi}\textit{ne}, \textbf{Da}vid,~* et omnis mansue\textit{tú}\textit{di}\textit{nis} \textbf{e}jus:}
\versus{Sicut ju\textit{rá}\textit{vit} \textbf{Dó}mino,~* votum vo\textit{vit} \textit{De}\textit{o} \textbf{Ja}cob:}
\versus{Si introíero in tabernáculum \textit{do}\textit{mus} \textbf{me}æ,~* si ascéndero in le\textit{ctum} \textit{stra}\textit{ti} \textbf{me}i:}
\versus{Si dédero somnum ó\textit{cu}\textit{lis} \textbf{me}is,~* et pálpebris meis dor\textit{mi}\textit{ta}\textit{ti}\textbf{ó}nem:}
\versus{Et réquiem tempóribus meis: donec invéniam \textit{lo}\textit{cum} \textbf{Dó}mino,~* tabernácu\textit{lum} \textit{De}\textit{o} \textbf{Ja}cob.}
\versus{Ecce audívimus e\textit{am} \textit{in} \textbf{E}phrata:~* invénimus eam \textit{in} \textit{cam}\textit{pis} \textbf{sil}væ.}
\versus{Introíbimus in taberná\textit{cu}\textit{lum} \textbf{e}jus:~* adorábimus in loco, ubi steté\textit{runt} \textit{pe}\textit{des} \textbf{e}jus.}
\versus{Surge, Dómine, in ré\textit{qui}\textit{em} \textbf{tu}am,~* tu et arca sanctifica\textit{ti}\textit{ó}\textit{nis} \textbf{tu}æ.}
\versus{Sacerdótes tui induán\textit{tur} \textit{ju}\textbf{stí}tiam:~* et sancti \textit{tu}\textit{i} \textit{ex}\textbf{súl}tent.}
\versus{Propter David, \textit{ser}\textit{vum} \textbf{tu}um:~* non avértas fáci\textit{em} \textit{Chri}\textit{sti} \textbf{tu}i.}
\versus{Jurávit Dóminus David veritátem, et non frustrá\textit{bi}\textit{tur} \textbf{e}am:~* de fructu ventris tui ponam su\textit{per} \textit{se}\textit{dem} \textbf{tu}am.}
\versus{Si custodíerint fílii tui testa\textit{mén}\textit{tum} \textbf{me}um:~* et testimónia mea hæc, quæ \textit{do}\textit{cé}\textit{bo} \textbf{e}os.}
\versus{Et fílii eórum us\textit{que} \textit{in} \textbf{sǽ}culum:~* sedébunt su\textit{per} \textit{se}\textit{dem} \textbf{tu}am.}
\versus{Quóniam elégit Dó\textit{mi}\textit{nus} \textbf{Si}on:~* elégit eam in habita\textit{ti}\textit{ó}\textit{nem} \textbf{si}bi.}
\versus{Hæc réquies mea in sǽ\textit{cu}\textit{lum} \textbf{sǽ}culi:~* hic habitábo, quóniam \textit{e}\textit{lé}\textit{gi} \textbf{e}am.}
\versus{Víduam ejus benedícens \textit{be}\textit{ne}\textbf{dí}cam:~* páuperes ejus sa\textit{tu}\textit{rá}\textit{bo} \textbf{pá}nibus.}
\versus{Sacerdótes ejus índuam \textit{sa}\textit{lu}\textbf{tá}ri:~* et sancti ejus exsultatió\textit{ne} \textit{ex}\textit{sul}\textbf{tá}bunt.}
\versus{Illuc prodúcam \textit{cor}\textit{nu} \textbf{Da}vid:~* parávi lucér\textit{nam} \textit{Chri}\textit{sto} \textbf{me}o.}
\versus{Inimícos ejus índuam con\textit{fu}\textit{si}\textbf{ó}ne:~* super ipsum autem efflorébit sanctifi\textit{cá}\textit{ti}\textit{o} \textbf{me}a.}
