\versus{Dixit insípiens in \textit{cor}\textit{de} \textbf{su}o:~* \textit{Non} \textit{est} \textbf{De}us.}
\versus{Corrúpti sunt, et abominábiles facti sunt in stú\textit{di}\textit{is} \textbf{su}is:~* non est qui fáciat bonum, non est \textit{us}\textit{que} \textit{ad} \textbf{u}num.}
\versus{Dóminus de cælo prospéxit super fí\textit{li}\textit{os} \textbf{hó}minum,~* ut vídeat si est intélligens, aut \textit{re}\textit{quí}\textit{rens} \textbf{De}um.}
\versus{Omnes declinavérunt, simul inú\textit{ti}\textit{les} \textbf{fa}cti sunt:~* non est qui fáciat bonum, non est \textit{us}\textit{que} \textit{ad} \textbf{u}num.}
\versus{Sepúlcrum patens est guttur eórum:~† linguis suis doló\textit{se} \textit{a}\textbf{gé}bant~* venénum áspidum sub lá\textit{bi}\textit{is} \textit{e}\textbf{ó}rum.}
\versus{Quorum os maledictióne et amaritú\textit{di}\textit{ne} \textbf{ple}num est:~* velóces pedes eórum ad ef\textit{fun}\textit{dén}\textit{dum} \textbf{sán}\textbf{gui}nem.}
\versus{Contrítio et infelícitas in viis eórum,~† et viam pacis non \textit{co}\textit{gno}\textbf{vé}runt:~* non est timor Dei ante ó\textit{cu}\textit{los} \textit{e}\textbf{ó}rum.}
\versus{Nonne cognóscent omnes qui operántur i\textit{ni}\textit{qui}\textbf{tá}tem,~* qui dévorant plebem meam si\textit{cut} \textit{e}\textit{scam} \textbf{pa}nis?}
\versus{Dóminum non in\textit{vo}\textit{ca}\textbf{vé}runt,~* illic trepidavérunt timóre, ubi \textit{non} \textit{e}\textit{rat} \textbf{ti}mor.}
\versus{Quóniam Dóminus in generatióne justa est,~† consílium ínopis \textit{con}\textit{fu}\textbf{dí}stis:~* quóniam Dó\textit{mi}\textit{nus} \textit{spes} \textbf{e}\textbf{jus} est.}
\versus{Quis dabit ex Sion salu\textit{tá}\textit{re} \textbf{Is}raël?~* cum avérterit Dóminus captivitátem plebis suæ, exsultábit Jacob, et læ\textit{tá}\textit{bi}\textit{tur} \textbf{Is}\textbf{ra}ël.}
