\versus{Exáudi, Dómine, ju\textit{stí}\textit{ti}\textit{am} \textbf{me}am:~* inténde deprecatió\textit{nem} \textbf{me}am.}
\versus{Auribus pércipe ora\textit{ti}\textit{ó}\textit{nem} \textbf{me}am,~* non in lábiis \textit{do}\textbf{ló}sis.}
\versus{De vultu tuo judíci\textit{um} \textit{me}\textit{um} \textbf{pró}deat:~* óculi tui vídeant æ\textit{qui}\textbf{tá}tes.}
\versus{Probásti cor meum, et vi\textit{si}\textit{tá}\textit{sti} \textbf{no}cte:~* igne me examinásti, et non est invénta in me \textit{i}\textbf{ní}quitas.}
\versus{Ut non loquátur os meum \textit{ó}\textit{pe}\textit{ra} \textbf{hó}minum:~* propter verba labiórum tuórum ego custodívi vi\textit{as} \textbf{du}ras.}
\versus{Pérfice gressus meos in \textit{sé}\textit{mi}\textit{tis} \textbf{tu}is:~* ut non moveántur vestígi\textit{a} \textbf{me}a.}
\versus{Ego clamávi, quóniam exau\textit{dí}\textit{sti} \textit{me}, \textbf{De}us:~* inclína aurem tuam mihi, et exáudi ver\textit{ba} \textbf{me}a.}
\versus{Mirífica miseri\textit{cór}\textit{di}\textit{as} \textbf{tu}as,~* qui salvos facis sperán\textit{tes} \textbf{in} te.}
\versus{A resisténtibus déxteræ \textit{tu}\textit{æ} \textit{cu}\textbf{stó}di me,~* ut pupíl\textit{lam} \textbf{ó}culi.}
\versus{Sub umbra alárum tuá\textit{rum} \textit{pró}\textit{te}\textbf{ge} me:~* a fácie impiórum qui me af\textit{fli}\textbf{xé}runt.}
\versus{Inimíci mei ánimam meam circumdedérunt,~† ádipem su\textit{um} \textit{con}\textit{clu}\textbf{sé}runt:~* os eórum locútum est \textit{su}\textbf{pér}biam.}
\versus{Projiciéntes me nunc \textit{cir}\textit{cum}\textit{de}\textbf{dé}runt me:~* óculos suos statuérunt declináre \textit{in} \textbf{ter}ram.}
\versus{Suscepérunt me sicut leo pa\textit{rá}\textit{tus} \textit{ad} \textbf{præ}dam:~* et sicut cátulus leónis hábitans \textit{in} \textbf{áb}ditis.}
\versus{Exsúrge, Dómine, prǽveni eum, et \textit{sup}\textit{plán}\textit{ta} \textbf{e}um:~* éripe ánimam meam ab ímpio, frámeam tuam ab inimícis ma\textit{nus} \textbf{tu}æ.}
\versus{Dómine, a paucis de terra dívide eos in \textit{vi}\textit{ta} \textit{e}\textbf{ó}rum:~* de abscónditis tuis adimplétus est venter \textit{e}\textbf{ó}rum.}
\versus{Satu\textit{rá}\textit{ti} \textit{sunt} \textbf{fí}liis:~* et dimisérunt relíquias suas párvu\textit{lis} \textbf{su}is.}
\versus{Ego autem in justítia apparébo con\textit{spé}\textit{ctu}\textit{i} \textbf{tu}o:~* satiábor cum apparúerit glóri\textit{a} \textbf{tu}a.}
