\versus{Confitémini Dómino quó\textit{ni}\textit{am} \textbf{bo}nus:~* quóniam in sǽculum miseri\textit{cór}\textit{di}\textit{a} \textbf{e}jus.}
\versus{Dicat nunc Israël quó\textit{ni}\textit{am} \textbf{bo}nus:~* quóniam in sǽculum miseri\textit{cór}\textit{di}\textit{a} \textbf{e}jus.}
\versus{Dicat nunc \textit{do}\textit{mus} \textbf{A}aron:~* quóniam in sǽculum miseri\textit{cór}\textit{di}\textit{a} \textbf{e}jus.}
\versus{Dicant nunc qui \textit{ti}\textit{ment} \textbf{Dó}minum:~* quóniam in sǽculum miseri\textit{cór}\textit{di}\textit{a} \textbf{e}jus.}
\versus{De tribulatióne invo\textit{cá}\textit{vi} \textbf{Dó}minum:~* et exaudívit me in lati\textit{tú}\textit{di}\textit{ne} \textbf{Dó}minus.}
\versus{Dóminus mi\textit{hi} \textit{ad}\textbf{jú}tor:~* non timébo quid fáci\textit{at} \textit{mi}\textit{hi} \textbf{ho}mo.}
\versus{Dóminus mi\textit{hi} \textit{ad}\textbf{jú}tor:~* et ego despíciam i\textit{ni}\textit{mí}\textit{cos} \textbf{me}os.}
\versus{Bonum est confíde\textit{re} \textit{in} \textbf{Dó}mino:~* quam confí\textit{de}\textit{re} \textit{in} \textbf{hó}mine.}
\versus{Bonum est sperá\textit{re} \textit{in} \textbf{Dó}mino:~* quam sperá\textit{re} \textit{in} \textit{prin}\textbf{cí}pibus.}
\versus{Omnes Gentes \textit{cir}\textit{cu}\textbf{ié}runt me:~* et in nómine Dómini quia ul\textit{tus} \textit{sum} \textit{in} \textbf{e}os.}
\versus{Circumdántes cir\textit{cum}\textit{de}\textbf{dé}runt me:~* et in nómine Dómini quia ul\textit{tus} \textit{sum} \textit{in} \textbf{e}os.}
\versus{Circumdedérunt me sicut apes,~† et exarsérunt sicut i\textit{gnis} \textit{in} \textbf{spi}nis:~* et in nómine Dómini quia ul\textit{tus} \textit{sum} \textit{in} \textbf{e}os.}
\versus{Impúlsus evérsus \textit{sum} \textit{ut} \textbf{cá}derem:~* et Dó\textit{mi}\textit{nus} \textit{su}\textbf{scé}pit me.}
\versus{Fortitúdo mea, et laus \textit{me}\textit{a} \textbf{Dó}minus:~* et factus est mi\textit{hi} \textit{in} \textit{sa}\textbf{lú}tem.}
\versus{Vox exsultatiónis, \textit{et} \textit{sa}\textbf{lú}tis:~* in taberná\textit{cu}\textit{lis} \textit{ju}\textbf{stó}rum.}
\versus{Déxtera Dómini fecit virtútem:~† déxtera Dómini \textit{e}\textit{xal}\textbf{tá}vit me,~* déxtera Dómini \textit{fe}\textit{cit} \textit{vir}\textbf{tú}tem.}
\versus{Non móri\textit{ar}, \textit{sed} \textbf{vi}vam:~* et narrábo \textit{ó}\textit{pe}\textit{ra} \textbf{Dó}mini.}
\versus{Castígans castigá\textit{vit} \textit{me} \textbf{Dó}minus:~* et morti \textit{non} \textit{trá}\textit{di}\textbf{dit} me.}
\versus{Aperíte mihi portas justítiæ,~† ingréssus in eas confi\textit{té}\textit{bor} \textbf{Dó}mino:~* hæc porta Dómini, justi in\textit{trá}\textit{bunt} \textit{in} \textbf{e}am.}
\versus{Confitébor tibi quóniam \textit{e}\textit{xau}\textbf{dí}sti me:~* et factus es mi\textit{hi} \textit{in} \textit{sa}\textbf{lú}tem.}
\versus{Lápidem, quem reprobavérunt æ\textit{di}\textit{fi}\textbf{cán}tes:~* hic factus est \textit{in} \textit{ca}\textit{put} \textbf{án}guli.}
\versus{A Dómino fa\textit{ctum} \textit{est} \textbf{i}stud:~* et est mirábile in \textit{ó}\textit{cu}\textit{lis} \textbf{no}stris.}
\versus{Hæc est dies, quam \textit{fe}\textit{cit} \textbf{Dó}minus:~* exsultémus et læ\textit{té}\textit{mur} \textit{in} \textbf{e}a.}
\versus{O Dómine, salvum me fac,~† o Dómine bene \textit{pro}\textit{spe}\textbf{rá}re:~* benedíctus qui venit in \textit{nó}\textit{mi}\textit{ne} \textbf{Dó}mini.}
\versus{Benedíximus vobis de \textit{do}\textit{mo} \textbf{Dó}mini:~* Deus Dóminus, et \textit{il}\textit{lú}\textit{xit} \textbf{no}bis.}
\versus{Constitúite diem solémnem \textit{in} \textit{con}\textbf{dén}sis,~* usque ad \textit{cor}\textit{nu} \textit{al}\textbf{tá}ris.}
\versus{Deus meus es tu, et confi\textit{té}\textit{bor} \textbf{ti}bi:~* Deus meus es tu, \textit{et} \textit{e}\textit{xal}\textbf{tá}bo te.}
\versus{Confitébor tibi quóniam \textit{e}\textit{xau}\textbf{dí}sti me:~* et factus es mi\textit{hi} \textit{in} \textit{sa}\textbf{lú}tem.}
\versus{Confitémini Dómino quó\textit{ni}\textit{am} \textbf{bo}nus:~* quóniam in sǽculum miseri\textit{cór}\textit{di}\textit{a} \textbf{e}jus.}
