\versus{Consérva me, Dómine, quóniam sperávi in te:~† Dixi Dómino: Deus \textbf{me}us \textbf{es} tu,~* quóniam bonórum meó\textit{rum} \textit{non} \textbf{e}ges.}
\versus{Sanctis, qui sunt in \textbf{ter}ra \textbf{e}jus,~* mirificávit omnes voluntátes me\textit{as} \textit{in} \textbf{e}is.}
\versus{Multiplicátæ sunt infirmi\textbf{tá}tes e\textbf{ó}rum:~* póstea acce\textit{le}\textit{ra}\textbf{vé}runt.}
\versus{Non congregábo conventícula eórum \textbf{de} san\textbf{guí}nibus,~* nec memor ero nóminum eórum per lá\textit{bi}\textit{a} \textbf{me}a.}
\versus{Dóminus pars hereditátis meæ, et \textbf{cá}licis \textbf{me}i:~* tu es, qui restítues hereditátem \textit{me}\textit{am} \textbf{mi}hi.}
\versus{Funes cecidérunt mihi \textbf{in} præ\textbf{clá}ris:~* étenim heréditas mea præclá\textit{ra} \textit{est} \textbf{mi}hi.}
\versus{Benedícam Dóminum, qui tríbuit mihi \textbf{in}tel\textbf{lé}ctum:~* ínsuper et usque ad noctem increpuérunt me \textit{re}\textit{nes} \textbf{me}i.}
\versus{Providébam Dóminum in conspéctu \textbf{me}o \textbf{sem}per:~* quóniam a dextris est mihi, \textit{ne} \textit{com}\textbf{mó}\textbf{ve}ar.}
\versus{Propter hoc lætátum est cor meum, et exsultávit \textbf{lin}gua \textbf{me}a:~* ínsuper et caro mea requi\textit{é}\textit{scet} \textbf{in} spe.}
\versus{Quóniam non derelínques ánimam meam \textbf{in} in\textbf{fér}no:~* nec dabis sanctum tuum vidére cor\textit{rup}\textit{ti}\textbf{ó}nem.}
\versus{Notas mihi fecísti vias vitæ,~† adimplébis me lætítia cum \textbf{vul}tu \textbf{tu}o:~* delectatiónes in déxtera tua us\textit{que} \textit{in} \textbf{fi}nem.}
