\versus{Díligam te, Dómine, for\textit{ti}\textit{tú}\textit{do} \textbf{me}a:~* Dóminus firmaméntum meum, et refúgium meum, et liberá\textit{tor} \textbf{me}us.}
\versus{Deus meus \textit{ad}\textit{jú}\textit{tor} \textbf{me}us,~* et sperábo \textit{in} \textbf{e}um.}
\versus{Protéctor meus, et cornu \textit{sa}\textit{lú}\textit{tis} \textbf{me}æ,~* et suscép\textit{tor} \textbf{me}us.}
\versus{Laudans in\textit{vo}\textit{cá}\textit{bo} \textbf{Dó}minum:~* et ab inimícis meis sal\textit{vus} \textbf{e}ro.}
\versus{Circumdedérunt me \textit{do}\textit{ló}\textit{res} \textbf{mor}tis:~* et torréntes iniquitátis contur\textit{ba}\textbf{vé}runt me.}
\versus{Dolóres inférni \textit{cir}\textit{cum}\textit{de}\textbf{dé}runt me:~* præoccupavérunt me láque\textit{i} \textbf{mor}tis.}
\versus{In tribulatióne mea in\textit{vo}\textit{cá}\textit{vi} \textbf{Dó}minum,~* et ad Deum meum \textit{cla}\textbf{má}vi.}
\versus{Et exaudívit de templo sancto su\textit{o} \textit{vo}\textit{cem} \textbf{me}am:~* et clamor meus in conspéctu ejus, introívit in au\textit{res} \textbf{e}jus.}
\versus{Commóta est, et con\textit{tré}\textit{mu}\textit{it} \textbf{ter}ra:~* fundaménta móntium conturbáta sunt, et commóta sunt, quóniam irátus \textit{est} \textbf{e}is.}
\versus{Ascéndit fumus in ira ejus:~† et ignis a fácie \textit{e}\textit{jus} \textit{e}\textbf{xár}sit:~* carbónes succénsi sunt \textit{ab} \textbf{e}o.}
\versus{Inclinávit cæ\textit{los}, \textit{et} \textit{de}\textbf{scén}dit:~* et calígo sub pédi\textit{bus} \textbf{e}jus.}
\versus{Et ascéndit super Chéru\textit{bim}, \textit{et} \textit{vo}\textbf{lá}vit:~* volávit super pennas \textit{ven}\textbf{tó}rum.}
\versus{Et pósuit ténebras latíbulum suum,~† in circúitu ejus taber\textit{ná}\textit{cu}\textit{lum} \textbf{e}jus:~* tenebrósa aqua in núbi\textit{bus} \textbf{á}ëris.}
\versus{Præ fulgóre in conspéctu ejus nu\textit{bes} \textit{tran}\textit{si}\textbf{é}runt,~* grando et carbó\textit{nes} \textbf{i}gnis.}
\versus{Et intónuit de cælo Dóminus,~† et Altíssimus de\textit{dit} \textit{vo}\textit{cem} \textbf{su}am:~* grando et carbó\textit{nes} \textbf{i}gnis.}
\versus{Et misit sagíttas suas, et dis\textit{si}\textit{pá}\textit{vit} \textbf{e}os:~* fúlgura multiplicávit, et conturbá\textit{vit} \textbf{e}os.}
\versus{Et apparuérunt \textit{fon}\textit{tes} \textit{a}\textbf{quá}rum,~* et reveláta sunt fundaménta orbis \textit{ter}\textbf{rá}rum:}
\versus{Ab increpatió\textit{ne} \textit{tu}\textit{a}, \textbf{Dó}mine,~* ab inspiratióne spíritus i\textit{ræ} \textbf{tu}æ.}
\versus{Misit de sum\textit{mo}, \textit{et} \textit{ac}\textbf{cé}pit me:~* et assúmpsit me de a\textit{quis} \textbf{mul}tis.}
\versus{Erípuit me de inimícis meis fortíssimis,~† et ab \textit{his} \textit{qui} \textit{o}\textbf{dé}runt me:~* quóniam confortáti \textit{sunt} \textbf{su}per me.}
\versus{Prævenérunt me in die affli\textit{cti}\textit{ó}\textit{nis} \textbf{me}æ:~* et factus est Dóminus proté\textit{ctor} \textbf{me}us.}
\versus{Et edúxit me \textit{in} \textit{la}\textit{ti}\textbf{tú}dinem:~* salvum me fecit, quóniam vó\textit{lu}\textbf{it} me.}
\versus{Et retríbuet mihi Dóminus secúndum ju\textit{stí}\textit{ti}\textit{am} \textbf{me}am:~* et secúndum puritátem mánuum meárum retríbu\textit{et} \textbf{mi}hi:}
\versus{Quia custodí\textit{vi} \textit{vi}\textit{as} \textbf{Dó}mini,~* nec ímpie gessi a De\textit{o} \textbf{me}o.}
\versus{Quóniam ómnia judícia ejus in \textit{con}\textit{spé}\textit{ctu} \textbf{me}o:~* et justítias ejus non répu\textit{li} \textbf{a} me.}
\versus{Et ero immacu\textit{lá}\textit{tus} \textit{cum} \textbf{e}o:~* et observábo me ab iniquitá\textit{te} \textbf{me}a.}
\versus{Et retríbuet mihi Dóminus secúndum ju\textit{stí}\textit{ti}\textit{am} \textbf{me}am:~* et secúndum puritátem mánuum meárum in conspéctu oculó\textit{rum} \textbf{e}jus.}
\versus{Cum san\textit{cto} \textit{san}\textit{ctus} \textbf{e}ris,~* et cum viro innocénte ínno\textit{cens} \textbf{e}ris:}
\versus{Et cum elécto \textit{e}\textit{lé}\textit{ctus} \textbf{e}ris:~* et cum pervérso per\textit{ver}\textbf{té}ris.}
\versus{Quóniam tu pópulum húmi\textit{lem} \textit{sal}\textit{vum} \textbf{fá}cies:~* et óculos superbórum humi\textit{li}\textbf{á}bis.}
\versus{Quóniam tu illúminas lucér\textit{nam} \textit{me}\textit{am}, \textbf{Dó}mine:~* Deus meus, illúmina téne\textit{bras} \textbf{me}as.}
\versus{Quóniam in te erípiar a \textit{ten}\textit{ta}\textit{ti}\textbf{ó}ne,~* et in Deo meo transgrédi\textit{ar} \textbf{mu}rum.}
\versus{Deus meus, impollúta via ejus:~† elóquia Dómini igne \textit{e}\textit{xa}\textit{mi}\textbf{ná}ta:~* protéctor est ómnium speránti\textit{um} \textbf{in} se.}
\versus{Quóniam quis De\textit{us} \textit{præ}\textit{ter} \textbf{Dó}minum?~* aut quis Deus præter De\textit{um} \textbf{no}strum?}
\versus{Deus, qui præcín\textit{xit} \textit{me} \textit{vir}\textbf{tú}te:~* et pósuit immaculátam vi\textit{am} \textbf{me}am.}
\versus{Qui perfécit pedes meos \textit{tam}\textit{quam} \textit{cer}\textbf{vó}rum,~* et super excélsa stá\textit{tu}\textbf{ens} me.}
\versus{Qui docet manus \textit{me}\textit{as} \textit{ad} \textbf{prǽ}lium:~* et posuísti, ut arcum ǽreum, bráchi\textit{a} \textbf{me}a.}
\versus{Et dedísti mihi protectiónem \textit{sa}\textit{lú}\textit{tis} \textbf{tu}æ:~* et déxtera tua \textit{su}\textbf{scé}pit me:}
\versus{Et disciplína tua corré\textit{xit} \textit{me} \textit{in} \textbf{fi}nem:~* et disciplína tua ipsa me \textit{do}\textbf{cé}bit.}
\versus{Dilatásti gres\textit{sus} \textit{me}\textit{os} \textbf{sub}tus me:~* et non sunt infirmáta vestígi\textit{a} \textbf{me}a:}
\versus{Pérsequar inimícos meos et com\textit{pre}\textit{hén}\textit{dam} \textbf{il}los:~* et non convértar, donec \textit{de}\textbf{fí}ciant.}
\versus{Confríngam illos, nec \textit{pó}\textit{te}\textit{runt} \textbf{sta}re:~* cadent subtus pe\textit{des} \textbf{me}os.}
\versus{Et præcinxísti me vir\textit{tú}\textit{te} \textit{ad} \textbf{bel}lum:~* et supplantásti insurgéntes in \textit{me} \textbf{sub}tus me.}
\versus{Et inimícos meos dedí\textit{sti} \textit{mi}\textit{hi} \textbf{dor}sum,~* et odiéntes me disper\textit{di}\textbf{dí}sti.}
\versus{Clamavérunt, nec erat qui salvos fá\textit{ce}\textit{ret} \textit{ad} \textbf{Dó}minum:~* nec exaudí\textit{vit} \textbf{e}os.}
\versus{Et commínuam illos, ut púlverem ante \textit{fá}\textit{ci}\textit{em} \textbf{ven}ti:~* ut lutum plateárum delé\textit{bo} \textbf{e}os.}
\versus{Erípies me de contradicti\textit{ó}\textit{ni}\textit{bus} \textbf{pó}puli:~* constítues me in ca\textit{put} \textbf{gén}tium.}
\versus{Pópulus quem non cognóvi \textit{ser}\textit{ví}\textit{vit} \textbf{mi}hi:~* in audítu auris obedí\textit{vit} \textbf{mi}hi.}
\versus{Fílii aliéni men\textit{tí}\textit{ti} \textit{sunt} \textbf{mi}hi,~* fílii aliéni inveteráti sunt, et claudicavérunt a sémi\textit{tis} \textbf{su}is.}
\versus{Vivit Dóminus, et benedí\textit{ctus} \textit{De}\textit{us} \textbf{me}us:~* et exaltétur Deus salú\textit{tis} \textbf{me}æ.}
\versus{Deus, qui das vindíctas mihi, et subdis \textit{pó}\textit{pu}\textit{los} \textbf{sub} me:~* liberátor meus de inimícis meis i\textit{ra}\textbf{cún}dis.}
\versus{Et ab insurgéntibus in \textit{me} \textit{e}\textit{xal}\textbf{tá}bis me:~* a viro iníquo erí\textit{pi}\textbf{es} me.}
\versus{Proptérea confitébor tibi in nati\textit{ó}\textit{ni}\textit{bus}, \textbf{Dó}mine:~* et nómini tuo psal\textit{mum} \textbf{di}cam.}
\versus{Magníficans salútes Regis ejus,~† et fáciens misericórdiam Chri\textit{sto} \textit{su}\textit{o} \textbf{Da}vid:~* et sémini ejus usque \textit{in} \textbf{sǽ}culum.}
