\versus{Dómine, exáudi orati\textbf{ó}nem \textbf{me}am:~* et clamor meus \textit{ad} \textit{te} \textbf{vé}\textbf{ni}at.}
\versus{Non avértas fáciem \textbf{tu}am \textbf{a} me:~* in quacúmque die tríbulor, inclína ad me \textit{au}\textit{rem} \textbf{tu}am.}
\versus{In quacúmque die invo\textbf{cá}ve\textbf{ro} te:~* velóci\textit{ter} \textit{e}\textbf{xáu}\textbf{di} me.}
\versus{Quia defecérunt sicut fumus \textbf{di}es \textbf{me}i:~* et ossa mea sicut crémium \textit{a}\textit{ru}\textbf{é}runt.}
\versus{Percússus sum ut fœnum, et áru\textbf{it} cor \textbf{me}um:~* quia oblítus sum comédere \textit{pa}\textit{nem} \textbf{me}um.}
\versus{A voce \textbf{gé}mitus \textbf{me}i:~* adhǽsit os meum \textit{car}\textit{ni} \textbf{me}æ.}
\versus{Símilis factus sum pellicáno \textbf{so}li\textbf{tú}dinis:~* factus sum sicut nyctícorax in \textit{do}\textit{mi}\textbf{cí}\textbf{li}o.}
\versus{\textbf{Vi}gi\textbf{lá}vi,~* et factus sum sicut passer solitári\textit{us} \textit{in} \textbf{te}cto.}
\versus{Tota die exprobrábant mihi ini\textbf{mí}ci \textbf{me}i:~* et qui laudábant me, advérsum \textit{me} \textit{ju}\textbf{rá}bant.}
\versus{Quia cínerem tamquam panem \textbf{man}du\textbf{cá}bam,~* et potum meum cum fle\textit{tu} \textit{mi}\textbf{scé}bam.}
\versus{A fácie iræ et indignati\textbf{ó}nis \textbf{tu}æ:~* quia élevans \textit{al}\textit{li}\textbf{sí}\textbf{sti} me.}
\versus{Dies mei sicut umbra de\textbf{cli}na\textbf{vé}runt:~* et ego sicut \textit{fœ}\textit{num} \textbf{á}\textbf{ru}i.}
\versus{Tu autem, Dómine, in æ\textbf{tér}num \textbf{pér}manes:~* et memoriále tuum in generatiónem et gene\textit{ra}\textit{ti}\textbf{ó}nem.}
\versus{Tu exsúrgens mise\textbf{ré}beris \textbf{Si}on:~* quia tempus miseréndi ejus, quia \textit{ve}\textit{nit} \textbf{tem}pus.}
\versus{Quóniam placuérunt servis tuis \textbf{lá}pides \textbf{e}jus:~* et terræ ejus mi\textit{se}\textit{re}\textbf{bún}tur.}
\versus{Et timébunt gentes nomen \textbf{tu}um, \textbf{Dó}mine:~* et omnes reges terræ gló\textit{ri}\textit{am} \textbf{tu}am.}
\versus{Quia ædificávit \textbf{Dó}minus \textbf{Si}on:~* et vidébitur in gló\textit{ri}\textit{a} \textbf{su}a.}
\versus{Respéxit in orati\textbf{ó}nem hu\textbf{mí}lium:~* et non sprevit pre\textit{cem} \textit{e}\textbf{ó}rum.}
\versus{Scribántur hæc in generati\textbf{ó}ne \textbf{ál}tera:~* et pópulus qui creábitur, lau\textit{dá}\textit{bit} \textbf{Dó}\textbf{mi}num.}
\versus{Quia prospéxit de excélso \textbf{san}cto \textbf{su}o:~* Dóminus de cælo in ter\textit{ram} \textit{a}\textbf{spé}xit:}
\versus{Ut audíret gémitus com\textbf{pe}di\textbf{tó}rum:~* ut sólveret fílios in\textit{te}\textit{rem}\textbf{ptó}rum.}
\versus{Ut annúntient in Sion \textbf{no}men \textbf{Dó}mini:~* et laudem ejus \textit{in} \textit{Je}\textbf{rú}\textbf{sa}lem.}
\versus{In conveniéndo pópu\textbf{los} in \textbf{u}num:~* et reges ut sér\textit{vi}\textit{ant} \textbf{Dó}\textbf{mi}no.}
\versus{Respóndit ei in via vir\textbf{tú}tis \textbf{su}æ:~* Paucitátem diérum meórum nún\textit{ti}\textit{a} \textbf{mi}hi.}
\versus{Ne révoces me in dimídio di\textbf{é}rum me\textbf{ó}rum:~* in generatiónem et generatiónem \textit{an}\textit{ni} \textbf{tu}i.}
\versus{Inítio tu, Dómine, \textbf{ter}ram fun\textbf{dá}sti:~* et ópera mánuum tuá\textit{rum} \textit{sunt} \textbf{cæ}li.}
\versus{Ipsi períbunt, tu \textbf{au}tem \textbf{pér}manes:~* et omnes sicut vestiméntum \textit{ve}\textit{te}\textbf{rá}scent.}
\versus{Et sicut opertórium mutábis eos, et \textbf{mu}ta\textbf{bún}tur:~* tu autem idem ipse es, et anni tui \textit{non} \textit{de}\textbf{fí}\textbf{ci}ent.}
\versus{Fílii servórum tuórum \textbf{ha}bi\textbf{tá}bunt:~* et semen eórum in sǽculum \textit{di}\textit{ri}\textbf{gé}tur.}
