\versus{Confitémini Dómino, \textit{quó}\textit{ni}\textit{am} \textbf{bo}nus:~* quóniam in ætérnum misericórdi\textit{a} \textbf{e}jus.}
\versus{Confitémini \textit{De}\textit{o} \textit{de}\textbf{ó}rum:~* quóniam in ætérnum misericórdi\textit{a} \textbf{e}jus.}
\versus{Confitémini Dómi\textit{no} \textit{do}\textit{mi}\textbf{nó}rum:~* quóniam in ætérnum misericórdi\textit{a} \textbf{e}jus.}
\versus{Qui facit mirabíli\textit{a} \textit{ma}\textit{gna} \textbf{so}lus:~* quóniam in ætérnum misericórdi\textit{a} \textbf{e}jus.}
\versus{Qui fecit cælos \textit{in} \textit{in}\textit{tel}\textbf{lé}ctu:~* quóniam in ætérnum misericórdi\textit{a} \textbf{e}jus.}
\versus{Qui firmávit ter\textit{ram} \textit{su}\textit{per} \textbf{a}quas:~* quóniam in ætérnum misericórdi\textit{a} \textbf{e}jus.}
\versus{Qui fecit lumi\textit{ná}\textit{ri}\textit{a} \textbf{ma}gna:~* quóniam in ætérnum misericórdi\textit{a} \textbf{e}jus.}
\versus{Solem in pote\textit{stá}\textit{tem} \textit{di}\textbf{é}i:~* quóniam in ætérnum misericórdi\textit{a} \textbf{e}jus.}
\versus{Lunam et stellas in po\textit{te}\textit{stá}\textit{tem} \textbf{no}ctis:~* quóniam in ætérnum misericórdi\textit{a} \textbf{e}jus.}
\versus{Qui percússit Ægýptum cum primogé\textit{ni}\textit{tis} \textit{e}\textbf{ó}rum:~* quóniam in ætérnum misericórdi\textit{a} \textbf{e}jus.}
\versus{Qui edúxit Israël de mé\textit{di}\textit{o} \textit{e}\textbf{ó}rum:~* quóniam in ætérnum misericórdi\textit{a} \textbf{e}jus.}
\versus{In manu poténti, et brá\textit{chi}\textit{o} \textit{ex}\textbf{cél}so:~* quóniam in ætérnum misericórdi\textit{a} \textbf{e}jus.}
\versus{Qui divísit Mare Rubrum in \textit{di}\textit{vi}\textit{si}\textbf{ó}nes:~* quóniam in ætérnum misericórdi\textit{a} \textbf{e}jus.}
\versus{Et edúxit Israël per \textit{mé}\textit{di}\textit{um} \textbf{e}jus:~* quóniam in ætérnum misericórdi\textit{a} \textbf{e}jus.}
\versus{Et excússit Pharaónem, et virtútem ejus \textit{in} \textit{Ma}\textit{ri} \textbf{Ru}bro:~* quóniam in ætérnum misericórdi\textit{a} \textbf{e}jus.}
\versus{Qui tradúxit pópulum su\textit{um} \textit{per} \textit{de}\textbf{sér}tum:~* quóniam in ætérnum misericórdi\textit{a} \textbf{e}jus.}
\versus{Qui percús\textit{sit} \textit{re}\textit{ges} \textbf{ma}gnos:~* quóniam in ætérnum misericórdi\textit{a} \textbf{e}jus.}
\versus{Et occí\textit{dit} \textit{re}\textit{ges} \textbf{for}tes:~* quóniam in ætérnum misericórdi\textit{a} \textbf{e}jus.}
\versus{Sehon, regem \textit{A}\textit{mor}\textit{rhæ}\textbf{ó}rum:~* quóniam in ætérnum misericórdi\textit{a} \textbf{e}jus.}
\versus{Et \textit{Og}, \textit{re}\textit{gem} \textbf{Ba}san:~* quóniam in ætérnum misericórdi\textit{a} \textbf{e}jus.}
\versus{Et dedit terram eórum \textit{he}\textit{re}\textit{di}\textbf{tá}tem:~* quóniam in ætérnum misericórdi\textit{a} \textbf{e}jus.}
\versus{Hereditátem Isra\textit{ël}, \textit{ser}\textit{vo} \textbf{su}o:~* quóniam in ætérnum misericórdi\textit{a} \textbf{e}jus.}
\versus{Quia in humilitáte nostra me\textit{mor} \textit{fu}\textit{it} \textbf{no}stri:~* quóniam in ætérnum misericórdi\textit{a} \textbf{e}jus.}
\versus{Et redémit nos ab i\textit{ni}\textit{mí}\textit{cis} \textbf{no}stris:~* quóniam in ætérnum misericórdi\textit{a} \textbf{e}jus.}
\versus{Qui dat e\textit{scam} \textit{om}\textit{ni} \textbf{car}ni:~* quóniam in ætérnum misericórdi\textit{a} \textbf{e}jus.}
\versus{Confitémi\textit{ni} \textit{De}\textit{o} \textbf{cæ}li:~* quóniam in ætérnum misericórdi\textit{a} \textbf{e}jus.}
\versus{Confitémini Dómi\textit{no} \textit{do}\textit{mi}\textbf{nó}rum:~* quóniam in ætérnum misericórdi\textit{a} \textbf{e}jus.}
