\versus{Dixit insípiens in \textbf{cor}de \textbf{su}o:~* \textit{Non} \textit{est} \textbf{De}us.}
\versus{Corrúpti sunt, et abominábiles facti sunt in \textbf{stú}diis \textbf{su}is:~* non est qui fáciat bonum, non est us\textit{que} \textit{ad} \textbf{u}num.}
\versus{Dóminus de cælo prospéxit super \textbf{fí}lios \textbf{hó}minum,~* ut vídeat si est intélligens, aut re\textit{quí}\textit{rens} \textbf{De}um.}
\versus{Omnes declinavérunt, simul i\textbf{nú}tiles \textbf{fa}cti sunt:~* non est qui fáciat bonum, non est us\textit{que} \textit{ad} \textbf{u}num.}
\versus{Sepúlcrum patens est guttur eórum:~† linguis suis do\textbf{ló}se a\textbf{gé}bant~* venénum áspidum sub lábi\textit{is} \textit{e}\textbf{ó}rum.}
\versus{Quorum os maledictióne et amari\textbf{tú}dine \textbf{ple}num est:~* velóces pedes eórum ad effun\textit{dén}\textit{dum} \textbf{sán}\textbf{gui}nem.}
\versus{Contrítio et infelícitas in viis eórum,~† et viam pacis non \textbf{co}gno\textbf{vé}runt:~* non est timor Dei ante ócu\textit{los} \textit{e}\textbf{ó}rum.}
\versus{Nonne cognóscent omnes qui operántur i\textbf{ni}qui\textbf{tá}tem,~* qui dévorant plebem meam sicut \textit{e}\textit{scam} \textbf{pa}nis?}
\versus{Dóminum non in\textbf{vo}ca\textbf{vé}runt,~* illic trepidavérunt timóre, ubi non \textit{e}\textit{rat} \textbf{ti}mor.}
\versus{Quóniam Dóminus in generatióne justa est,~† consílium ínopis \textbf{con}fu\textbf{dí}stis:~* quóniam Dómi\textit{nus} \textit{spes} \textbf{e}\textbf{jus} est.}
\versus{Quis dabit ex Sion salu\textbf{tá}re \textbf{Is}raël?~* cum avérterit Dóminus captivitátem plebis suæ, exsultábit Jacob, et lætá\textit{bi}\textit{tur} \textbf{Is}\textbf{ra}ël.}
