\versus{Iníquos ó\textit{di}\textit{o} \textbf{há}bui:~* et legem \textit{tu}\textit{am} \textit{di}\textbf{lé}xi.}
\versus{Adjútor et suscéptor \textit{me}\textit{us} \textbf{es} tu:~* et in verbum tuum \textit{su}\textit{per}\textit{spe}\textbf{rá}vi.}
\versus{Declináte a \textit{me}, \textit{ma}\textbf{lí}gni:~* et scrutábor mandá\textit{ta} \textit{De}\textit{i} \textbf{me}i.}
\versus{Súscipe me secúndum elóquium tu\textit{um}, \textit{et} \textbf{vi}vam:~* et non confúndas me ab exspecta\textit{ti}\textit{ó}\textit{ne} \textbf{me}a.}
\versus{Adjuva me, et \textit{sal}\textit{vus} \textbf{e}ro:~* et meditábor in justificatióni\textit{bus} \textit{tu}\textit{is} \textbf{sem}per.}
\versus{Sprevísti omnes discedéntes a judí\textit{ci}\textit{is} \textbf{tu}is:~* quia injústa cogitá\textit{ti}\textit{o} \textit{e}\textbf{ó}rum.}
\versus{Prævaricántes reputávi omnes pecca\textit{tó}\textit{res} \textbf{ter}ræ:~* ídeo diléxi testi\textit{mó}\textit{ni}\textit{a} \textbf{tu}a.}
\versus{Confíge timóre tuo \textit{car}\textit{nes} \textbf{me}as:~* a judíciis e\textit{nim} \textit{tu}\textit{is} \textbf{tí}\textbf{mu}i.}
\versus{Feci judícium \textit{et} \textit{ju}\textbf{stí}tiam:~* non tradas me calum\textit{ni}\textit{án}\textit{ti}\textbf{bus} me.}
\versus{Súscipe servum tu\textit{um} \textit{in} \textbf{bo}num:~* non calumnién\textit{tur} \textit{me} \textit{su}\textbf{pér}bi.}
\versus{Oculi mei defecérunt in salu\textit{tá}\textit{re} \textbf{tu}um:~* et in elóquium ju\textit{stí}\textit{ti}\textit{æ} \textbf{tu}æ.}
\versus{Fac cum servo tuo secúndum misericór\textit{di}\textit{am} \textbf{tu}am:~* et justificatió\textit{nes} \textit{tu}\textit{as} \textbf{do}\textbf{ce} me.}
\versus{Servus tu\textit{us} \textit{sum} \textbf{e}go:~* da mihi intelléctum, ut sciam testi\textit{mó}\textit{ni}\textit{a} \textbf{tu}a.}
\versus{Tempus faci\textit{én}\textit{di}, \textbf{Dó}mine:~* díssipavé\textit{runt} \textit{le}\textit{gem} \textbf{tu}am.}
\versus{Ideo diléxi man\textit{dá}\textit{ta} \textbf{tu}a,~* super au\textit{rum} \textit{et} \textit{to}\textbf{pá}\textbf{zi}on.}
\versus{Proptérea ad ómnia mandáta tua \textit{di}\textit{ri}\textbf{gé}bar:~* omnem viam iníquam \textit{ó}\textit{di}\textit{o} \textbf{há}\textbf{bu}i.}
