\versus{Legem pone mihi, Dómine, viam justificati\textbf{ó}num tu\textbf{á}rum:~* et exquíram \textit{e}\textit{am} \textbf{sem}per.}
\versus{Da mihi intelléctum, et scrutábor \textbf{le}gem \textbf{tu}am:~* et custódiam illam in toto \textit{cor}\textit{de} \textbf{me}o.}
\versus{Deduc me in sémitam manda\textbf{tó}rum tu\textbf{ó}rum:~* quia \textit{i}\textit{psam} \textbf{vó}\textbf{lu}i.}
\versus{Inclína cor meum in testi\textbf{mó}nia \textbf{tu}a:~* et non in \textit{a}\textit{va}\textbf{rí}\textbf{ti}am.}
\versus{Avérte óculos meos ne vídeant \textbf{va}ni\textbf{tá}tem:~* in via tua vi\textit{ví}\textit{fi}\textbf{ca} me.}
\versus{Státue servo tuo e\textbf{ló}quium \textbf{tu}um,~* in ti\textit{mó}\textit{re} \textbf{tu}o.}
\versus{Amputa oppróbrium meum quod \textbf{su}spi\textbf{cá}tus sum:~* quia judícia tu\textit{a} \textit{ju}\textbf{cún}da.}
\versus{Ecce concupívi man\textbf{dá}ta \textbf{tu}a:~* in æquitáte tua vi\textit{ví}\textit{fi}\textbf{ca} me.}
\versus{Et véniat super me misericórdia \textbf{tu}a, \textbf{Dó}mine:~* salutáre tuum secúndum eló\textit{qui}\textit{um} \textbf{tu}um.}
\versus{Et respondébo exprobrántibus \textbf{mi}hi \textbf{ver}bum:~* quia sperávi in sermó\textit{ni}\textit{bus} \textbf{tu}is.}
\versus{Et ne áuferas de ore meo verbum veritátis \textbf{us}que\textbf{quá}que:~* quia in judíciis tuis su\textit{per}\textit{spe}\textbf{rá}vi.}
\versus{Et custódiam legem \textbf{tu}am \textbf{sem}per:~* in sǽculum et in sǽ\textit{cu}\textit{lum} \textbf{sǽ}\textbf{cu}li.}
\versus{Et ambulábam in \textbf{la}ti\textbf{tú}dine:~* quia mandáta tua \textit{ex}\textit{qui}\textbf{sí}vi.}
\versus{Et loquébar in testimóniis tuis in con\textbf{spé}ctu \textbf{re}gum:~* et non \textit{con}\textit{fun}\textbf{dé}bar.}
\versus{Et meditábar in man\textbf{dá}tis \textbf{tu}is,~* \textit{quæ} \textit{di}\textbf{lé}xi.}
\versus{Et levávi manus meas ad mandáta tua, \textbf{quæ} di\textbf{lé}xi:~* et exercébar in justificatió\textit{ni}\textit{bus} \textbf{tu}is.}
