\versus{Bonitátem fecísti cum servo \textit{tu}\textit{o}, \textbf{Dó}mine:~* secún\textit{dum} \textit{ver}\textit{bum} \textbf{tu}um.}
\versus{Bonitátem et disciplínam et scién\textit{ti}\textit{am} \textbf{do}ce me:~* quia mandá\textit{tis} \textit{tu}\textit{is} \textbf{cré}didi.}
\versus{Priúsquam humiliárer e\textit{go} \textit{de}\textbf{lí}qui:~* proptérea elóquium tu\textit{um} \textit{cu}\textit{sto}\textbf{dí}vi.}
\versus{\textit{Bo}\textit{nus} \textbf{es} tu:~* et in bonitáte tua doce me justifica\textit{ti}\textit{ó}\textit{nes} \textbf{tu}as.}
\versus{Multiplicáta est super me iníquitas \textit{su}\textit{per}\textbf{bó}rum:~* ego autem in toto corde meo scrutábor \textit{man}\textit{dá}\textit{ta} \textbf{tu}a.}
\versus{Coagulátum est sicut lac \textit{cor} \textit{e}\textbf{ó}rum:~* ego vero legem tu\textit{am} \textit{me}\textit{di}\textbf{tá}tus sum.}
\versus{Bonum mihi quia hu\textit{mi}\textit{li}\textbf{á}sti me:~* ut discam justifica\textit{ti}\textit{ó}\textit{nes} \textbf{tu}as.}
\versus{Bonum mihi lex \textit{o}\textit{ris} \textbf{tu}i:~* super míllia au\textit{ri} \textit{et} \textit{ar}\textbf{gén}ti.}
\versus{Manus tuæ fecérunt me, et \textit{plas}\textit{ma}\textbf{vé}runt me:~* da mihi intelléctum, et discam \textit{man}\textit{dá}\textit{ta} \textbf{tu}a.}
\versus{Qui timent te vidébunt me et \textit{læ}\textit{ta}\textbf{bún}tur:~* quia in verba tua \textit{su}\textit{per}\textit{spe}\textbf{rá}vi.}
\versus{Cognóvi, Dómine, quia ǽquitas judí\textit{ci}\textit{a} \textbf{tu}a:~* et in veritáte tua \textit{hu}\textit{mi}\textit{li}\textbf{á}sti me.}
\versus{Fiat misericórdia tua ut \textit{con}\textit{so}\textbf{lé}tur me:~* secúndum elóquium tu\textit{um} \textit{ser}\textit{vo} \textbf{tu}o.}
\versus{Véniant mihi miseratiónes tu\textit{æ}, \textit{et} \textbf{vi}vam:~* quia lex tua medi\textit{tá}\textit{ti}\textit{o} \textbf{me}a est.}
\versus{Confundántur supérbi, quia injúste iniquitátem fe\textit{cé}\textit{runt} \textbf{in} me:~* ego autem exercébor in \textit{man}\textit{dá}\textit{tis} \textbf{tu}is.}
\versus{Convertántur mi\textit{hi} \textit{ti}\textbf{mén}tes te:~* et qui novérunt testi\textit{mó}\textit{ni}\textit{a} \textbf{tu}a.}
\versus{Fiat cor meum immaculátum in justificatió\textit{ni}\textit{bus} \textbf{tu}is,~* \textit{ut} \textit{non} \textit{con}\textbf{fún}dar.}
