\versus{Confitémini Dómino quó\textit{ni}\textit{am} \textbf{bo}nus:~* quóniam in sǽculum misericórdia \textbf{e}jus.}
\versus{Dicant qui redémpti sunt a Dómino, quos redémit de manu \textit{i}\textit{ni}\textbf{mí}ci:~* et de regiónibus congregávit \textbf{e}os:}
\versus{A solis ortu, \textit{et} \textit{oc}\textbf{cá}su:~* ab aquilóne, et \textbf{ma}ri.}
\versus{Erravérunt in solitúdine in \textit{i}\textit{na}\textbf{quó}so:~* viam civitátis habitáculi non inve\textbf{né}runt.}
\versus{Esuriéntes, et \textit{si}\textit{ti}\textbf{én}tes:~* ánima eórum in ipsis de\textbf{fé}cit.}
\versus{Et clamavérunt ad Dóminum cum tri\textit{bu}\textit{la}\textbf{rén}tur:~* et de necessitátibus eórum erípuit \textbf{e}os.}
\versus{Et dedúxit eos in \textit{vi}\textit{am} \textbf{re}ctam:~* ut irent in civitátem habitati\textbf{ó}nis.}
\versus{Confiteántur Dómino misericór\textit{di}\textit{æ} \textbf{e}jus:~* et mirabília ejus fíliis \textbf{hó}minum.}
\versus{Quia satiávit áni\textit{mam} \textit{i}\textbf{ná}nem:~* et ánimam esuriéntem satiávit \textbf{bo}nis.}
\versus{Sedéntes in ténebris, et \textit{um}\textit{bra} \textbf{mor}tis:~* vinctos in mendicitáte et \textbf{fer}ro.}
\versus{Quia exacerbavérunt eló\textit{qui}\textit{a} \textbf{De}i:~* et consílium Altíssimi irrita\textbf{vé}runt.}
\versus{Et humiliátum est in labóribus \textit{cor} \textit{e}\textbf{ó}rum:~* infirmáti sunt, nec fuit qui adju\textbf{vá}ret.}
\versus{Et clamavérunt ad Dóminum cum tri\textit{bu}\textit{la}\textbf{rén}tur:~* et de necessitátibus eórum liberávit \textbf{e}os.}
\versus{Et edúxit eos de ténebris, et \textit{um}\textit{bra} \textbf{mor}tis:~* et víncula eórum dis\textbf{rú}pit.}
\versus{Confiteántur Dómino misericór\textit{di}\textit{æ} \textbf{e}jus:~* et mirabília ejus fíliis \textbf{hó}minum.}
\versus{Quia contrívit \textit{por}\textit{tas} \textbf{ǽ}reas:~* et vectes férreos con\textbf{fré}git.}
\versus{Suscépit eos de via iniquitá\textit{tis} \textit{e}\textbf{ó}rum:~* propter injustítias enim suas humili\textbf{á}ti sunt.}
\versus{Omnem escam abomináta est áni\textit{ma} \textit{e}\textbf{ó}rum:~* et appropinquavérunt usque ad portas \textbf{mor}tis.}
\versus{Et clamavérunt ad Dóminum cum tri\textit{bu}\textit{la}\textbf{rén}tur:~* et de necessitátibus eórum liberávit \textbf{e}os.}
\versus{Misit verbum suum, et sa\textit{ná}\textit{vit} \textbf{e}os:~* et erípuit eos de interitiónibus e\textbf{ó}rum.}
\versus{Confiteántur Dómino misericór\textit{di}\textit{æ} \textbf{e}jus:~* et mirabília ejus fíliis \textbf{hó}minum.}
\versus{Et sacríficent sacrifí\textit{ci}\textit{um} \textbf{lau}dis:~* et annúntient ópera ejus in exsultati\textbf{ó}ne.}
\versus{Qui descéndunt ma\textit{re} \textit{in} \textbf{ná}vibus,~* faciéntes operatiónem in aquis \textbf{mul}tis.}
\versus{Ipsi vidérunt ó\textit{pe}\textit{ra} \textbf{Dó}mini,~* et mirabília ejus in pro\textbf{fún}do.}
\versus{Dixit, et stetit spíri\textit{tus} \textit{pro}\textbf{cél}læ:~* et exaltáti sunt fluctus \textbf{e}jus.}
\versus{Ascéndunt usque ad cælos, et descéndunt usque \textit{ad} \textit{a}\textbf{býs}sos:~* ánima eórum in malis tabe\textbf{scé}bat.}
\versus{Turbáti sunt, et moti sunt \textit{si}\textit{cut} \textbf{é}brius:~* et omnis sapiéntia eórum devo\textbf{rá}ta est.}
\versus{Et clamavérunt ad Dóminum cum tri\textit{bu}\textit{la}\textbf{rén}tur:~* et de necessitátibus eórum edúxit \textbf{e}os.}
\versus{Et státuit procéllam e\textit{jus} \textit{in} \textbf{au}ram:~* et siluérunt fluctus \textbf{e}jus.}
\versus{Et lætáti sunt quia \textit{si}\textit{lu}\textbf{é}runt:~* et dedúxit eos in portum voluntátis e\textbf{ó}rum.}
\versus{Confiteántur Dómino misericór\textit{di}\textit{æ} \textbf{e}jus:~* et mirabília ejus fíliis \textbf{hó}minum.}
\versus{Et exáltent eum in ecclé\textit{si}\textit{a} \textbf{ple}bis:~* et in cáthedra seniórum laudent \textbf{e}um.}
\versus{Pósuit flúmina \textit{in} \textit{de}\textbf{sér}tum:~* et éxitus aquárum in \textbf{si}tim.}
\versus{Terram fructíferam \textit{in} \textit{sal}\textbf{sú}ginem:~* a malítia inhabitántium in \textbf{e}a.}
\versus{Pósuit desértum in sta\textit{gna} \textit{a}\textbf{quá}rum:~* et terram sine aqua in éxitus a\textbf{quá}rum.}
\versus{Et collocávit illic e\textit{su}\textit{ri}\textbf{én}tes:~* et constituérunt civitátem habitati\textbf{ó}nis.}
\versus{Et seminavérunt agros, et planta\textit{vé}\textit{runt} \textbf{ví}neas:~* et fecérunt fructum nativi\textbf{tá}tis.}
\versus{Et benedíxit eis, et multiplicá\textit{ti} \textit{sunt} \textbf{ni}mis:~* et juménta eórum non mino\textbf{rá}vit.}
\versus{Et \textit{pau}\textit{ci} \textbf{fa}cti sunt:~* et vexáti sunt a tribulatióne malórum, et do\textbf{ló}re.}
\versus{Effúsa est contémptio \textit{su}\textit{per} \textbf{prín}cipes:~* et erráre fecit eos in ínvio, et non in \textbf{vi}a.}
\versus{Et adjúvit páuperem \textit{de} \textit{i}\textbf{nó}pia:~* et pósuit sicut oves fa\textbf{mí}lias.}
\versus{Vidébunt recti, et \textit{læ}\textit{ta}\textbf{bún}tur:~* et omnis iníquitas oppilábit os \textbf{su}um.}
\versus{Quis sápiens et cu\textit{stó}\textit{di}\textbf{et} hæc?~* et intélliget misericórdias \textbf{Dó}mini.}
