\versus{Defécit in salutáre tuum \textbf{á}nima \textbf{me}a:~* et in verbum tuum su\textbf{per}spe\textbf{rá}vi.}
\versus{Defecérunt óculi mei in e\textbf{ló}quium \textbf{tu}um:~* dicéntes: Quando conso\textbf{lá}be\textbf{ris} me?}
\versus{Quia factus sum sicut uter \textbf{in} pru\textbf{í}na:~* justificatiónes tuas non \textbf{sum} o\textbf{blí}tus.}
\versus{Quot sunt dies \textbf{ser}vi \textbf{tu}i?~* quando fácies de persequéntibus \textbf{me} ju\textbf{dí}cium?}
\versus{Narravérunt mihi iníqui fabu\textbf{la}ti\textbf{ó}nes:~* sed non \textbf{ut} lex \textbf{tu}a.}
\versus{Omnia mandáta \textbf{tu}a \textbf{vé}ritas:~* iníque persecúti sunt me, \textbf{ád}ju\textbf{va} me.}
\versus{Paulo minus consummavérunt \textbf{me} in \textbf{ter}ra:~* ego autem non derelíqui man\textbf{dá}ta \textbf{tu}a.}
\versus{Secúndum misericórdiam tuam vi\textbf{ví}fi\textbf{ca} me:~* et custódiam testimónia \textbf{o}ris \textbf{tu}i.}
\versus{In ætérnum, Dómine, verbum tuum pérma\textbf{net} in \textbf{cæ}lo.
\versus{In generatiónem et generatiónem \textbf{vé}ritas \textbf{tu}a:~* fundásti \textbf{ter}ram, et \textbf{pér}manet.}
\versus{Ordinatióne tua perse\textbf{vé}rat \textbf{di}es:~* quóniam ómnia \textbf{sér}viunt \textbf{ti}bi.}
\versus{Nisi quod lex tua medi\textbf{tá}tio \textbf{me}a est:~* tunc forte periíssem in humili\textbf{tá}te \textbf{me}a.}
\versus{In ætérnum non oblivíscar justificati\textbf{ó}nes \textbf{tu}as:~* quia in ipsis vi\textbf{vi}fi\textbf{cá}sti me.}
\versus{Tuus sum ego, \textbf{sal}vum \textbf{me} fac:~* quóniam justificatiónes tuas \textbf{ex}qui\textbf{sí}vi.}
\versus{Me exspectavérunt peccatóres ut \textbf{pér}de\textbf{rent} me:~* testimónia tua \textbf{in}tel\textbf{lé}xi.}
\versus{Omnis consummatiónis \textbf{vi}di \textbf{fi}nem:~* latum mandátum \textbf{tu}um \textbf{ni}mis.}
