\versus{Bénedic ánima mea, \textbf{Dó}mino:~* Dómine, Deus meus, magnificátus es \textbf{ve}he\textbf{mén}ter.}
\versus{Confessiónem, et decórem indu\textbf{í}sti:~* amíctus lúmine sicut \textbf{ve}sti\textbf{mén}to.}
\versus{Exténdens cælum sicut \textbf{pel}lem:~* qui tegis aquis superi\textbf{ó}ra \textbf{e}jus.}
\versus{Qui ponis nubem ascénsum \textbf{tu}um:~* qui ámbulas super \textbf{pen}nas ven\textbf{tó}rum.}
\versus{Qui facis ángelos tuos, \textbf{spí}ritus:~* et minístros tuos \textbf{i}gnem u\textbf{rén}tem.}
\versus{Qui fundásti terram super stabilitátem \textbf{su}am:~* non inclinábitur in \textbf{sǽ}culum \textbf{sǽ}culi.}
\versus{Abýssus, sicut vestiméntum, amíctus \textbf{e}jus:~* super montes \textbf{sta}bunt \textbf{a}quæ.}
\versus{Ab increpatióne tua \textbf{fú}gient:~* a voce tonítrui tui \textbf{for}mi\textbf{dá}bunt.}
\versus{Ascéndunt montes: et descéndunt \textbf{cam}pi~* in locum, quem fun\textbf{dá}sti \textbf{e}is.}
\versus{Términum posuísti, quem non transgredi\textbf{én}tur:~* neque converténtur ope\textbf{rí}re \textbf{ter}ram.}
\versus{Qui emíttis fontes in con\textbf{vál}libus:~* inter médium móntium pertran\textbf{sí}bunt \textbf{a}quæ.}
\versus{Potábunt omnes béstiæ \textbf{a}gri:~* exspectábunt ónagri in \textbf{si}ti \textbf{su}a.}
\versus{Super ea vólucres cæli habi\textbf{tá}bunt:~* de médio petrárum \textbf{da}bunt \textbf{vo}ces.}
\versus{Rigans montes de superióribus \textbf{su}is:~* de fructu óperum tuórum sati\textbf{á}bitur \textbf{ter}ra:}
\versus{Prodúcens fœnum ju\textbf{mén}tis:~* et herbam servi\textbf{tú}ti \textbf{hó}minum:}
\versus{Ut edúcas panem de \textbf{ter}ra:~* et vinum lætífi\textbf{cet} cor \textbf{hó}minis:}
\versus{Ut exhílaret fáciem in \textbf{ó}leo:~* et panis cor hómi\textbf{nis} con\textbf{fír}met.}
\versus{Saturabúntur ligna campi, et cedri Líbani, quas plan\textbf{tá}vit:~* illic pásseres ni\textbf{di}fi\textbf{cá}bunt.}
\versus{Heródii domus dux est e\textbf{ó}rum:~* montes excélsi cervis: petra refúgium \textbf{he}ri\textbf{ná}ciis.}
\versus{Fecit lunam in \textbf{tém}pora:~* sol cognóvit oc\textbf{cá}sum \textbf{su}um.}
\versus{Posuísti ténebras, et facta \textbf{est} nox:~* in ipsa pertransíbunt omnes \textbf{bé}stiæ \textbf{sil}væ.}
\versus{Cátuli leónum rugiéntes, ut \textbf{rá}piant:~* et quærant a Deo \textbf{e}scam \textbf{si}bi.}
\versus{Ortus est sol, et congre\textbf{gá}ti sunt:~* et in cubílibus suis col\textbf{lo}ca\textbf{bún}tur.}
\versus{Exíbit homo ad opus \textbf{su}um:~* et ad operatiónem suam \textbf{us}que ad \textbf{vé}sperum.}
\versus{Quam magnificáta sunt ópera tua, \textbf{Dó}mine!~* ómnia in sapiéntia fecísti: impléta est terra possessi\textbf{ó}ne \textbf{tu}a.}
\versus{Hoc mare magnum, et spatiósum \textbf{má}nibus:~* illic reptília, quorum \textbf{non} est \textbf{nú}merus.}
\versus{Animália pusílla cum \textbf{ma}gnis:~* illic naves \textbf{per}tran\textbf{sí}bunt.}
\versus{Draco iste, quem formásti ad illudéndum \textbf{e}i:~* ómnia a te exspéctant ut des illis \textbf{e}scam in \textbf{tém}pore.}
\versus{Dante te illis, \textbf{cól}ligent:~* aperiénte te manum tuam, ómnia implebúntur \textbf{bo}ni\textbf{tá}te.}
\versus{Averténte autem te fáciem, turba\textbf{bún}tur:~* áuferes spíritum eórum, et defícient, et in púlverem suum \textbf{re}ver\textbf{tén}tur.}
\versus{Emíttes spíritum tuum, et crea\textbf{bún}tur:~* et renovábis \textbf{fá}ciem \textbf{ter}ræ.}
\versus{Sit glória Dómini in \textbf{sǽ}culum:~* lætábitur Dóminus in o\textbf{pé}ribus \textbf{su}is:}
\versus{Qui réspicit terram, et facit eam \textbf{tré}mere:~* qui tangit \textbf{mon}tes, et \textbf{fú}migant.}
\versus{Cantábo Dómino in vita \textbf{me}a:~* psallam Deo meo, \textbf{quám}di\textbf{u} sum.}
\versus{Jucúndum sit ei elóquium \textbf{me}um:~* ego vero dele\textbf{ctá}bor in \textbf{Dó}mino.}
\versus{Defíciant peccatóres a terra, et iníqui ita ut \textbf{non} sint:~* bénedic, ánima \textbf{me}a, \textbf{Dó}mino.}
