\versus{Memor esto verbi tui \textit{ser}\textit{vo} \textbf{tu}o,~* in quo mi\textit{hi} \textit{spem} \textit{de}\textbf{dí}sti.}
\versus{Hæc me consoláta est in humili\textit{tá}\textit{te} \textbf{me}a:~* quia elóquium tuum \textit{vi}\textit{vi}\textit{fi}\textbf{cá}\textbf{vit} me.}
\versus{Supérbi iníque agébant \textit{us}\textit{que}\textbf{quá}que:~* a lege autem tua \textit{non} \textit{de}\textit{cli}\textbf{ná}vi.}
\versus{Memor fui judiciórum tuórum a sǽ\textit{cu}\textit{lo}, \textbf{Dó}mine:~* \textit{et} \textit{con}\textit{so}\textbf{lá}\textbf{tus} sum.}
\versus{Deféctio \textit{té}\textit{nu}\textbf{it} me,~* pro peccatóribus derelinquénti\textit{bus} \textit{le}\textit{gem} \textbf{tu}am.}
\versus{Cantábiles mihi erant justificati\textit{ó}\textit{nes} \textbf{tu}æ,~* in loco peregrina\textit{ti}\textit{ó}\textit{nis} \textbf{me}æ.}
\versus{Memor fui nocte nóminis \textit{tu}\textit{i}, \textbf{Dó}mine:~* et custodí\textit{vi} \textit{le}\textit{gem} \textbf{tu}am.}
\versus{Hæc fa\textit{cta} \textit{est} \textbf{mi}hi:~* quia justificatiónes tu\textit{as} \textit{ex}\textit{qui}\textbf{sí}vi.}
\versus{Pórtio \textit{me}\textit{a}, \textbf{Dó}mine,~* dixi custodí\textit{re} \textit{le}\textit{gem} \textbf{tu}am.}
\versus{Deprecátus sum fáciem tuam in toto \textit{cor}\textit{de} \textbf{me}o:~* miserére mei secúndum e\textit{ló}\textit{qui}\textit{um} \textbf{tu}um.}
\versus{Cogitávi \textit{vi}\textit{as} \textbf{me}as:~* et convérti pedes meos in testi\textit{mó}\textit{ni}\textit{a} \textbf{tu}a.}
\versus{Parátus sum, et non \textit{sum} \textit{tur}\textbf{bá}tus:~* ut custódiam \textit{man}\textit{dá}\textit{ta} \textbf{tu}a.}
\versus{Funes peccatórum circum\textit{plé}\textit{xi} \textbf{sunt} me:~* et legem tuam \textit{non} \textit{sum} \textit{o}\textbf{blí}tus.}
\versus{Média nocte surgébam ad confi\textit{tén}\textit{dum} \textbf{ti}bi:~* super judícia justifica\textit{ti}\textit{ó}\textit{nis} \textbf{tu}æ.}
\versus{Párticeps ego sum ómnium ti\textit{mén}\textit{ti}\textbf{um} te:~* et custodiéntium \textit{man}\textit{dá}\textit{ta} \textbf{tu}a.}
\versus{Misericórdia tua, Dómine, ple\textit{na} \textit{est} \textbf{ter}ra:~* justificatió\textit{nes} \textit{tu}\textit{as} \textbf{do}\textbf{ce} me.}
