\versus{Confiteántur Dómino miseri\textbf{cór}diæ \textbf{e}jus:~* et mirabília ejus \textbf{fí}liis \textbf{hó}minum.}
\versus{Quia contrívit \textbf{por}tas \textbf{ǽ}\textbf{re}as:~* et vectes férre\textbf{os} con\textbf{fré}git.}
\versus{Suscépit eos de via iniqui\textbf{tá}tis e\textbf{ó}rum:~* propter injustítias enim suas hu\textbf{mi}li\textbf{á}ti sunt.}
\versus{Omnem escam abomináta est áni\textbf{ma} e\textbf{ó}rum:~* et appropinquavérunt usque ad \textbf{por}tas \textbf{mor}tis.}
\versus{Et clamavérunt ad Dóminum cum tri\textbf{bu}la\textbf{rén}tur:~* et de necessitátibus eórum libe\textbf{rá}vit \textbf{e}os.}
\versus{Misit verbum suum, et sa\textbf{ná}vit \textbf{e}os:~* et erípuit eos de interitióni\textbf{bus} e\textbf{ó}rum.}
\versus{Confiteántur Dómino miseri\textbf{cór}diæ \textbf{e}jus:~* et mirabília ejus \textbf{fí}liis \textbf{hó}minum.}
\versus{Et sacríficent sacri\textbf{fí}cium \textbf{lau}dis:~* et annúntient ópera ejus in exsul\textbf{ta}ti\textbf{ó}ne.}
\versus{Qui descéndunt \textbf{ma}re in \textbf{ná}\textbf{vi}bus,~* faciéntes operatiónem in \textbf{a}quis \textbf{mul}tis.}
\versus{Ipsi vidérunt \textbf{ó}pera \textbf{Dó}\textbf{mi}ni,~* et mirabília ejus \textbf{in} pro\textbf{fún}do.}
\versus{Dixit, et stetit spíri\textbf{tus} pro\textbf{cél}læ:~* et exaltáti sunt \textbf{flu}ctus \textbf{e}jus.}
\versus{Ascéndunt usque ad cælos, et descéndunt usque \textbf{ad} a\textbf{býs}sos:~* ánima eórum in malis \textbf{ta}be\textbf{scé}bat.}
\versus{Turbáti sunt, et moti sunt \textbf{si}cut \textbf{é}\textbf{bri}us:~* et omnis sapiéntia eórum \textbf{de}vo\textbf{rá}ta est.}
\versus{Et clamavérunt ad Dóminum cum tri\textbf{bu}la\textbf{rén}tur:~* et de necessitátibus eórum e\textbf{dú}xit \textbf{e}os.}
\versus{Et státuit procéllam \textbf{e}jus in \textbf{au}ram:~* et siluérunt \textbf{flu}ctus \textbf{e}jus.}
\versus{Et lætáti sunt quia \textbf{si}lu\textbf{é}runt:~* et dedúxit eos in portum volun\textbf{tá}tis e\textbf{ó}rum.}
