\versus{Bénedic ánima \textit{me}\textit{a}, \textbf{Dó}mino:~* Dómine, Deus meus, magnificátus \textit{es} \textit{ve}\textit{he}\textbf{mén}ter.}
\versus{Confessiónem, et decórem \textit{in}\textit{du}\textbf{í}sti:~* amíctus lúmine si\textit{cut} \textit{ve}\textit{sti}\textbf{mén}to.}
\versus{Exténdens cælum \textit{si}\textit{cut} \textbf{pel}lem:~* qui tegis aquis supe\textit{ri}\textit{ó}\textit{ra} \textbf{e}jus.}
\versus{Qui ponis nubem a\textit{scén}\textit{sum} \textbf{tu}um:~* qui ámbulas super \textit{pen}\textit{nas} \textit{ven}\textbf{tó}rum.}
\versus{Qui facis ángelos \textit{tu}\textit{os}, \textbf{spí}ritus:~* et minístros tuos \textit{i}\textit{gnem} \textit{u}\textbf{rén}tem.}
\versus{Qui fundásti terram super stabili\textit{tá}\textit{tem} \textbf{su}am:~* non inclinábitur in \textit{sǽ}\textit{cu}\textit{lum} \textbf{sǽ}culi.}
\versus{Abýssus, sicut vestiméntum, a\textit{mí}\textit{ctus} \textbf{e}jus:~* super mon\textit{tes} \textit{sta}\textit{bunt} \textbf{a}quæ.}
\versus{Ab increpatióne \textit{tu}\textit{a} \textbf{fú}gient:~* a voce tonítrui tu\textit{i} \textit{for}\textit{mi}\textbf{dá}bunt.}
\versus{Ascéndunt montes: et de\textit{scén}\textit{dunt} \textbf{cam}pi~* in locum, quem \textit{fun}\textit{dá}\textit{sti} \textbf{e}is.}
\versus{Términum posuísti, quem non tran\textit{sgre}\textit{di}\textbf{én}tur:~* neque converténtur o\textit{pe}\textit{rí}\textit{re} \textbf{ter}ram.}
\versus{Qui emíttis fontes \textit{in} \textit{con}\textbf{vál}libus:~* inter médium móntium per\textit{tran}\textit{sí}\textit{bunt} \textbf{a}quæ.}
\versus{Potábunt omnes bé\textit{sti}\textit{æ} \textbf{a}gri:~* exspectábunt ónagri \textit{in} \textit{si}\textit{ti} \textbf{su}a.}
\versus{Super ea vólucres cæli \textit{ha}\textit{bi}\textbf{tá}bunt:~* de médio petrá\textit{rum} \textit{da}\textit{bunt} \textbf{vo}ces.}
\versus{Rigans montes de superió\textit{ri}\textit{bus} \textbf{su}is:~* de fructu óperum tuórum sati\textit{á}\textit{bi}\textit{tur} \textbf{ter}ra:}
\versus{Prodúcens fœ\textit{num} \textit{ju}\textbf{mén}tis:~* et herbam ser\textit{vi}\textit{tú}\textit{ti} \textbf{hó}minum:}
\versus{Ut edúcas pa\textit{nem} \textit{de} \textbf{ter}ra:~* et vinum lætí\textit{fi}\textit{cet} \textit{cor} \textbf{hó}minis:}
\versus{Ut exhílaret fáci\textit{em} \textit{in} \textbf{ó}leo:~* et panis cor hó\textit{mi}\textit{nis} \textit{con}\textbf{fír}met.}
\versus{Saturabúntur ligna campi, et cedri Líbani, \textit{quas} \textit{plan}\textbf{tá}vit:~* illic pásseres \textit{ni}\textit{di}\textit{fi}\textbf{cá}bunt.}
\versus{Heródii domus dux \textit{est} \textit{e}\textbf{ó}rum:~* montes excélsi cervis: petra refúgi\textit{um} \textit{he}\textit{ri}\textbf{ná}ciis.}
\versus{Fecit lu\textit{nam} \textit{in} \textbf{tém}pora:~* sol cognóvit \textit{oc}\textit{cá}\textit{sum} \textbf{su}um.}
\versus{Posuísti ténebras, et \textit{fa}\textit{cta} \textbf{est} nox:~* in ipsa pertransíbunt omnes \textit{bé}\textit{sti}\textit{æ} \textbf{sil}væ.}
\versus{Cátuli leónum rugién\textit{tes}, \textit{ut} \textbf{rá}piant:~* et quærant a De\textit{o} \textit{e}\textit{scam} \textbf{si}bi.}
\versus{Ortus est sol, et \textit{con}\textit{gre}\textbf{gá}ti sunt:~* et in cubílibus suis \textit{col}\textit{lo}\textit{ca}\textbf{bún}tur.}
\versus{Exíbit homo ad \textit{o}\textit{pus} \textbf{su}um:~* et ad operatiónem suam \textit{us}\textit{que} \textit{ad} \textbf{vé}sperum.}
\versus{Quam magnificáta sunt ópera \textit{tu}\textit{a}, \textbf{Dó}mine!~* ómnia in sapiéntia fecísti: impléta est terra posses\textit{si}\textit{ó}\textit{ne} \textbf{tu}a.}
\versus{Hoc mare magnum, et spati\textit{ó}\textit{sum} \textbf{má}nibus:~* illic reptília, quo\textit{rum} \textit{non} \textit{est} \textbf{nú}merus.}
\versus{Animália pusíl\textit{la} \textit{cum} \textbf{ma}gnis:~* illic na\textit{ves} \textit{per}\textit{tran}\textbf{sí}bunt.}
\versus{Draco iste, quem formásti ad illu\textit{dén}\textit{dum} \textbf{e}i:~* ómnia a te exspéctant ut des illis \textit{e}\textit{scam} \textit{in} \textbf{tém}pore.}
\versus{Dante te \textit{il}\textit{lis}, \textbf{cól}ligent:~* aperiénte te manum tuam, ómnia implebún\textit{tur} \textit{bo}\textit{ni}\textbf{tá}te.}
\versus{Averténte autem te fáciem, \textit{tur}\textit{ba}\textbf{bún}tur:~* áuferes spíritum eórum, et defícient, et in púlverem su\textit{um} \textit{re}\textit{ver}\textbf{tén}tur.}
\versus{Emíttes spíritum tuum, et \textit{cre}\textit{a}\textbf{bún}tur:~* et renovábis \textit{fá}\textit{ci}\textit{em} \textbf{ter}ræ.}
\versus{Sit glória Dómi\textit{ni} \textit{in} \textbf{sǽ}culum:~* lætábitur Dóminus in o\textit{pé}\textit{ri}\textit{bus} \textbf{su}is:}
\versus{Qui réspicit terram, et facit \textit{e}\textit{am} \textbf{tré}mere:~* qui tangit \textit{mon}\textit{tes}, \textit{et} \textbf{fú}migant.}
\versus{Cantábo Dómino in \textit{vi}\textit{ta} \textbf{me}a:~* psallam Deo me\textit{o}, \textit{quám}\textit{di}\textbf{u} sum.}
\versus{Jucúndum sit ei eló\textit{qui}\textit{um} \textbf{me}um:~* ego vero dele\textit{ctá}\textit{bor} \textit{in} \textbf{Dó}mino.}
\versus{Defíciant peccatóres a terra, et iníqui i\textit{ta} \textit{ut} \textbf{non} sint:~* bénedic, áni\textit{ma} \textit{me}\textit{a}, \textbf{Dó}mino.}
