\versus{Legem pone mihi, Dómine, viam justificatiónum tu\textbf{á}rum:~* et exquíram \textbf{e}am \textbf{sem}per.}
\versus{Da mihi intelléctum, et scrutábor legem \textbf{tu}am:~* et custódiam illam in toto \textbf{cor}de \textbf{me}o.}
\versus{Deduc me in sémitam mandatórum tu\textbf{ó}rum:~* quia \textbf{i}psam \textbf{vó}lui.}
\versus{Inclína cor meum in testimónia \textbf{tu}a:~* et non in \textbf{a}va\textbf{rí}tiam.}
\versus{Avérte óculos meos ne vídeant vani\textbf{tá}tem:~* in via tua vi\textbf{ví}fi\textbf{ca} me.}
\versus{Státue servo tuo elóquium \textbf{tu}um,~* in ti\textbf{mó}re \textbf{tu}o.}
\versus{Amputa oppróbrium meum quod suspi\textbf{cá}tus sum:~* quia judícia \textbf{tu}a ju\textbf{cún}da.}
\versus{Ecce concupívi mandáta \textbf{tu}a:~* in æquitáte tua vi\textbf{ví}fi\textbf{ca} me.}
\versus{Et véniat super me misericórdia tua, \textbf{Dó}mine:~* salutáre tuum secúndum e\textbf{ló}quium \textbf{tu}um.}
\versus{Et respondébo exprobrántibus mihi \textbf{ver}bum:~* quia sperávi in ser\textbf{mó}nibus \textbf{tu}is.}
\versus{Et ne áuferas de ore meo verbum veritátis usque\textbf{quá}que:~* quia in judíciis tuis su\textbf{per}spe\textbf{rá}vi.}
\versus{Et custódiam legem tuam \textbf{sem}per:~* in sǽculum et in \textbf{sǽ}culum \textbf{sǽ}culi.}
\versus{Et ambulábam in lati\textbf{tú}dine:~* quia mandáta tua \textbf{ex}qui\textbf{sí}vi.}
\versus{Et loquébar in testimóniis tuis in conspéctu \textbf{re}gum:~* et non \textbf{con}fun\textbf{dé}bar.}
\versus{Et meditábar in mandátis \textbf{tu}is,~* \textbf{quæ} di\textbf{lé}xi.}
\versus{Et levávi manus meas ad mandáta tua, quæ di\textbf{lé}xi:~* et exercébar in justificati\textbf{ó}nibus \textbf{tu}is.}
