\versus{Laudáte \textit{no}\textit{men} \textbf{Dó}mini,~* laudá\textit{te}, \textit{ser}\textit{vi} \textbf{Dó}minum.}
\versus{Qui statis in \textit{do}\textit{mo} \textbf{Dó}mini,~* in átriis do\textit{mus} \textit{De}\textit{i} \textbf{no}stri.}
\versus{Laudáte Dóminum, quia \textit{bo}\textit{nus} \textbf{Dó}minus:~* psállite nómini ejus, quó\textit{ni}\textit{am} \textit{su}\textbf{á}ve.}
\versus{Quóniam Jacob elégit \textit{si}\textit{bi} \textbf{Dó}minus,~* Israël in posses\textit{si}\textit{ó}\textit{nem} \textbf{si}bi.}
\versus{Quia ego cognóvi quod ma\textit{gnus} \textit{est} \textbf{Dó}minus,~* et Deus noster præ \textit{óm}\textit{ni}\textit{bus} \textbf{di}is.}
\versus{Omnia quæcúmque vóluit, Dóminus fecit in cælo, \textit{et} \textit{in} \textbf{ter}ra,~* in mari, et in óm\textit{ni}\textit{bus} \textit{a}\textbf{býs}sis.}
\versus{Edúcens nubes ab ex\textit{tré}\textit{mo} \textbf{ter}ræ:~* fúlgura in \textit{plú}\textit{vi}\textit{am} \textbf{fe}cit.}
\versus{Qui prodúcit ventos de the\textit{sáu}\textit{ris} \textbf{su}is:~* qui percússit primogénita Ægýpti ab hómine \textit{us}\textit{que} \textit{ad} \textbf{pe}cus.}
\versus{Et misit signa, et prodígia in médio tu\textit{i}, \textit{Æ}\textbf{gýp}te:~* in Pharaónem, et in om\textit{nes} \textit{ser}\textit{vos} \textbf{e}jus.}
\versus{Qui percússit \textit{gen}\textit{tes} \textbf{mul}tas:~* et occí\textit{dit} \textit{re}\textit{ges} \textbf{for}tes:}
\versus{Sehon, regem Amorrhæórum, et Og, \textit{re}\textit{gem} \textbf{Ba}san,~* et ómni\textit{a} \textit{re}\textit{gna} \textbf{Chá}naan.}
\versus{Et dedit terram eórum he\textit{re}\textit{di}\textbf{tá}tem,~* hereditátem Israël, \textit{pó}\textit{pu}\textit{lo} \textbf{su}o.}
\versus{Dómine, nomen tuum \textit{in} \textit{æ}\textbf{tér}num:~* Dómine, memoriále tuum in generatiónem et ge\textit{ne}\textit{ra}\textit{ti}\textbf{ó}nem.}
\versus{Quia judicábit Dóminus pó\textit{pu}\textit{lum} \textbf{su}um:~* et in servis su\textit{is} \textit{de}\textit{pre}\textbf{cá}bitur.}
\versus{Simulácra Géntium argén\textit{tum} \textit{et} \textbf{au}rum:~* ópera \textit{má}\textit{nu}\textit{um} \textbf{hó}minum.}
\versus{Os habent, et \textit{non} \textit{lo}\textbf{quén}tur:~* óculos habent, \textit{et} \textit{non} \textit{vi}\textbf{dé}bunt.}
\versus{Aures habent, \textit{et} \textit{non} \textbf{áu}dient:~* neque enim est spíritus in \textit{o}\textit{re} \textit{i}\textbf{psó}rum.}
\versus{Símiles illis fiant qui fá\textit{ci}\textit{unt} \textbf{e}a:~* et omnes qui con\textit{fí}\textit{dunt} \textit{in} \textbf{e}is.}
\versus{Domus Israël, benedí\textit{ci}\textit{te} \textbf{Dó}mino:~* domus Aaron, bene\textit{dí}\textit{ci}\textit{te} \textbf{Dó}mino.}
\versus{Domus Levi, benedí\textit{ci}\textit{te} \textbf{Dó}mino:~* qui timétis Dóminum, bene\textit{dí}\textit{ci}\textit{te} \textbf{Dó}mino.}
\versus{Benedíctus Dómi\textit{nus} \textit{ex} \textbf{Si}on,~* qui hábi\textit{tat} \textit{in} \textit{Je}\textbf{rú}salem.}
