\versus{Quómodo diléxi legem \textit{tu}\textit{am}, \textbf{Dó}mine?~* tota die medi\textit{tá}\textit{ti}\textit{o} \textbf{me}\textbf{a} est.}
\versus{Super inimícos meos prudéntem me fecísti man\textit{dá}\textit{to} \textbf{tu}o:~* quia in \textit{æ}\textit{tér}\textit{num} \textbf{mi}\textbf{hi} est.}
\versus{Super omnes docéntes me \textit{in}\textit{tel}\textbf{lé}xi:~* quia testimónia tua medi\textit{tá}\textit{ti}\textit{o} \textbf{me}\textbf{a} est.}
\versus{Super senes \textit{in}\textit{tel}\textbf{lé}xi:~* quia mandáta \textit{tu}\textit{a} \textit{quæ}\textbf{sí}vi.}
\versus{Ab omni via mala prohíbui \textit{pe}\textit{des} \textbf{me}os:~* ut custódi\textit{am} \textit{ver}\textit{ba} \textbf{tu}a.}
\versus{A judíciis tuis non \textit{de}\textit{cli}\textbf{ná}vi:~* quia tu legem po\textit{su}\textit{í}\textit{sti} \textbf{mi}hi.}
\versus{Quam dúlcia fáucibus meis eló\textit{qui}\textit{a} \textbf{tu}a,~* super \textit{mel} \textit{o}\textit{ri} \textbf{me}o!}
\versus{A mandátis tuis \textit{in}\textit{tel}\textbf{lé}xi:~* proptérea odívi omnem viam \textit{i}\textit{ni}\textit{qui}\textbf{tá}tis.}
\versus{Lucérna pédibus meis \textit{ver}\textit{bum} \textbf{tu}um,~* et lumen \textit{sé}\textit{mi}\textit{tis} \textbf{me}is.}
\versus{Jurá\textit{vi}, \textit{et} \textbf{stá}tui~* custodíre judícia ju\textit{stí}\textit{ti}\textit{æ} \textbf{tu}æ.}
\versus{Humiliátus sum usque\textit{quá}\textit{que}, \textbf{Dó}mine:~* vivífica me secún\textit{dum} \textit{ver}\textit{bum} \textbf{tu}um.}
\versus{Voluntária oris mei benepláci\textit{ta} \textit{fac}, \textbf{Dó}mine:~* et judíci\textit{a} \textit{tu}\textit{a} \textbf{do}\textbf{ce} me.}
\versus{Anima mea in mánibus \textit{me}\textit{is} \textbf{sem}per:~* et legem tuam \textit{non} \textit{sum} \textit{o}\textbf{blí}tus.}
\versus{Posuérunt peccatóres lá\textit{que}\textit{um} \textbf{mi}hi:~* et de mandátis tu\textit{is} \textit{non} \textit{er}\textbf{rá}vi.}
\versus{Hereditáte acquisívi testimónia tua \textit{in} \textit{æ}\textbf{tér}num:~* quia exsultáti\textit{o} \textit{cor}\textit{dis} \textbf{me}\textbf{i} sunt.}
\versus{Inclinávi cor meum ad faciéndas justificatiónes tuas \textit{in} \textit{æ}\textbf{tér}num,~* propter re\textit{tri}\textit{bu}\textit{ti}\textbf{ó}nem.}
