\versus{Iníquos \textit{ó}\textit{di}\textit{o} \textbf{há}bui:~* et legem tuam \textit{di}\textbf{lé}xi.}
\versus{Adjútor et suscép\textit{tor} \textit{me}\textit{us} \textbf{es} tu:~* et in verbum tuum super\textit{spe}\textbf{rá}vi.}
\versus{Declináte \textit{a} \textit{me}, \textit{ma}\textbf{lí}gni:~* et scrutábor mandáta De\textit{i} \textbf{me}i.}
\versus{Súscipe me secúndum elóquium \textit{tu}\textit{um}, \textit{et} \textbf{vi}vam:~* et non confúndas me ab exspectatió\textit{ne} \textbf{me}a.}
\versus{Adjuva me, \textit{et} \textit{sal}\textit{vus} \textbf{e}ro:~* et meditábor in justificatiónibus tu\textit{is} \textbf{sem}per.}
\versus{Sprevísti omnes discedéntes a ju\textit{dí}\textit{ci}\textit{is} \textbf{tu}is:~* quia injústa cogitátio \textit{e}\textbf{ó}rum.}
\versus{Prævaricántes reputávi omnes pec\textit{ca}\textit{tó}\textit{res} \textbf{ter}ræ:~* ídeo diléxi testimóni\textit{a} \textbf{tu}a.}
\versus{Confíge timóre tu\textit{o} \textit{car}\textit{nes} \textbf{me}as:~* a judíciis enim tu\textit{is} \textbf{tí}mui.}
\versus{Feci judíci\textit{um} \textit{et} \textit{ju}\textbf{stí}tiam:~* non tradas me calumnián\textit{ti}\textbf{bus} me.}
\versus{Súscipe servum \textit{tu}\textit{um} \textit{in} \textbf{bo}num:~* non calumniéntur me \textit{su}\textbf{pér}bi.}
\versus{Oculi mei defecérunt in sa\textit{lu}\textit{tá}\textit{re} \textbf{tu}um:~* et in elóquium justíti\textit{æ} \textbf{tu}æ.}
\versus{Fac cum servo tuo secúndum miseri\textit{cór}\textit{di}\textit{am} \textbf{tu}am:~* et justificatiónes tu\textit{as} \textbf{do}ce me.}
\versus{Servus \textit{tu}\textit{us} \textit{sum} \textbf{e}go:~* da mihi intelléctum, ut sciam testimóni\textit{a} \textbf{tu}a.}
\versus{Tempus fa\textit{ci}\textit{én}\textit{di}, \textbf{Dó}mine:~* díssipavérunt le\textit{gem} \textbf{tu}am.}
\versus{Ideo diléxi \textit{man}\textit{dá}\textit{ta} \textbf{tu}a,~* super aurum et \textit{to}\textbf{pá}zion.}
\versus{Proptérea ad ómnia mandáta tu\textit{a} \textit{di}\textit{ri}\textbf{gé}bar:~* omnem viam iníquam ódi\textit{o} \textbf{há}bui.}
