\versus{Príncipes persecú\textit{ti} \textit{sunt} \textit{me} \textbf{gra}tis:~* et a verbis tuis formidávit \textit{cor} \textbf{me}um.}
\versus{Lætábor ego super e\textit{ló}\textit{qui}\textit{a} \textbf{tu}a:~* sicut qui invénit spóli\textit{a} \textbf{mul}ta.}
\versus{Iniquitátem ódio hábui, et \textit{a}\textit{bo}\textit{mi}\textbf{ná}tus sum:~* legem autem tuam \textit{di}\textbf{lé}xi.}
\versus{Sépties in die lau\textit{dem} \textit{di}\textit{xi} \textbf{ti}bi,~* super judícia justíti\textit{æ} \textbf{tu}æ.}
\versus{Pax multa diligénti\textit{bus} \textit{le}\textit{gem} \textbf{tu}am:~* et non est il\textit{lis} \textbf{scán}dalum.}
\versus{Exspectábam salutá\textit{re} \textit{tu}\textit{um}, \textbf{Dó}mine:~* et mandáta tua \textit{di}\textbf{lé}xi.}
\versus{Custodívit ánima mea testi\textit{mó}\textit{ni}\textit{a} \textbf{tu}a:~* et diléxit ea ve\textit{he}\textbf{mén}ter.}
\versus{Servávi mandáta tua, et testi\textit{mó}\textit{ni}\textit{a} \textbf{tu}a:~* quia omnes viæ meæ in conspé\textit{ctu} \textbf{tu}o.}
\versus{Appropínquet deprecátio mea in conspé\textit{ctu} \textit{tu}\textit{o}, \textbf{Dó}mine:~* juxta elóquium tuum da mihi in\textit{tel}\textbf{lé}ctum.}
\versus{Intret postulátio mea in \textit{con}\textit{spé}\textit{ctu} \textbf{tu}o:~* secúndum elóquium tuum é\textit{ri}\textbf{pe} me.}
\versus{Eructábunt lábi\textit{a} \textit{me}\textit{a} \textbf{hym}num,~* cum docúeris me justificatió\textit{nes} \textbf{tu}as.}
\versus{Pronuntiábit lingua mea e\textit{ló}\textit{qui}\textit{um} \textbf{tu}um:~* quia ómnia mandáta tu\textit{a} \textbf{ǽ}quitas.}
\versus{Fiat manus \textit{tu}\textit{a} \textit{ut} \textbf{sal}vet me:~* quóniam mandáta tua \textit{e}\textbf{lé}gi.}
\versus{Concupívi salutá\textit{re} \textit{tu}\textit{um}, \textbf{Dó}mine:~* et lex tua meditáti\textit{o} \textbf{me}a est.}
\versus{Vivet ánima me\textit{a}, \textit{et} \textit{lau}\textbf{dá}bit te:~* et judícia tua ad\textit{ju}\textbf{vá}bunt me.}
\versus{Errávi, sicut \textit{o}\textit{vis}, \textit{quæ} \textbf{pé}riit:~* quære servum tuum, quia mandáta tua non sum \textit{o}\textbf{blí}tus.}
