\versus{Confitémini Dómino, et invocáte \textit{no}\textit{men} \textbf{e}jus:~* annuntiáte inter Gentes \textit{ó}\textit{pe}\textit{ra} \textbf{e}jus.}
\versus{Cantáte ei, et psál\textit{li}\textit{te} \textbf{e}i:~* narráte ómnia mira\textit{bí}\textit{li}\textit{a} \textbf{e}jus.}
\versus{Laudámini in nómine \textit{san}\textit{cto} \textbf{e}jus:~* lætétur cor quæ\textit{rén}\textit{ti}\textit{um} \textbf{Dó}\textbf{mi}num.}
\versus{Quǽrite Dóminum, et \textit{con}\textit{fir}\textbf{má}mini:~* quǽrite fáci\textit{em} \textit{e}\textit{jus} \textbf{sem}per.}
\versus{Mementóte mirabílium e\textit{jus}, \textit{quæ} \textbf{fe}cit:~* prodígia ejus, et judíci\textit{a} \textit{o}\textit{ris} \textbf{e}jus.}
\versus{Semen Abraham, \textit{ser}\textit{vi} \textbf{e}jus:~* fílii Jacob, \textit{e}\textit{lé}\textit{cti} \textbf{e}jus.}
\versus{Ipse Dóminus \textit{De}\textit{us} \textbf{no}ster:~* in univérsa terra ju\textit{dí}\textit{ci}\textit{a} \textbf{e}jus.}
\versus{Memor fuit in sǽculum testa\textit{mén}\textit{ti} \textbf{su}i:~* verbi, quod mandávit in mille ge\textit{ne}\textit{ra}\textit{ti}\textbf{ó}nes:}
\versus{Quod dispósu\textit{it} \textit{ad} \textbf{A}braham:~* et juraménti \textit{su}\textit{i} \textit{ad} \textbf{I}\textbf{sa}ac:}
\versus{Et státuit illud Jacob \textit{in} \textit{præ}\textbf{cép}tum:~* et Israël in testa\textit{mén}\textit{tum} \textit{æ}\textbf{tér}num:}
\versus{Dicens: Tibi dabo \textit{ter}\textit{ram} \textbf{Chá}naan,~* funículum here\textit{di}\textit{tá}\textit{tis} \textbf{ve}stræ.}
\versus{Cum essent nú\textit{me}\textit{ro} \textbf{bre}vi,~* paucíssimi et \textit{ín}\textit{co}\textit{læ} \textbf{e}jus:}
\versus{Et pertransiérunt de gen\textit{te} \textit{in} \textbf{gen}tem,~* et de regno ad \textit{pó}\textit{pu}\textit{lum} \textbf{ál}\textbf{te}rum.}
\versus{Non relíquit hóminem no\textit{cé}\textit{re} \textbf{e}is:~* et corrípuit \textit{pro} \textit{e}\textit{is} \textbf{re}ges.}
\versus{Nolíte tángere \textit{chri}\textit{stos} \textbf{me}os:~* et in prophétis meis nolí\textit{te} \textit{ma}\textit{li}\textbf{gná}ri.}
\versus{Et vocávit famem \textit{su}\textit{per} \textbf{ter}ram:~* et omne firmaméntum \textit{pa}\textit{nis} \textit{con}\textbf{trí}vit.}
\versus{Misit ante \textit{e}\textit{os} \textbf{vi}rum:~* in servum venúm\textit{da}\textit{tus} \textit{est} \textbf{Jo}seph.}
\versus{Humiliavérunt in compédibus pedes ejus, ferrum pertránsiit á\textit{ni}\textit{mam} \textbf{e}jus~* donec vení\textit{ret} \textit{ver}\textit{bum} \textbf{e}jus.}
\versus{Elóquium Dómini inflam\textit{má}\textit{vit} \textbf{e}um:~* misit rex, et solvit eum; princeps populórum, et \textit{di}\textit{mí}\textit{sit} \textbf{e}um.}
\versus{Constítuit eum dóminum \textit{do}\textit{mus} \textbf{su}æ:~* et príncipem omnis posses\textit{si}\textit{ó}\textit{nis} \textbf{su}æ:}
\versus{Ut erudíret príncipes ejus sicut \textit{se}\textit{me}\textbf{tí}psum:~* et senes ejus prudén\textit{ti}\textit{am} \textit{do}\textbf{cé}ret.}
\versus{Et intrávit Israël \textit{in} \textit{Æ}\textbf{gýp}tum:~* et Jacob áccola \textit{fu}\textit{it} \textit{in} \textbf{ter}\textbf{ra} Cham.}
\versus{Et auxit pópulum suum \textit{ve}\textit{he}\textbf{mén}ter:~* et firmávit eum super i\textit{ni}\textit{mí}\textit{cos} \textbf{e}jus.}
\versus{Convértit cor eórum ut odírent pó\textit{pu}\textit{lum} \textbf{e}jus:~* et dolum fácerent \textit{in} \textit{ser}\textit{vos} \textbf{e}jus.}
\versus{Misit Móysen, \textit{ser}\textit{vum} \textbf{su}um:~* Aaron, quem \textit{e}\textit{lé}\textit{git} \textbf{i}psum.}
\versus{Pósuit in eis verba signó\textit{rum} \textit{su}\textbf{ó}rum:~* et prodigi\textit{ó}\textit{rum} \textit{in} \textbf{ter}\textbf{ra} Cham.}
\versus{Misit ténebras, et \textit{ob}\textit{scu}\textbf{rá}vit:~* et non exacerbávit \textit{ser}\textit{mó}\textit{nes} \textbf{su}os.}
\versus{Convértit aquas eó\textit{rum} \textit{in} \textbf{sán}guinem:~* et occídit \textit{pi}\textit{sces} \textit{e}\textbf{ó}rum.}
\versus{Edidit terra e\textit{ó}\textit{rum} \textbf{ra}nas:~* in penetrálibus \textit{re}\textit{gum} \textit{i}\textbf{psó}rum.}
\versus{Dixit, et venit cœ\textit{no}\textit{my}\textbf{í}a:~* et cínifes in ómnibus fí\textit{ni}\textit{bus} \textit{e}\textbf{ó}rum.}
\versus{Pósuit plúvias e\textit{ó}\textit{rum} \textbf{grán}dinem:~* ignem comburéntem in \textit{ter}\textit{ra} \textit{i}\textbf{psó}rum.}
\versus{Et percússit víneas eórum, et ficúlne\textit{as} \textit{e}\textbf{ó}rum:~* et contrívit lignum fí\textit{ni}\textit{um} \textit{e}\textbf{ó}rum.}
\versus{Dixit, et venit locú\textit{sta}, \textit{et} \textbf{bru}chus,~* cujus \textit{non} \textit{e}\textit{rat} \textbf{nú}\textbf{me}rus:}
\versus{Et comédit omne fœnum in ter\textit{ra} \textit{e}\textbf{ó}rum:~* et comédit omnem fructum \textit{ter}\textit{ræ} \textit{e}\textbf{ó}rum.}
\versus{Et percússit omne primogénitum in ter\textit{ra} \textit{e}\textbf{ó}rum:~* primítias omnis la\textit{bó}\textit{ris} \textit{e}\textbf{ó}rum.}
\versus{Et edúxit eos cum argén\textit{to} \textit{et} \textbf{au}ro:~* et non erat in tríbubus e\textit{ó}\textit{rum} \textit{in}\textbf{fír}mus.}
\versus{Lætáta est Ægýptus in profectió\textit{ne} \textit{e}\textbf{ó}rum:~* quia incúbuit timor eó\textit{rum} \textit{su}\textit{per} \textbf{e}os.}
\versus{Expándit nubem in protectió\textit{nem} \textit{e}\textbf{ó}rum:~* et ignem ut lucéret \textit{e}\textit{is} \textit{per} \textbf{no}ctem.}
\versus{Petiérunt, et ve\textit{nit} \textit{co}\textbf{túr}nix:~* et pane cæli sa\textit{tu}\textit{rá}\textit{vit} \textbf{e}os.}
\versus{Dirúpit petram et flu\textit{xé}\textit{runt} \textbf{a}quæ:~* abiérunt \textit{in} \textit{sic}\textit{co} \textbf{flú}\textbf{mi}na;}
\versus{Quóniam memor fuit verbi \textit{san}\textit{cti} \textbf{su}i:~* quod hábuit ad Abraham, \textit{pú}\textit{e}\textit{rum} \textbf{su}um.}
\versus{Et edúxit pópulum suum in exsul\textit{ta}\textit{ti}\textbf{ó}ne,~* et eléctos su\textit{os} \textit{in} \textit{læ}\textbf{tí}\textbf{ti}a.}
\versus{Et dedit illis regi\textit{ó}\textit{nes} \textbf{Gén}tium:~* et labóres populó\textit{rum} \textit{pos}\textit{se}\textbf{dé}runt:}
\versus{Ut custódiant justificati\textit{ó}\textit{nes} \textbf{e}jus,~* et legem \textit{e}\textit{jus} \textit{re}\textbf{quí}rant.}
