\versus{Bénedic, áni\textit{ma} \textit{me}\textit{a}, \textbf{Dó}mino:~* et ómnia, quæ intra me sunt, nómini san\textit{cto} \textbf{e}jus.}
\versus{Bénedic, áni\textit{ma} \textit{me}\textit{a}, \textbf{Dó}mino:~* et noli oblivísci omnes retributió\textit{nes} \textbf{e}jus.}
\versus{Qui propitiátur ómnibus iniqui\textit{tá}\textit{ti}\textit{bus} \textbf{tu}is:~* qui sanat omnes infirmitá\textit{tes} \textbf{tu}as.}
\versus{Qui rédimit de intéri\textit{tu} \textit{vi}\textit{tam} \textbf{tu}am:~* qui corónat te in misericórdia et misera\textit{ti}\textbf{ó}nibus.}
\versus{Qui replet in bonis desi\textit{dé}\textit{ri}\textit{um} \textbf{tu}um:~* renovábitur ut áquilæ juvén\textit{tus} \textbf{tu}a.}
\versus{Fáciens miseri\textit{cór}\textit{di}\textit{as} \textbf{Dó}minus:~* et judícium ómnibus injúriam pa\textit{ti}\textbf{én}tibus.}
\versus{Notas fecit vi\textit{as} \textit{su}\textit{as} \textbf{Mó}ysi,~* fíliis Israël voluntá\textit{tes} \textbf{su}as.}
\versus{Miserátor, et mi\textit{sé}\textit{ri}\textit{cors} \textbf{Dó}minus:~* longánimis et multum \textit{mi}\textbf{sé}ricors.}
\versus{Non in perpétu\textit{um} \textit{i}\textit{ra}\textbf{scé}tur:~* neque in ætérnum com\textit{mi}\textbf{ná}bitur.}
\versus{Non secúndum peccáta no\textit{stra} \textit{fe}\textit{cit} \textbf{no}bis:~* neque secúndum iniquitátes nostras retríbu\textit{it} \textbf{no}bis.}
\versus{Quóniam secúndum altitúdinem \textit{cæ}\textit{li} \textit{a} \textbf{ter}ra:~* corroborávit misericórdiam suam super \textit{ti}\textbf{mén}tes se.}
\versus{Quantum distat ortus \textit{ab} \textit{oc}\textit{ci}\textbf{dén}te:~* longe fecit a nobis iniquitá\textit{tes} \textbf{no}stras.}
\versus{Quómodo miserétur pater filiórum,~† misértus est Dóminus \textit{ti}\textit{mén}\textit{ti}\textbf{bus} se:~* quóniam ipse cognóvit figmén\textit{tum} \textbf{no}strum.}
\versus{Recordátus est quóniam pulvis sumus:~† homo, sicut fœ\textit{num} \textit{di}\textit{es} \textbf{e}jus,~* tamquam flos agri sic ef\textit{flo}\textbf{ré}bit.}
\versus{Quóniam spíritus pertransíbit in illo, \textit{et} \textit{non} \textit{sub}\textbf{sí}stet:~* et non cognóscet ámplius lo\textit{cum} \textbf{su}um.}
\versus{Misericórdia autem Dómi\textit{ni} \textit{ab} \textit{æ}\textbf{tér}no,~* et usque in ætérnum super timén\textit{tes} \textbf{e}um.}
\versus{Et justítia illíus in fíli\textit{os} \textit{fi}\textit{li}\textbf{ó}rum,~* his qui servant testamén\textit{tum} \textbf{e}jus.}
\versus{Et mémores sunt manda\textit{tó}\textit{rum} \textit{i}\textbf{psí}us,~* ad facién\textit{dum} \textbf{e}a.}
\versus{Dóminus in cælo pará\textit{vit} \textit{se}\textit{dem} \textbf{su}am:~* et regnum ipsíus ómnibus do\textit{mi}\textbf{ná}bitur.}
\versus{Benedícite Dómino, omnes Angeli ejus:~† poténtes virtúte, faciéntes \textit{ver}\textit{bum} \textit{il}\textbf{lí}us,~* ad audiéndam vocem sermó\textit{num} \textbf{e}jus.}
\versus{Benedícite Dómino, omnes \textit{vir}\textit{tú}\textit{tes} \textbf{e}jus:~* minístri ejus, qui fácitis voluntá\textit{tem} \textbf{e}jus.}
\versus{Benedícite Dómino, ómnia ópera ejus:~† in omni loco domina\textit{ti}\textit{ó}\textit{nis} \textbf{e}jus,~* bénedic, ánima me\textit{a}, \textbf{Dó}mino.}
