\versus{Confitémini Dómino quóniam \textbf{bo}nus:~* quóniam in sǽculum misericórdi\textit{a} \textbf{e}jus.}
\versus{Dicat nunc Israël quóniam \textbf{bo}nus:~* quóniam in sǽculum misericórdi\textit{a} \textbf{e}jus.}
\versus{Dicat nunc domus \textbf{A}aron:~* quóniam in sǽculum misericórdi\textit{a} \textbf{e}jus.}
\versus{Dicant nunc qui timent \textbf{Dó}minum:~* quóniam in sǽculum misericórdi\textit{a} \textbf{e}jus.}
\versus{De tribulatióne invocávi \textbf{Dó}minum:~* et exaudívit me in latitúdi\textit{ne} \textbf{Dó}\textbf{mi}nus.}
\versus{Dóminus mihi ad\textbf{jú}tor:~* non timébo quid fáciat mi\textit{hi} \textbf{ho}mo.}
\versus{Dóminus mihi ad\textbf{jú}tor:~* et ego despíciam inimí\textit{cos} \textbf{me}os.}
\versus{Bonum est confídere in \textbf{Dó}mino:~* quam confídere \textit{in} \textbf{hó}\textbf{mi}ne.}
\versus{Bonum est speráre in \textbf{Dó}mino:~* quam speráre in \textit{prin}\textbf{cí}\textbf{pi}bus.}
\versus{Omnes Gentes circu\textbf{ié}runt me:~* et in nómine Dómini quia ultus sum \textit{in} \textbf{e}os.}
\versus{Circumdántes circumde\textbf{dé}runt me:~* et in nómine Dómini quia ultus sum \textit{in} \textbf{e}os.}
\versus{Circumdedérunt me sicut apes,~† et exarsérunt sicut ignis in \textbf{spi}nis:~* et in nómine Dómini quia ultus sum \textit{in} \textbf{e}os.}
\versus{Impúlsus evérsus sum ut \textbf{cá}derem:~* et Dóminus \textit{su}\textbf{scé}\textbf{pit} me.}
\versus{Fortitúdo mea, et laus mea \textbf{Dó}minus:~* et factus est mihi in \textit{sa}\textbf{lú}tem.}
\versus{Vox exsultatiónis, et sa\textbf{lú}tis:~* in tabernáculis \textit{ju}\textbf{stó}rum.}
\versus{Déxtera Dómini fecit virtútem:~† déxtera Dómini exal\textbf{tá}vit me,~* déxtera Dómini fecit \textit{vir}\textbf{tú}tem.}
\versus{Non móriar, sed \textbf{vi}vam:~* et narrábo ópe\textit{ra} \textbf{Dó}\textbf{mi}ni.}
\versus{Castígans castigávit me \textbf{Dó}minus:~* et morti non trá\textit{di}\textbf{dit} me.}
\versus{Aperíte mihi portas justítiæ,~† ingréssus in eas confitébor \textbf{Dó}mino:~* hæc porta Dómini, justi intrábunt \textit{in} \textbf{e}am.}
\versus{Confitébor tibi quóniam exau\textbf{dí}sti me:~* et factus es mihi in \textit{sa}\textbf{lú}tem.}
\versus{Lápidem, quem reprobavérunt ædifi\textbf{cán}tes:~* hic factus est in ca\textit{put} \textbf{án}\textbf{gu}li.}
\versus{A Dómino factum est \textbf{i}stud:~* et est mirábile in ócu\textit{lis} \textbf{no}stris.}
\versus{Hæc est dies, quam fecit \textbf{Dó}minus:~* exsultémus et lætémur \textit{in} \textbf{e}a.}
\versus{O Dómine, salvum me fac,~† o Dómine bene prospe\textbf{rá}re:~* benedíctus qui venit in nómi\textit{ne} \textbf{Dó}\textbf{mi}ni.}
\versus{Benedíximus vobis de domo \textbf{Dó}mini:~* Deus Dóminus, et illú\textit{xit} \textbf{no}bis.}
\versus{Constitúite diem solémnem in con\textbf{dén}sis,~* usque ad cornu \textit{al}\textbf{tá}ris.}
\versus{Deus meus es tu, et confitébor \textbf{ti}bi:~* Deus meus es tu, et e\textit{xal}\textbf{tá}\textbf{bo} te.}
\versus{Confitébor tibi quóniam exau\textbf{dí}sti me:~* et factus es mihi in \textit{sa}\textbf{lú}tem.}
\versus{Confitémini Dómino quóniam \textbf{bo}nus:~* quóniam in sǽculum misericórdi\textit{a} \textbf{e}jus.}
