\versus{Exaltábo te, \textbf{De}us \textbf{me}us, rex:~* et benedícam nómini tuo in sǽculum, et in sǽ\textit{cu}\textit{lum} \textbf{sǽ}culi.}
\versus{Per síngulos dies bene\textbf{dí}cam \textbf{ti}bi:~* et laudábo nomen tuum in sǽculum, et in sǽ\textit{cu}\textit{lum} \textbf{sǽ}culi.}
\versus{Magnus Dóminus, et lau\textbf{dá}bilis \textbf{ni}mis:~* et magnitúdinis ejus \textit{non} \textit{est} \textbf{fi}nis.}
\versus{Generátio et generátio laudábit \textbf{ó}pera \textbf{tu}a:~* et poténtiam tuam pro\textit{nun}\textit{ti}\textbf{á}bunt.}
\versus{Magnificéntiam glóriæ sanctitátis \textbf{tu}æ lo\textbf{quén}tur:~* et mirabília tu\textit{a} \textit{nar}\textbf{rá}bunt.}
\versus{Et virtútem terribílium tu\textbf{ó}rum \textbf{di}cent:~* et magnitúdinem tu\textit{am} \textit{nar}\textbf{rá}bunt.}
\versus{Memóriam abundántiæ suavitátis tuæ \textbf{e}ru\textbf{ctá}bunt:~* et justítia tua \textit{ex}\textit{sul}\textbf{tá}bunt.}
\versus{Miserátor, et mi\textbf{sé}ricors \textbf{Dó}minus:~* pátiens, et mul\textit{tum} \textit{mi}\textbf{sé}ricors.}
\versus{Suávis Dóminus \textbf{u}ni\textbf{vér}sis:~* et miseratiónes ejus super ómnia ó\textit{pe}\textit{ra} \textbf{e}jus.}
\versus{Confiteántur tibi, Dómine, ómnia \textbf{ó}pera \textbf{tu}a:~* et sancti tui bene\textit{dí}\textit{cant} \textbf{ti}bi.}
\versus{Glóriam regni \textbf{tu}i \textbf{di}cent:~* et poténtiam tu\textit{am} \textit{lo}\textbf{quén}tur:}
\versus{Ut notam fáciant fíliis hóminum po\textbf{tén}tiam \textbf{tu}am:~* et glóriam magnificéntiæ \textit{re}\textit{gni} \textbf{tu}i.}
\versus{Regnum tuum regnum ómnium \textbf{sæ}cu\textbf{ló}rum:~* et dominátio tua in omni generatióne et gene\textit{ra}\textit{ti}\textbf{ó}nem.}
\versus{Fidélis Dóminus in ómnibus \textbf{ver}bis \textbf{su}is:~* et sanctus in ómnibus opé\textit{ri}\textit{bus} \textbf{su}is.}
\versus{Allevat Dóminus \textbf{om}nes qui \textbf{cór}ruunt:~* et érigit om\textit{nes} \textit{e}\textbf{lí}sos.}
\versus{Oculi ómnium in te \textbf{spe}rant, \textbf{Dó}mine:~* et tu das escam illórum in témpore \textit{op}\textit{por}\textbf{tú}no.}
\versus{Aperis tu \textbf{ma}num \textbf{tu}am:~* et imples omne ánimal bene\textit{di}\textit{cti}\textbf{ó}ne.}
\versus{Justus Dóminus in ómnibus \textbf{vi}is \textbf{su}is:~* et sanctus in ómnibus opé\textit{ri}\textit{bus} \textbf{su}is.}
\versus{Prope est Dóminus ómnibus invo\textbf{cán}tibus \textbf{e}um:~* ómnibus invocántibus eum in \textit{ve}\textit{ri}\textbf{tá}te.}
\versus{Voluntátem timéntium se fáciet:~† et deprecatiónem e\textbf{ó}rum e\textbf{xáu}diet:~* et salvos fá\textit{ci}\textit{et} \textbf{e}os.}
\versus{Custódit Dóminus omnes \textbf{di}li\textbf{gén}tes se:~* et omnes peccató\textit{res} \textit{di}\textbf{spér}det.}
\versus{Laudatiónem Dómini lo\textbf{qué}tur os \textbf{me}um:~* et benedícat omnis caro nómini sancto ejus in sǽculum, et in sǽ\textit{cu}\textit{lum} \textbf{sǽ}culi.}
