\versus{Confitémini Dómino quóniam \textbf{bo}nus:~* quóniam in sǽculum miseri\textbf{cór}dia \textbf{e}jus.}
\versus{Dicat nunc Israël quóniam \textbf{bo}nus:~* quóniam in sǽculum miseri\textbf{cór}dia \textbf{e}jus.}
\versus{Dicat nunc domus \textbf{A}aron:~* quóniam in sǽculum miseri\textbf{cór}dia \textbf{e}jus.}
\versus{Dicant nunc qui timent \textbf{Dó}minum:~* quóniam in sǽculum miseri\textbf{cór}dia \textbf{e}jus.}
\versus{De tribulatióne invocávi \textbf{Dó}minum:~* et exaudívit me in lati\textbf{tú}dine \textbf{Dó}minus.}
\versus{Dóminus mihi ad\textbf{jú}tor:~* non timébo quid fáciat \textbf{mi}hi \textbf{ho}mo.}
\versus{Dóminus mihi ad\textbf{jú}tor:~* et ego despíciam ini\textbf{mí}cos \textbf{me}os.}
\versus{Bonum est confídere in \textbf{Dó}mino:~* quam confíde\textbf{re} in \textbf{hó}mine.}
\versus{Bonum est speráre in \textbf{Dó}mino:~* quam speráre \textbf{in} prin\textbf{cí}pibus.}
\versus{Omnes Gentes circu\textbf{ié}runt me:~* et in nómine Dómini quia ultus \textbf{sum} in \textbf{e}os.}
\versus{Circumdántes circumde\textbf{dé}runt me:~* et in nómine Dómini quia ultus \textbf{sum} in \textbf{e}os.}
\versus{Circumdedérunt me sicut apes,~† et exarsérunt sicut ignis in \textbf{spi}nis:~* et in nómine Dómini quia ultus \textbf{sum} in \textbf{e}os.}
\versus{Impúlsus evérsus sum ut \textbf{cá}derem:~* et Dómi\textbf{nus} su\textbf{scé}pit me.}
\versus{Fortitúdo mea, et laus mea \textbf{Dó}minus:~* et factus est mihi \textbf{in} sa\textbf{lú}tem.}
\versus{Vox exsultatiónis, et sa\textbf{lú}tis:~* in tabernácu\textbf{lis} ju\textbf{stó}rum.}
\versus{Déxtera Dómini fecit virtútem:~† déxtera Dómini exal\textbf{tá}vit me,~* déxtera Dómini \textbf{fe}cit vir\textbf{tú}tem.}
\versus{Non móriar, sed \textbf{vi}vam:~* et narrábo \textbf{ó}pera \textbf{Dó}mini.}
\versus{Castígans castigávit me \textbf{Dó}minus:~* et morti non \textbf{trá}di\textbf{dit} me.}
\versus{Aperíte mihi portas justítiæ,~† ingréssus in eas confitébor \textbf{Dó}mino:~* hæc porta Dómini, justi in\textbf{trá}bunt in \textbf{e}am.}
\versus{Confitébor tibi quóniam exau\textbf{dí}sti me:~* et factus es mihi \textbf{in} sa\textbf{lú}tem.}
\versus{Lápidem, quem reprobavérunt ædifi\textbf{cán}tes:~* hic factus est in \textbf{ca}put \textbf{án}guli.}
\versus{A Dómino factum est \textbf{i}stud:~* et est mirábile in \textbf{ó}culis \textbf{no}stris.}
\versus{Hæc est dies, quam fecit \textbf{Dó}minus:~* exsultémus et læ\textbf{té}mur in \textbf{e}a.}
\versus{O Dómine, salvum me fac,~† o Dómine bene prospe\textbf{rá}re:~* benedíctus qui venit in \textbf{nó}mine \textbf{Dó}mini.}
\versus{Benedíximus vobis de domo \textbf{Dó}mini:~* Deus Dóminus, et il\textbf{lú}xit \textbf{no}bis.}
\versus{Constitúite diem solémnem in con\textbf{dén}sis,~* usque ad \textbf{cor}nu al\textbf{tá}ris.}
\versus{Deus meus es tu, et confitébor \textbf{ti}bi:~* Deus meus es tu, et \textbf{e}xal\textbf{tá}bo te.}
\versus{Confitébor tibi quóniam exau\textbf{dí}sti me:~* et factus es mihi \textbf{in} sa\textbf{lú}tem.}
\versus{Confitémini Dómino quóniam \textbf{bo}nus:~* quóniam in sǽculum miseri\textbf{cór}dia \textbf{e}jus.}
