\versus{Defécit in salutáre tuum \textbf{á}nima \textbf{me}a:~* et in verbum tuum su\textit{per}\textit{spe}\textbf{rá}vi.}
\versus{Defecérunt óculi mei in e\textbf{ló}quium \textbf{tu}um:~* dicéntes: Quando conso\textit{lá}\textit{be}\textbf{ris} me?}
\versus{Quia factus sum sicut uter \textbf{in} pru\textbf{í}na:~* justificatiónes tuas non \textit{sum} \textit{o}\textbf{blí}tus.}
\versus{Quot sunt dies \textbf{ser}vi \textbf{tu}i?~* quando fácies de persequéntibus \textit{me} \textit{ju}\textbf{dí}\textbf{ci}um?}
\versus{Narravérunt mihi iníqui fabu\textbf{la}ti\textbf{ó}nes:~* sed non \textit{ut} \textit{lex} \textbf{tu}a.}
\versus{Omnia mandáta \textbf{tu}a \textbf{vé}ritas:~* iníque persecúti sunt me, \textit{ád}\textit{ju}\textbf{va} me.}
\versus{Paulo minus consummavérunt \textbf{me} in \textbf{ter}ra:~* ego autem non derelíqui man\textit{dá}\textit{ta} \textbf{tu}a.}
\versus{Secúndum misericórdiam tuam vi\textbf{ví}fi\textbf{ca} me:~* et custódiam testimónia \textit{o}\textit{ris} \textbf{tu}i.}
\versus{In ætérnum, Dómine, verbum tuum pérma\textbf{net} in \textbf{cæ}lo.
\versus{In generatiónem et generatiónem \textbf{vé}ritas \textbf{tu}a:~* fundásti ter\textit{ram}, \textit{et} \textbf{pér}\textbf{ma}net.}
\versus{Ordinatióne tua perse\textbf{vé}rat \textbf{di}es:~* quóniam ómnia sér\textit{vi}\textit{unt} \textbf{ti}bi.}
\versus{Nisi quod lex tua medi\textbf{tá}tio \textbf{me}a est:~* tunc forte periíssem in humili\textit{tá}\textit{te} \textbf{me}a.}
\versus{In ætérnum non oblivíscar justificati\textbf{ó}nes \textbf{tu}as:~* quia in ipsis vi\textit{vi}\textit{fi}\textbf{cá}\textbf{sti} me.}
\versus{Tuus sum ego, \textbf{sal}vum \textbf{me} fac:~* quóniam justificatiónes tuas \textit{ex}\textit{qui}\textbf{sí}vi.}
\versus{Me exspectavérunt peccatóres ut \textbf{pér}de\textbf{rent} me:~* testimónia tua \textit{in}\textit{tel}\textbf{lé}xi.}
\versus{Omnis consummatiónis \textbf{vi}di \textbf{fi}nem:~* latum mandátum \textit{tu}\textit{um} \textbf{ni}mis.}
