\versus{Díligam te, Dómine, forti\textit{tú}\textit{do} \textbf{me}a:~* Dóminus firmaméntum meum, et refúgium meum, et li\textit{be}\textit{rá}\textit{tor} \textbf{me}us.}
\versus{Deus meus ad\textit{jú}\textit{tor} \textbf{me}us,~* et spe\textit{rá}\textit{bo} \textit{in} \textbf{e}um.}
\versus{Protéctor meus, et cornu sa\textit{lú}\textit{tis} \textbf{me}æ,~* et \textit{su}\textit{scép}\textit{tor} \textbf{me}us.}
\versus{Laudans invo\textit{cá}\textit{bo} \textbf{Dó}minum:~* et ab inimícis me\textit{is} \textit{sal}\textit{vus} \textbf{e}ro.}
\versus{Circumdedérunt me do\textit{ló}\textit{res} \textbf{mor}tis:~* et torréntes iniquitátis \textit{con}\textit{tur}\textit{ba}\textbf{vé}\textbf{runt} me.}
\versus{Dolóres inférni cir\textit{cum}\textit{de}\textbf{dé}runt me:~* præoccupavérunt me \textit{lá}\textit{que}\textit{i} \textbf{mor}tis.}
\versus{In tribulatióne mea invo\textit{cá}\textit{vi} \textbf{Dó}minum,~* et ad Deum \textit{me}\textit{um} \textit{cla}\textbf{má}vi.}
\versus{Et exaudívit de templo sancto suo \textit{vo}\textit{cem} \textbf{me}am:~* et clamor meus in conspéctu ejus, introívit \textit{in} \textit{au}\textit{res} \textbf{e}jus.}
\versus{Commóta est, et contré\textit{mu}\textit{it} \textbf{ter}ra:~* fundaménta móntium conturbáta sunt, et commóta sunt, quóniam i\textit{rá}\textit{tus} \textit{est} \textbf{e}is.}
\versus{Ascéndit fumus in ira ejus:~† et ignis a fácie e\textit{jus} \textit{e}\textbf{xár}sit:~* carbónes succén\textit{si} \textit{sunt} \textit{ab} \textbf{e}o.}
\versus{Inclinávit cælos, \textit{et} \textit{de}\textbf{scén}dit:~* et calígo sub \textit{pé}\textit{di}\textit{bus} \textbf{e}jus.}
\versus{Et ascéndit super Chérubim, \textit{et} \textit{vo}\textbf{lá}vit:~* volávit super \textit{pen}\textit{nas} \textit{ven}\textbf{tó}rum.}
\versus{Et pósuit ténebras latíbulum suum,~† in circúitu ejus taberná\textit{cu}\textit{lum} \textbf{e}jus:~* tenebrósa aqua in \textit{nú}\textit{bi}\textit{bus} \textbf{á}\textbf{ë}ris.}
\versus{Præ fulgóre in conspéctu ejus nubes \textit{tran}\textit{si}\textbf{é}runt,~* grando et \textit{car}\textit{bó}\textit{nes} \textbf{i}gnis.}
\versus{Et intónuit de cælo Dóminus,~† et Altíssimus dedit \textit{vo}\textit{cem} \textbf{su}am:~* grando et \textit{car}\textit{bó}\textit{nes} \textbf{i}gnis.}
\versus{Et misit sagíttas suas, et dissi\textit{pá}\textit{vit} \textbf{e}os:~* fúlgura multiplicávit, et con\textit{tur}\textit{bá}\textit{vit} \textbf{e}os.}
\versus{Et apparuérunt fon\textit{tes} \textit{a}\textbf{quá}rum,~* et reveláta sunt fundaménta \textit{or}\textit{bis} \textit{ter}\textbf{rá}rum:}
\versus{Ab increpatióne \textit{tu}\textit{a}, \textbf{Dó}mine,~* ab inspiratióne spíri\textit{tus} \textit{i}\textit{ræ} \textbf{tu}æ.}
\versus{Misit de summo, \textit{et} \textit{ac}\textbf{cé}pit me:~* et assúmpsit me \textit{de} \textit{a}\textit{quis} \textbf{mul}tis.}
\versus{Erípuit me de inimícis meis fortíssimis,~† et ab his \textit{qui} \textit{o}\textbf{dé}runt me:~* quóniam confor\textit{tá}\textit{ti} \textit{sunt} \textbf{su}\textbf{per} me.}
\versus{Prævenérunt me in die afflicti\textit{ó}\textit{nis} \textbf{me}æ:~* et factus est Dóminus \textit{pro}\textit{té}\textit{ctor} \textbf{me}us.}
\versus{Et edúxit me in \textit{la}\textit{ti}\textbf{tú}dinem:~* salvum me fecit, quóni\textit{am} \textit{vó}\textit{lu}\textbf{it} me.}
\versus{Et retríbuet mihi Dóminus secúndum justí\textit{ti}\textit{am} \textbf{me}am:~* et secúndum puritátem mánuum meárum re\textit{trí}\textit{bu}\textit{et} \textbf{mi}hi:}
\versus{Quia custodívi \textit{vi}\textit{as} \textbf{Dó}mini,~* nec ímpie gessi \textit{a} \textit{De}\textit{o} \textbf{me}o.}
\versus{Quóniam ómnia judícia ejus in con\textit{spé}\textit{ctu} \textbf{me}o:~* et justítias ejus non \textit{ré}\textit{pu}\textit{li} \textbf{a} me.}
\versus{Et ero immaculá\textit{tus} \textit{cum} \textbf{e}o:~* et observábo me ab ini\textit{qui}\textit{tá}\textit{te} \textbf{me}a.}
\versus{Et retríbuet mihi Dóminus secúndum justí\textit{ti}\textit{am} \textbf{me}am:~* et secúndum puritátem mánuum meárum in conspéctu o\textit{cu}\textit{ló}\textit{rum} \textbf{e}jus.}
\versus{Cum sancto \textit{san}\textit{ctus} \textbf{e}ris,~* et cum viro innocénte \textit{ín}\textit{no}\textit{cens} \textbf{e}ris:}
\versus{Et cum elécto e\textit{lé}\textit{ctus} \textbf{e}ris:~* et cum pervér\textit{so} \textit{per}\textit{ver}\textbf{té}ris.}
\versus{Quóniam tu pópulum húmilem \textit{sal}\textit{vum} \textbf{fá}cies:~* et óculos superbórum \textit{hu}\textit{mi}\textit{li}\textbf{á}bis.}
\versus{Quóniam tu illúminas lucérnam \textit{me}\textit{am}, \textbf{Dó}mine:~* Deus meus, illúmina \textit{té}\textit{ne}\textit{bras} \textbf{me}as.}
\versus{Quóniam in te erípiar a ten\textit{ta}\textit{ti}\textbf{ó}ne,~* et in Deo meo tran\textit{sgré}\textit{di}\textit{ar} \textbf{mu}rum.}
\versus{Deus meus, impollúta via ejus:~† elóquia Dómini igne e\textit{xa}\textit{mi}\textbf{ná}ta:~* protéctor est ómnium spe\textit{rán}\textit{ti}\textit{um} \textbf{in} se.}
\versus{Quóniam quis Deus \textit{præ}\textit{ter} \textbf{Dó}minum?~* aut quis Deus præ\textit{ter} \textit{De}\textit{um} \textbf{no}strum?}
\versus{Deus, qui præcínxit \textit{me} \textit{vir}\textbf{tú}te:~* et pósuit immaculá\textit{tam} \textit{vi}\textit{am} \textbf{me}am.}
\versus{Qui perfécit pedes meos tam\textit{quam} \textit{cer}\textbf{vó}rum,~* et super excél\textit{sa} \textit{stá}\textit{tu}\textbf{ens} me.}
\versus{Qui docet manus me\textit{as} \textit{ad} \textbf{prǽ}lium:~* et posuísti, ut arcum ǽreum, \textit{brá}\textit{chi}\textit{a} \textbf{me}a.}
\versus{Et dedísti mihi protectiónem sa\textit{lú}\textit{tis} \textbf{tu}æ:~* et déxtera \textit{tu}\textit{a} \textit{su}\textbf{scé}\textbf{pit} me:}
\versus{Et disciplína tua corréxit \textit{me} \textit{in} \textbf{fi}nem:~* et disciplína tua i\textit{psa} \textit{me} \textit{do}\textbf{cé}bit.}
\versus{Dilatásti gressus \textit{me}\textit{os} \textbf{sub}tus me:~* et non sunt infirmáta ve\textit{stí}\textit{gi}\textit{a} \textbf{me}a:}
\versus{Pérsequar inimícos meos et compre\textit{hén}\textit{dam} \textbf{il}los:~* et non convértar, \textit{do}\textit{nec} \textit{de}\textbf{fí}\textbf{ci}ant.}
\versus{Confríngam illos, nec pó\textit{te}\textit{runt} \textbf{sta}re:~* cadent sub\textit{tus} \textit{pe}\textit{des} \textbf{me}os.}
\versus{Et præcinxísti me virtú\textit{te} \textit{ad} \textbf{bel}lum:~* et supplantásti insurgén\textit{tes} \textit{in} \textit{me} \textbf{sub}\textbf{tus} me.}
\versus{Et inimícos meos dedísti \textit{mi}\textit{hi} \textbf{dor}sum,~* et odiéntes me \textit{di}\textit{sper}\textit{di}\textbf{dí}sti.}
\versus{Clamavérunt, nec erat qui salvos fáce\textit{ret} \textit{ad} \textbf{Dó}minum:~* nec e\textit{xau}\textit{dí}\textit{vit} \textbf{e}os.}
\versus{Et commínuam illos, ut púlverem ante fá\textit{ci}\textit{em} \textbf{ven}ti:~* ut lutum plateárum \textit{de}\textit{lé}\textit{bo} \textbf{e}os.}
\versus{Erípies me de contradictió\textit{ni}\textit{bus} \textbf{pó}puli:~* constítues me \textit{in} \textit{ca}\textit{put} \textbf{gén}\textbf{ti}um.}
\versus{Pópulus quem non cognóvi ser\textit{ví}\textit{vit} \textbf{mi}hi:~* in audítu auris o\textit{be}\textit{dí}\textit{vit} \textbf{mi}hi.}
\versus{Fílii aliéni mentí\textit{ti} \textit{sunt} \textbf{mi}hi,~* fílii aliéni inveteráti sunt, et claudicavérunt a \textit{sé}\textit{mi}\textit{tis} \textbf{su}is.}
\versus{Vivit Dóminus, et benedíctus \textit{De}\textit{us} \textbf{me}us:~* et exaltétur Deus \textit{sa}\textit{lú}\textit{tis} \textbf{me}æ.}
\versus{Deus, qui das vindíctas mihi, et subdis pó\textit{pu}\textit{los} \textbf{sub} me:~* liberátor meus de inimícis me\textit{is} \textit{i}\textit{ra}\textbf{cún}dis.}
\versus{Et ab insurgéntibus in me \textit{e}\textit{xal}\textbf{tá}bis me:~* a viro iníquo \textit{e}\textit{rí}\textit{pi}\textbf{es} me.}
\versus{Proptérea confitébor tibi in natió\textit{ni}\textit{bus}, \textbf{Dó}mine:~* et nómini tu\textit{o} \textit{psal}\textit{mum} \textbf{di}cam.}
\versus{Magníficans salútes Regis ejus,~† et fáciens misericórdiam Christo \textit{su}\textit{o} \textbf{Da}vid:~* et sémini ejus \textit{us}\textit{que} \textit{in} \textbf{sǽ}\textbf{cu}lum.}
