\versus{Benedíctus Dóminus, Deus meus, qui docet manus \textit{me}\textit{as} \textit{ad} \textbf{prǽ}lium,~* et dígitos meos \textit{ad} \textbf{bel}lum.}
\versus{Misericórdia mea, et re\textit{fú}\textit{gi}\textit{um} \textbf{me}um:~* suscéptor meus, et liberá\textit{tor} \textbf{me}us:}
\versus{Protéctor meus, et in \textit{i}\textit{pso} \textit{spe}\textbf{rá}vi:~* qui subdit pópulum me\textit{um} \textbf{sub} me.}
\versus{Dómine, quid est homo quia inno\textit{tu}\textit{í}\textit{sti} \textbf{e}i?~* aut fílius hóminis, quia répu\textit{tas} \textbf{e}um?}
\versus{Homo vanitáti \textit{sí}\textit{mi}\textit{lis} \textbf{fa}ctus est:~* dies ejus sicut umbra \textit{præ}\textbf{té}reunt.}
\versus{Dómine, inclína cælos tu\textit{os}, \textit{et} \textit{de}\textbf{scén}de:~* tange montes, et fu\textit{mi}\textbf{gá}bunt.}
\versus{Fúlgura coruscatiónem, et dis\textit{si}\textit{pá}\textit{bis} \textbf{e}os:~* emítte sagíttas tuas, et conturbá\textit{bis} \textbf{e}os.}
\versus{Emítte manum tuam de alto,~† éripe me, et líbera me \textit{de} \textit{a}\textit{quis} \textbf{mul}tis:~* de manu filiórum ali\textit{e}\textbf{nó}rum.}
\versus{Quorum os locútum \textit{est} \textit{va}\textit{ni}\textbf{tá}tem:~* et déxtera eórum, déxtera ini\textit{qui}\textbf{tá}tis.}
\versus{Deus, cánticum novum \textit{can}\textit{tá}\textit{bo} \textbf{ti}bi:~* in psaltério, decachórdo psal\textit{lam} \textbf{ti}bi.}
\versus{Qui das \textit{sa}\textit{lú}\textit{tem} \textbf{ré}gibus:~* qui redemísti David, servum tuum, de gládio malígno: é\textit{ri}\textbf{pe} me.}
\versus{Et érue me de manu filiórum alienórum,~† quorum os locútum \textit{est} \textit{va}\textit{ni}\textbf{tá}tem:~* et déxtera eórum, déxtera ini\textit{qui}\textbf{tá}tis.}
\versus{Quorum fílii, sicut novéllæ \textit{plan}\textit{ta}\textit{ti}\textbf{ó}nes~* in juventú\textit{te} \textbf{su}a.}
\versus{Fíliæ e\textit{ó}\textit{rum} \textit{com}\textbf{pó}sitæ:~* circumornátæ ut similitú\textit{do} \textbf{tem}pli.}
\versus{Promptuária \textit{e}\textit{ó}\textit{rum} \textbf{ple}na:~* eructántia ex hoc \textit{in} \textbf{il}lud.}
\versus{Oves eórum fœtósæ, abundántes in e\textit{grés}\textit{si}\textit{bus} \textbf{su}is:~* boves eó\textit{rum} \textbf{cras}sæ.}
\versus{Non est ruína macéri\textit{æ}, \textit{ne}\textit{que} \textbf{trán}situs:~* neque clamor in platéis \textit{e}\textbf{ó}rum.}
\versus{Beátum dixérunt pópu\textit{lum}, \textit{cu}\textit{i} \textbf{hæc} sunt:~* beátus pópulus, cujus Dóminus De\textit{us} \textbf{e}jus.}
