\versus{Príncipes persecúti \textbf{sunt} me \textbf{gra}tis:~* et a verbis tuis formidá\textit{vit} \textit{cor} \textbf{me}um.}
\versus{Lætábor ego super e\textbf{ló}quia \textbf{tu}a:~* sicut qui invénit spó\textit{li}\textit{a} \textbf{mul}ta.}
\versus{Iniquitátem ódio hábui, et a\textbf{bo}mi\textbf{ná}tus sum:~* legem autem tu\textit{am} \textit{di}\textbf{lé}xi.}
\versus{Sépties in die laudem \textbf{di}xi \textbf{ti}bi,~* super judícia justí\textit{ti}\textit{æ} \textbf{tu}æ.}
\versus{Pax multa diligéntibus \textbf{le}gem \textbf{tu}am:~* et non est \textit{il}\textit{lis} \textbf{scán}dalum.}
\versus{Exspectábam salutáre \textbf{tu}um, \textbf{Dó}mine:~* et mandáta tu\textit{a} \textit{di}\textbf{lé}xi.}
\versus{Custodívit ánima mea testi\textbf{mó}nia \textbf{tu}a:~* et diléxit ea \textit{ve}\textit{he}\textbf{mén}ter.}
\versus{Servávi mandáta tua, et testi\textbf{mó}nia \textbf{tu}a:~* quia omnes viæ meæ in con\textit{spé}\textit{ctu} \textbf{tu}o.}
\versus{Appropínquet deprecátio mea in conspéctu \textbf{tu}o, \textbf{Dó}mine:~* juxta elóquium tuum da mihi \textit{in}\textit{tel}\textbf{lé}ctum.}
\versus{Intret postulátio mea in con\textbf{spé}ctu \textbf{tu}o:~* secúndum elóquium tuum \textit{é}\textit{ri}\textbf{pe} me.}
\versus{Eructábunt lábia \textbf{me}a \textbf{hym}num,~* cum docúeris me justificati\textit{ó}\textit{nes} \textbf{tu}as.}
\versus{Pronuntiábit lingua mea e\textbf{ló}quium \textbf{tu}um:~* quia ómnia mandáta \textit{tu}\textit{a} \textbf{ǽ}quitas.}
\versus{Fiat manus \textbf{tu}a ut \textbf{sal}vet me:~* quóniam mandáta tu\textit{a} \textit{e}\textbf{lé}gi.}
\versus{Concupívi salutáre \textbf{tu}um, \textbf{Dó}mine:~* et lex tua meditá\textit{ti}\textit{o} \textbf{me}a est.}
\versus{Vivet ánima mea, \textbf{et} lau\textbf{dá}bit te:~* et judícia tua \textit{ad}\textit{ju}\textbf{vá}bunt me.}
\versus{Errávi, sicut \textbf{o}vis, quæ \textbf{pé}riit:~* quære servum tuum, quia mandáta tua non \textit{sum} \textit{o}\textbf{blí}tus.}
