\versus{Confitémini Dómino quóni\textit{am} \textbf{bo}nus:~* quóniam in sǽculum misericór\textit{di}\textit{a} \textbf{e}jus.}
\versus{Dicant qui redémpti sunt a Dómino, quos redémit de manu i\textit{ni}\textbf{mí}ci:~* et de regiónibus congre\textit{gá}\textit{vit} \textbf{e}os:}
\versus{A solis ortu, et \textit{oc}\textbf{cá}su:~* ab aquiló\textit{ne}, \textit{et} \textbf{ma}ri.}
\versus{Erravérunt in solitúdine in i\textit{na}\textbf{quó}so:~* viam civitátis habitáculi non \textit{in}\textit{ve}\textbf{né}runt.}
\versus{Esuriéntes, et si\textit{ti}\textbf{én}tes:~* ánima eórum in i\textit{psis} \textit{de}\textbf{fé}cit.}
\versus{Et clamavérunt ad Dóminum cum tribu\textit{la}\textbf{rén}tur:~* et de necessitátibus eórum erí\textit{pu}\textit{it} \textbf{e}os.}
\versus{Et dedúxit eos in vi\textit{am} \textbf{re}ctam:~* ut irent in civitátem habi\textit{ta}\textit{ti}\textbf{ó}nis.}
\versus{Confiteántur Dómino misericórdi\textit{æ} \textbf{e}jus:~* et mirabília ejus fí\textit{li}\textit{is} \textbf{hó}minum.}
\versus{Quia satiávit ánimam \textit{i}\textbf{ná}nem:~* et ánimam esuriéntem sati\textit{á}\textit{vit} \textbf{bo}nis.}
\versus{Sedéntes in ténebris, et um\textit{bra} \textbf{mor}tis:~* vinctos in mendicitá\textit{te} \textit{et} \textbf{fer}ro.}
\versus{Quia exacerbavérunt elóqui\textit{a} \textbf{De}i:~* et consílium Altíssimi ir\textit{ri}\textit{ta}\textbf{vé}runt.}
\versus{Et humiliátum est in labóribus cor \textit{e}\textbf{ó}rum:~* infirmáti sunt, nec fuit qui \textit{ad}\textit{ju}\textbf{vá}ret.}
\versus{Et clamavérunt ad Dóminum cum tribu\textit{la}\textbf{rén}tur:~* et de necessitátibus eórum libe\textit{rá}\textit{vit} \textbf{e}os.}
\versus{Et edúxit eos de ténebris, et um\textit{bra} \textbf{mor}tis:~* et víncula eó\textit{rum} \textit{dis}\textbf{rú}pit.}
\versus{Confiteántur Dómino misericórdi\textit{æ} \textbf{e}jus:~* et mirabília ejus fí\textit{li}\textit{is} \textbf{hó}minum.}
\versus{Quia contrívit por\textit{tas} \textbf{ǽ}reas:~* et vectes férre\textit{os} \textit{con}\textbf{fré}git.}
\versus{Suscépit eos de via iniquitátis \textit{e}\textbf{ó}rum:~* propter injustítias enim suas hu\textit{mi}\textit{li}\textbf{á}ti sunt.}
\versus{Omnem escam abomináta est ánima \textit{e}\textbf{ó}rum:~* et appropinquavérunt usque ad \textit{por}\textit{tas} \textbf{mor}tis.}
\versus{Et clamavérunt ad Dóminum cum tribu\textit{la}\textbf{rén}tur:~* et de necessitátibus eórum libe\textit{rá}\textit{vit} \textbf{e}os.}
\versus{Misit verbum suum, et saná\textit{vit} \textbf{e}os:~* et erípuit eos de interitióni\textit{bus} \textit{e}\textbf{ó}rum.}
\versus{Confiteántur Dómino misericórdi\textit{æ} \textbf{e}jus:~* et mirabília ejus fí\textit{li}\textit{is} \textbf{hó}minum.}
\versus{Et sacríficent sacrifíci\textit{um} \textbf{lau}dis:~* et annúntient ópera ejus in exsul\textit{ta}\textit{ti}\textbf{ó}ne.}
\versus{Qui descéndunt mare \textit{in} \textbf{ná}vibus,~* faciéntes operatiónem in \textit{a}\textit{quis} \textbf{mul}tis.}
\versus{Ipsi vidérunt ópe\textit{ra} \textbf{Dó}mini,~* et mirabília ejus \textit{in} \textit{pro}\textbf{fún}do.}
\versus{Dixit, et stetit spíritus \textit{pro}\textbf{cél}læ:~* et exaltáti sunt \textit{flu}\textit{ctus} \textbf{e}jus.}
\versus{Ascéndunt usque ad cælos, et descéndunt usque ad \textit{a}\textbf{býs}sos:~* ánima eórum in malis \textit{ta}\textit{be}\textbf{scé}bat.}
\versus{Turbáti sunt, et moti sunt si\textit{cut} \textbf{é}brius:~* et omnis sapiéntia eórum \textit{de}\textit{vo}\textbf{rá}ta est.}
\versus{Et clamavérunt ad Dóminum cum tribu\textit{la}\textbf{rén}tur:~* et de necessitátibus eórum e\textit{dú}\textit{xit} \textbf{e}os.}
\versus{Et státuit procéllam ejus \textit{in} \textbf{au}ram:~* et siluérunt \textit{flu}\textit{ctus} \textbf{e}jus.}
\versus{Et lætáti sunt quia si\textit{lu}\textbf{é}runt:~* et dedúxit eos in portum voluntá\textit{tis} \textit{e}\textbf{ó}rum.}
\versus{Confiteántur Dómino misericórdi\textit{æ} \textbf{e}jus:~* et mirabília ejus fí\textit{li}\textit{is} \textbf{hó}minum.}
\versus{Et exáltent eum in ecclési\textit{a} \textbf{ple}bis:~* et in cáthedra seniórum \textit{lau}\textit{dent} \textbf{e}um.}
\versus{Pósuit flúmina in \textit{de}\textbf{sér}tum:~* et éxitus aquá\textit{rum} \textit{in} \textbf{si}tim.}
\versus{Terram fructíferam in \textit{sal}\textbf{sú}ginem:~* a malítia inhabitánti\textit{um} \textit{in} \textbf{e}a.}
\versus{Pósuit desértum in stagna \textit{a}\textbf{quá}rum:~* et terram sine aqua in éxi\textit{tus} \textit{a}\textbf{quá}rum.}
\versus{Et collocávit illic esu\textit{ri}\textbf{én}tes:~* et constituérunt civitátem habi\textit{ta}\textit{ti}\textbf{ó}nis.}
\versus{Et seminavérunt agros, et plantavé\textit{runt} \textbf{ví}neas:~* et fecérunt fructum na\textit{ti}\textit{vi}\textbf{tá}tis.}
\versus{Et benedíxit eis, et multiplicáti \textit{sunt} \textbf{ni}mis:~* et juménta eórum non \textit{mi}\textit{no}\textbf{rá}vit.}
\versus{Et pau\textit{ci} \textbf{fa}cti sunt:~* et vexáti sunt a tribulatióne malórum, \textit{et} \textit{do}\textbf{ló}re.}
\versus{Effúsa est contémptio su\textit{per} \textbf{prín}cipes:~* et erráre fecit eos in ínvio, et \textit{non} \textit{in} \textbf{vi}a.}
\versus{Et adjúvit páuperem de \textit{i}\textbf{nó}pia:~* et pósuit sicut o\textit{ves} \textit{fa}\textbf{mí}lias.}
\versus{Vidébunt recti, et læ\textit{ta}\textbf{bún}tur:~* et omnis iníquitas oppilá\textit{bit} \textit{os} \textbf{su}um.}
\versus{Quis sápiens et custó\textit{di}\textbf{et} hæc?~* et intélliget misericór\textit{di}\textit{as} \textbf{Dó}mini.}
