\versus{Laudáte \textbf{no}men \textbf{Dó}mini,~* laudáte, \textit{ser}\textit{vi} \textbf{Dó}\textbf{mi}num.}
\versus{Qui statis in \textbf{do}mo \textbf{Dó}mini,~* in átriis domus \textit{De}\textit{i} \textbf{no}stri.}
\versus{Laudáte Dóminum, quia \textbf{bo}nus \textbf{Dó}minus:~* psállite nómini ejus, quóni\textit{am} \textit{su}\textbf{á}ve.}
\versus{Quóniam Jacob elégit \textbf{si}bi \textbf{Dó}minus,~* Israël in possessi\textit{ó}\textit{nem} \textbf{si}bi.}
\versus{Quia ego cognóvi quod \textbf{ma}gnus est \textbf{Dó}minus,~* et Deus noster præ óm\textit{ni}\textit{bus} \textbf{di}is.}
\versus{Omnia quæcúmque vóluit, Dóminus fecit in cælo, \textbf{et} in \textbf{ter}ra,~* in mari, et in ómni\textit{bus} \textit{a}\textbf{býs}sis.}
\versus{Edúcens nubes ab ex\textbf{tré}mo \textbf{ter}ræ:~* fúlgura in plú\textit{vi}\textit{am} \textbf{fe}cit.}
\versus{Qui prodúcit ventos de the\textbf{sáu}ris \textbf{su}is:~* qui percússit primogénita Ægýpti ab hómine us\textit{que} \textit{ad} \textbf{pe}cus.}
\versus{Et misit signa, et prodígia in médio \textbf{tu}i, Æ\textbf{gýp}te:~* in Pharaónem, et in omnes \textit{ser}\textit{vos} \textbf{e}jus.}
\versus{Qui percússit \textbf{gen}tes \textbf{mul}tas:~* et occídit \textit{re}\textit{ges} \textbf{for}tes:}
\versus{Sehon, regem Amorrhæórum, et Og, \textbf{re}gem \textbf{Ba}san,~* et ómnia \textit{re}\textit{gna} \textbf{Chá}\textbf{na}an.}
\versus{Et dedit terram eórum he\textbf{re}di\textbf{tá}tem,~* hereditátem Israël, pó\textit{pu}\textit{lo} \textbf{su}o.}
\versus{Dómine, nomen tuum \textbf{in} æ\textbf{tér}num:~* Dómine, memoriále tuum in generatiónem et gene\textit{ra}\textit{ti}\textbf{ó}nem.}
\versus{Quia judicábit Dóminus \textbf{pó}pulum \textbf{su}um:~* et in servis suis \textit{de}\textit{pre}\textbf{cá}\textbf{bi}tur.}
\versus{Simulácra Géntium ar\textbf{gén}tum et \textbf{au}rum:~* ópera má\textit{nu}\textit{um} \textbf{hó}\textbf{mi}num.}
\versus{Os habent, et \textbf{non} lo\textbf{quén}tur:~* óculos habent, et \textit{non} \textit{vi}\textbf{dé}bunt.}
\versus{Aures habent, \textbf{et} non \textbf{áu}dient:~* neque enim est spíritus in o\textit{re} \textit{i}\textbf{psó}rum.}
\versus{Símiles illis fiant qui \textbf{fá}ciunt \textbf{e}a:~* et omnes qui confí\textit{dunt} \textit{in} \textbf{e}is.}
\versus{Domus Israël, bene\textbf{dí}cite \textbf{Dó}mino:~* domus Aaron, benedí\textit{ci}\textit{te} \textbf{Dó}\textbf{mi}no.}
\versus{Domus Levi, bene\textbf{dí}cite \textbf{Dó}mino:~* qui timétis Dóminum, benedí\textit{ci}\textit{te} \textbf{Dó}\textbf{mi}no.}
\versus{Benedíctus Dómi\textbf{nus} ex \textbf{Si}on,~* qui hábitat \textit{in} \textit{Je}\textbf{rú}\textbf{sa}lem.}
