\versus{Deus, laudem meam \textit{ne} \textit{ta}\textbf{cú}eris:~* quia os peccatóris, et os dolósi su\textit{per} \textit{me} \textit{a}\textbf{pér}tum est.}
\versus{Locúti sunt advérsum me lingua dolósa,~† et sermónibus ódii cir\textit{cum}\textit{de}\textbf{dé}runt me:~* et expugna\textit{vé}\textit{runt} \textit{me} \textbf{gra}tis.}
\versus{Pro eo ut me dilígerent, detra\textit{hé}\textit{bant} \textbf{mi}hi:~* ego \textit{au}\textit{tem} \textit{o}\textbf{rá}bam.}
\versus{Et posuérunt advérsum me ma\textit{la} \textit{pro} \textbf{bo}nis:~* et ódium pro dile\textit{cti}\textit{ó}\textit{ne} \textbf{me}a.}
\versus{Constítue super eum \textit{pec}\textit{ca}\textbf{tó}rem:~* et diábolus stet \textit{a} \textit{dex}\textit{tris} \textbf{e}jus.}
\versus{Cum judicátur, éxeat \textit{con}\textit{dem}\textbf{ná}tus:~* et orátio ejus fi\textit{at} \textit{in} \textit{pec}\textbf{cá}tum.}
\versus{Fiant dies \textit{e}\textit{jus} \textbf{pau}ci:~* et episcopátum ejus ac\textit{cí}\textit{pi}\textit{at} \textbf{al}ter.}
\versus{Fiant fílii \textit{e}\textit{jus} \textbf{ór}phani:~* et u\textit{xor} \textit{e}\textit{jus} \textbf{ví}dua.}
\versus{Nutántes transferántur fílii ejus, \textit{et} \textit{men}\textbf{dí}cent:~* et ejiciántur de habitati\textit{ó}\textit{ni}\textit{bus} \textbf{su}is.}
\versus{Scrutétur fœnerátor omnem substán\textit{ti}\textit{am} \textbf{e}jus:~* et dirípiant aliéni \textit{la}\textit{bó}\textit{res} \textbf{e}jus.}
\versus{Non sit il\textit{li} \textit{ad}\textbf{jú}tor:~* nec sit qui misereátur \textit{pu}\textit{píl}\textit{lis} \textbf{e}jus.}
\versus{Fiant nati ejus \textit{in} \textit{in}\textbf{té}ritum:~* in generatióne una deleá\textit{tur} \textit{no}\textit{men} \textbf{e}jus.}
\versus{In memóriam rédeat iníquitas patrum ejus in con\textit{spé}\textit{ctu} \textbf{Dó}mini:~* et peccátum matris ejus \textit{non} \textit{de}\textit{le}\textbf{á}tur.}
\versus{Fiant contra Dóminum semper,~† et dispéreat de terra memóri\textit{a} \textit{e}\textbf{ó}rum:~* pro eo quod non est recordátus fácere \textit{mi}\textit{se}\textit{ri}\textbf{cór}diam.}
\versus{Et persecútus est hóminem ínopem, \textit{et} \textit{men}\textbf{dí}cum,~* et compúnctum corde \textit{mor}\textit{ti}\textit{fi}\textbf{cá}re.}
\versus{Et diléxit maledictiónem, et vé\textit{ni}\textit{et} \textbf{e}i:~* et nóluit benedictiónem, et elongá\textit{bi}\textit{tur} \textit{ab} \textbf{e}o.}
\versus{Et índuit maledictiónem sicut vestiméntum,~† et intrávit sicut aqua in interi\textit{ó}\textit{ra} \textbf{e}jus,~* et sicut óleum in \textit{ós}\textit{si}\textit{bus} \textbf{e}jus.}
\versus{Fiat ei sicut vestiméntum, quo \textit{o}\textit{pe}\textbf{rí}tur:~* et sicut zona, qua \textit{sem}\textit{per} \textit{præ}\textbf{cín}gitur.}
\versus{Hoc opus eórum, qui détrahunt mihi \textit{a}\textit{pud} \textbf{Dó}minum:~* et qui loquúntur mala advérsus \textit{á}\textit{ni}\textit{mam} \textbf{me}am.}
\versus{Et tu, Dómine, Dómine, fac mecum propter \textit{no}\textit{men} \textbf{tu}um:~* quia suávis est miseri\textit{cór}\textit{di}\textit{a} \textbf{tu}a.}
\versus{Líbera me quia egénus, et \textit{pau}\textit{per} \textbf{e}go sum:~* et cor meum contur\textit{bá}\textit{tum} \textit{est} \textbf{in}tra me.}
\versus{Sicut umbra cum declí\textit{nat}, \textit{a}\textbf{blá}tus sum:~* et excússus sum \textit{si}\textit{cut} \textit{lo}\textbf{cú}stæ.}
\versus{Génua mea infirmáta sunt \textit{a} \textit{je}\textbf{jú}nio:~* et caro mea immutáta \textit{est} \textit{prop}\textit{ter} \textbf{ó}leum.}
\versus{Et ego factus sum oppró\textit{bri}\textit{um} \textbf{il}lis:~* vidérunt me, et movérunt \textit{cá}\textit{pi}\textit{ta} \textbf{su}a.}
\versus{Adjuva me, Dómine, \textit{De}\textit{us} \textbf{me}us:~* salvum me fac secúndum miseri\textit{cór}\textit{di}\textit{am} \textbf{tu}am.}
\versus{Et sciant quia \textit{ma}\textit{nus} \textbf{tu}a hæc:~* et tu, Dómine, \textit{fe}\textit{cí}\textit{sti} \textbf{e}am.}
\versus{Maledícent illi, et tu benedíces:~† qui insúrgunt in me, \textit{con}\textit{fun}\textbf{dán}tur:~* servus autem \textit{tu}\textit{us} \textit{læ}\textbf{tá}bitur.}
\versus{Induántur qui détrahunt mi\textit{hi}, \textit{pu}\textbf{dó}re:~* et operiántur sicut diplóide confu\textit{si}\textit{ó}\textit{ne} \textbf{su}a.}
\versus{Confitébor Dómino nimis in \textit{o}\textit{re} \textbf{me}o:~* et in médio multórum \textit{lau}\textit{dá}\textit{bo} \textbf{e}um.}
\versus{Quia ástitit a \textit{dex}\textit{tris} \textbf{páu}peris,~* ut salvam fáceret a persequéntibus \textit{á}\textit{ni}\textit{mam} \textbf{me}am.}
