\versus{Defécit in salutáre tuum á\textit{ni}\textit{ma} \textbf{me}a:~* et in verbum tuum \textit{su}\textit{per}\textit{spe}\textbf{rá}vi.}
\versus{Defecérunt óculi mei in eló\textit{qui}\textit{um} \textbf{tu}um:~* dicéntes: Quando con\textit{so}\textit{lá}\textit{be}\textbf{ris} me?}
\versus{Quia factus sum sicut uter \textit{in} \textit{pru}\textbf{í}na:~* justificatiónes tuas \textit{non} \textit{sum} \textit{o}\textbf{blí}tus.}
\versus{Quot sunt dies \textit{ser}\textit{vi} \textbf{tu}i?~* quando fácies de persequénti\textit{bus} \textit{me} \textit{ju}\textbf{dí}\textbf{ci}um?}
\versus{Narravérunt mihi iníqui fabu\textit{la}\textit{ti}\textbf{ó}nes:~* sed \textit{non} \textit{ut} \textit{lex} \textbf{tu}a.}
\versus{Omnia mandáta \textit{tu}\textit{a} \textbf{vé}ritas:~* iníque persecúti sunt \textit{me}, \textit{ád}\textit{ju}\textbf{va} me.}
\versus{Paulo minus consummavérunt \textit{me} \textit{in} \textbf{ter}ra:~* ego autem non derelíqui \textit{man}\textit{dá}\textit{ta} \textbf{tu}a.}
\versus{Secúndum misericórdiam tuam vi\textit{ví}\textit{fi}\textbf{ca} me:~* et custódiam testimóni\textit{a} \textit{o}\textit{ris} \textbf{tu}i.}
\versus{In ætérnum, Dómine, verbum tuum pérma\textit{net} \textit{in} \textbf{cæ}lo.
\versus{In generatiónem et generatiónem vé\textit{ri}\textit{tas} \textbf{tu}a:~* fundásti \textit{ter}\textit{ram}, \textit{et} \textbf{pér}\textbf{ma}net.}
\versus{Ordinatióne tua perse\textit{vé}\textit{rat} \textbf{di}es:~* quóniam ómnia \textit{sér}\textit{vi}\textit{unt} \textbf{ti}bi.}
\versus{Nisi quod lex tua meditá\textit{ti}\textit{o} \textbf{me}a est:~* tunc forte periíssem in humi\textit{li}\textit{tá}\textit{te} \textbf{me}a.}
\versus{In ætérnum non oblivíscar justificati\textit{ó}\textit{nes} \textbf{tu}as:~* quia in ipsis \textit{vi}\textit{vi}\textit{fi}\textbf{cá}\textbf{sti} me.}
\versus{Tuus sum ego, \textit{sal}\textit{vum} \textbf{me} fac:~* quóniam justificatiónes tu\textit{as} \textit{ex}\textit{qui}\textbf{sí}vi.}
\versus{Me exspectavérunt peccatóres ut \textit{pér}\textit{de}\textbf{rent} me:~* testimónia tu\textit{a} \textit{in}\textit{tel}\textbf{lé}xi.}
\versus{Omnis consummatiónis \textit{vi}\textit{di} \textbf{fi}nem:~* latum mandá\textit{tum} \textit{tu}\textit{um} \textbf{ni}mis.}
