\versus{Mirabília testi\textbf{mó}nia \textbf{tu}a:~* ídeo scrutáta est ea \textbf{á}nima \textbf{me}a.}
\versus{Declarátio sermónum tu\textbf{ó}rum il\textbf{lú}\textbf{mi}nat:~* et intel\textbf{lé}ctum dat \textbf{pár}vulis.}
\versus{Os meum apérui, et at\textbf{trá}xi \textbf{spí}\textbf{ri}tum:~* quia mandáta tua de\textbf{si}de\textbf{rá}bam.}
\versus{Aspice in me, et mise\textbf{ré}re \textbf{me}i:~* secúndum judícium diligéntium \textbf{no}men \textbf{tu}um.}
\versus{Gressus meos dírige secúndum e\textbf{ló}quium \textbf{tu}um:~* et non dominétur mei omnis \textbf{in}ju\textbf{stí}tia.}
\versus{Rédime me a ca\textbf{lúm}niis \textbf{hó}\textbf{mi}num:~* ut custódiam man\textbf{dá}ta \textbf{tu}a.}
\versus{Fáciem tuam illúmina super \textbf{ser}vum \textbf{tu}um:~* et doce me justificati\textbf{ó}nes \textbf{tu}as.}
\versus{Exitus aquárum deduxérunt \textbf{ó}culi \textbf{me}i:~* quia non custodiérunt \textbf{le}gem \textbf{tu}am.}
\versus{\textbf{Ju}stus es, \textbf{Dó}\textbf{mi}ne:~* et rectum ju\textbf{dí}cium \textbf{tu}um.}
\versus{Mandásti justítiam testi\textbf{mó}nia \textbf{tu}a:~* et veritátem \textbf{tu}am \textbf{ni}mis.}
\versus{Tabéscere me fecit \textbf{ze}lus \textbf{me}us:~* quia oblíti sunt verba tua ini\textbf{mí}ci \textbf{me}i.}
\versus{Ignítum elóquium tuum \textbf{ve}he\textbf{mén}ter:~* et servus tuus di\textbf{lé}xit \textbf{il}lud.}
\versus{Adolescéntulus sum ego \textbf{et} con\textbf{tém}ptus:~* justificatiónes tuas non \textbf{sum} o\textbf{blí}tus.}
\versus{Justítia tua, justítia \textbf{in} æ\textbf{tér}num:~* et lex \textbf{tu}a \textbf{vé}ritas.}
\versus{Tribulátio, et angústia \textbf{in}ve\textbf{né}\textbf{runt} me:~* mandáta tua medi\textbf{tá}tio \textbf{me}a est.}
\versus{Æquitas testimónia tua \textbf{in} æ\textbf{tér}num:~* intelléctum da \textbf{mi}hi, et \textbf{vi}vam.}
