\versus{In éxitu Israël de Æ\textbf{gýp}to,~* domus Jacob de \textbf{pó}pulo \textbf{bár}baro:}
\versus{Facta est Judǽa sanctificátio \textbf{e}jus,~* Israël po\textbf{té}stas \textbf{e}jus.}
\versus{Mare vidit, et \textbf{fu}git:~* Jordánis convérsus \textbf{est} re\textbf{trór}sum.}
\versus{Montes exsultavérunt ut a\textbf{rí}etes,~* et colles sicut \textbf{a}gni \textbf{ó}vium.}
\versus{Quid est tibi, mare, quod fu\textbf{gí}sti:~* et tu, Jordánis, quia convérsus \textbf{es} re\textbf{trór}sum?}
\versus{Montes, exsultástis sicut a\textbf{rí}etes,~* et colles, sicut \textbf{a}gni \textbf{ó}vium.}
\versus{A fácie Dómini mota est \textbf{ter}ra,~* a fácie \textbf{De}i \textbf{Ja}cob.}
\versus{Qui convértit petram in stagna a\textbf{quá}rum,~* et rupem in \textbf{fon}tes a\textbf{quá}rum.}
\versus{Non nobis, Dómine, non \textbf{no}bis:~* sed nómini \textbf{tu}o da \textbf{gló}riam.}
\versus{Super misericórdia tua, et veritáte \textbf{tu}a:~* nequándo dicant gentes: Ubi est \textbf{De}us e\textbf{ó}rum?}
\versus{Deus autem noster in \textbf{cæ}lo:~* ómnia quæcúmque \textbf{vó}luit, \textbf{fe}cit.}
\versus{Simulácra géntium argéntum, et \textbf{au}rum,~* ópera \textbf{má}nuum \textbf{hó}minum.}
\versus{Os habent, et non lo\textbf{quén}tur:~* óculos habent, et \textbf{non} vi\textbf{dé}bunt.}
\versus{Aures habent, et non \textbf{áu}dient:~* nares habent, et non \textbf{o}do\textbf{rá}bunt.}
\versus{Manus habent, et non palpábunt:~† pedes habent, et non ambu\textbf{lá}bunt:~* non clamábunt in \textbf{gút}ture \textbf{su}o.}
\versus{Símiles illis fiant qui fáciunt \textbf{e}a:~* et omnes qui con\textbf{fí}dunt in \textbf{e}is.}
\versus{Domus Israël sperávit in \textbf{Dó}mino:~* adjútor eórum et pro\textbf{té}ctor e\textbf{ó}rum est,}
\versus{Domus Aaron sperávit in \textbf{Dó}mino:~* adjútor eórum et pro\textbf{té}ctor e\textbf{ó}rum est,}
\versus{Qui timent Dóminum, speravérunt in \textbf{Dó}mino:~* adjútor eórum et pro\textbf{té}ctor e\textbf{ó}rum est.}
\versus{Dóminus memor fuit \textbf{no}stri:~* et bene\textbf{dí}xit \textbf{no}bis:}
\versus{Benedíxit dómui \textbf{Is}raël:~* benedíxit \textbf{dó}mui \textbf{A}aron.}
\versus{Benedíxit ómnibus, qui timent \textbf{Dó}minum,~* pusíllis \textbf{cum} ma\textbf{jó}ribus.}
\versus{Adjíciat Dóminus \textbf{su}per vos:~* super vos, et super \textbf{fí}lios \textbf{ve}stros.}
\versus{Benedícti vos a \textbf{Dó}mino,~* qui fecit \textbf{cæ}lum, et \textbf{ter}ram.}
\versus{Cælum cæli \textbf{Dó}mino:~* terram autem dedit \textbf{fí}liis \textbf{hó}minum.}
\versus{Non mórtui laudábunt te, \textbf{Dó}mine:~* neque omnes, qui descéndunt \textbf{in} in\textbf{fér}num.}
\versus{Sed nos qui vívimus, benedícimus \textbf{Dó}mino,~* ex hoc nunc et \textbf{us}que in \textbf{sǽ}culum.}
