\versus{Bonitátem fecísti cum ser\textit{vo} \textit{tu}\textit{o}, \textbf{Dó}mine:~* secúndum ver\textit{bum} \textbf{tu}um.}
\versus{Bonitátem et disciplínam et sci\textit{én}\textit{ti}\textit{am} \textbf{do}ce me:~* quia mandátis tu\textit{is} \textbf{cré}didi.}
\versus{Priúsquam humiliárer \textit{e}\textit{go} \textit{de}\textbf{lí}qui:~* proptérea elóquium tuum cu\textit{sto}\textbf{dí}vi.}
\versus{\textit{Bo}\textit{nus} \textbf{es} tu:~* et in bonitáte tua doce me justificatió\textit{nes} \textbf{tu}as.}
\versus{Multiplicáta est super me iníqui\textit{tas} \textit{su}\textit{per}\textbf{bó}rum:~* ego autem in toto corde meo scrutábor mandá\textit{ta} \textbf{tu}a.}
\versus{Coagulátum est sicut \textit{lac} \textit{cor} \textit{e}\textbf{ó}rum:~* ego vero legem tuam me\textit{di}\textbf{tá}tus sum.}
\versus{Bonum mihi quia \textit{hu}\textit{mi}\textit{li}\textbf{á}sti me:~* ut discam justificatió\textit{nes} \textbf{tu}as.}
\versus{Bonum mihi \textit{lex} \textit{o}\textit{ris} \textbf{tu}i:~* super míllia auri et \textit{ar}\textbf{gén}ti.}
\versus{Manus tuæ fecérunt me, \textit{et} \textit{plas}\textit{ma}\textbf{vé}runt me:~* da mihi intelléctum, et discam mandá\textit{ta} \textbf{tu}a.}
\versus{Qui timent te vidébunt me \textit{et} \textit{læ}\textit{ta}\textbf{bún}tur:~* quia in verba tua super\textit{spe}\textbf{rá}vi.}
\versus{Cognóvi, Dómine, quia ǽquitas ju\textit{dí}\textit{ci}\textit{a} \textbf{tu}a:~* et in veritáte tua humi\textit{li}\textbf{á}sti me.}
\versus{Fiat misericórdia tua \textit{ut} \textit{con}\textit{so}\textbf{lé}tur me:~* secúndum elóquium tuum ser\textit{vo} \textbf{tu}o.}
\versus{Véniant mihi miseratiónes \textit{tu}\textit{æ}, \textit{et} \textbf{vi}vam:~* quia lex tua meditáti\textit{o} \textbf{me}a est.}
\versus{Confundántur supérbi, quia injúste iniquitátem \textit{fe}\textit{cé}\textit{runt} \textbf{in} me:~* ego autem exercébor in mandá\textit{tis} \textbf{tu}is.}
\versus{Convertántur \textit{mi}\textit{hi} \textit{ti}\textbf{mén}tes te:~* et qui novérunt testimóni\textit{a} \textbf{tu}a.}
\versus{Fiat cor meum immaculátum in justificati\textit{ó}\textit{ni}\textit{bus} \textbf{tu}is,~* ut non \textit{con}\textbf{fún}dar.}
