\versus{Consérva me, Dómine, quóniam sperávi in te:~† Dixi Dómino: Deus \textit{me}\textit{us} \textbf{es} tu,~* quóniam bonórum meórum non \textbf{e}ges.}
\versus{Sanctis, qui sunt in \textit{ter}\textit{ra} \textbf{e}jus,~* mirificávit omnes voluntátes meas in \textbf{e}is.}
\versus{Multiplicátæ sunt infirmitá\textit{tes} \textit{e}\textbf{ó}rum:~* póstea accelera\textbf{vé}runt.}
\versus{Non congregábo conventícula eórum \textit{de} \textit{san}\textbf{guí}nibus,~* nec memor ero nóminum eórum per lábia \textbf{me}a.}
\versus{Dóminus pars hereditátis meæ, et cá\textit{li}\textit{cis} \textbf{me}i:~* tu es, qui restítues hereditátem meam \textbf{mi}hi.}
\versus{Funes cecidérunt mihi \textit{in} \textit{præ}\textbf{clá}ris:~* étenim heréditas mea præclára est \textbf{mi}hi.}
\versus{Benedícam Dóminum, qui tríbuit mihi \textit{in}\textit{tel}\textbf{lé}ctum:~* ínsuper et usque ad noctem increpuérunt me renes \textbf{me}i.}
\versus{Providébam Dóminum in conspéctu \textit{me}\textit{o} \textbf{sem}per:~* quóniam a dextris est mihi, ne com\textbf{mó}vear.}
\versus{Propter hoc lætátum est cor meum, et exsultávit \textit{lin}\textit{gua} \textbf{me}a:~* ínsuper et caro mea requiéscet \textbf{in} spe.}
\versus{Quóniam non derelínques ánimam meam \textit{in} \textit{in}\textbf{fér}no:~* nec dabis sanctum tuum vidére corrupti\textbf{ó}nem.}
\versus{Notas mihi fecísti vias vitæ,~† adimplébis me lætítia cum \textit{vul}\textit{tu} \textbf{tu}o:~* delectatiónes in déxtera tua usque in \textbf{fi}nem.}
