\versus{Confitémini Dómino quóniam \textbf{bo}nus:~* quóniam in sǽculum misericórdi\textit{a} \textbf{e}jus.}
\versus{Dicant qui redémpti sunt a Dómino, quos redémit de manu ini\textbf{mí}ci:~* et de regiónibus congregá\textit{vit} \textbf{e}os:}
\versus{A solis ortu, et oc\textbf{cá}su:~* ab aquilóne, \textit{et} \textbf{ma}ri.}
\versus{Erravérunt in solitúdine in ina\textbf{quó}so:~* viam civitátis habitáculi non in\textit{ve}\textbf{né}runt.}
\versus{Esuriéntes, et siti\textbf{én}tes:~* ánima eórum in ipsis \textit{de}\textbf{fé}cit.}
\versus{Et clamavérunt ad Dóminum cum tribula\textbf{rén}tur:~* et de necessitátibus eórum erípu\textit{it} \textbf{e}os.}
\versus{Et dedúxit eos in viam \textbf{re}ctam:~* ut irent in civitátem habita\textit{ti}\textbf{ó}nis.}
\versus{Confiteántur Dómino misericórdiæ \textbf{e}jus:~* et mirabília ejus fíli\textit{is} \textbf{hó}\textbf{mi}num.}
\versus{Quia satiávit ánimam i\textbf{ná}nem:~* et ánimam esuriéntem satiá\textit{vit} \textbf{bo}nis.}
\versus{Sedéntes in ténebris, et umbra \textbf{mor}tis:~* vinctos in mendicitáte \textit{et} \textbf{fer}ro.}
\versus{Quia exacerbavérunt elóquia \textbf{De}i:~* et consílium Altíssimi irri\textit{ta}\textbf{vé}runt.}
\versus{Et humiliátum est in labóribus cor e\textbf{ó}rum:~* infirmáti sunt, nec fuit qui ad\textit{ju}\textbf{vá}ret.}
\versus{Et clamavérunt ad Dóminum cum tribula\textbf{rén}tur:~* et de necessitátibus eórum liberá\textit{vit} \textbf{e}os.}
\versus{Et edúxit eos de ténebris, et umbra \textbf{mor}tis:~* et víncula eórum \textit{dis}\textbf{rú}pit.}
\versus{Confiteántur Dómino misericórdiæ \textbf{e}jus:~* et mirabília ejus fíli\textit{is} \textbf{hó}\textbf{mi}num.}
\versus{Quia contrívit portas \textbf{ǽ}reas:~* et vectes férreos \textit{con}\textbf{fré}git.}
\versus{Suscépit eos de via iniquitátis e\textbf{ó}rum:~* propter injustítias enim suas humi\textit{li}\textbf{á}\textbf{ti} sunt.}
\versus{Omnem escam abomináta est ánima e\textbf{ó}rum:~* et appropinquavérunt usque ad por\textit{tas} \textbf{mor}tis.}
\versus{Et clamavérunt ad Dóminum cum tribula\textbf{rén}tur:~* et de necessitátibus eórum liberá\textit{vit} \textbf{e}os.}
\versus{Misit verbum suum, et sanávit \textbf{e}os:~* et erípuit eos de interitiónibus \textit{e}\textbf{ó}rum.}
\versus{Confiteántur Dómino misericórdiæ \textbf{e}jus:~* et mirabília ejus fíli\textit{is} \textbf{hó}\textbf{mi}num.}
\versus{Et sacríficent sacrifícium \textbf{lau}dis:~* et annúntient ópera ejus in exsulta\textit{ti}\textbf{ó}ne.}
\versus{Qui descéndunt mare in \textbf{ná}vibus,~* faciéntes operatiónem in a\textit{quis} \textbf{mul}tis.}
\versus{Ipsi vidérunt ópera \textbf{Dó}mini,~* et mirabília ejus in \textit{pro}\textbf{fún}do.}
\versus{Dixit, et stetit spíritus pro\textbf{cél}læ:~* et exaltáti sunt flu\textit{ctus} \textbf{e}jus.}
\versus{Ascéndunt usque ad cælos, et descéndunt usque ad a\textbf{býs}sos:~* ánima eórum in malis ta\textit{be}\textbf{scé}bat.}
\versus{Turbáti sunt, et moti sunt sicut \textbf{é}brius:~* et omnis sapiéntia eórum de\textit{vo}\textbf{rá}\textbf{ta} est.}
\versus{Et clamavérunt ad Dóminum cum tribula\textbf{rén}tur:~* et de necessitátibus eórum edú\textit{xit} \textbf{e}os.}
\versus{Et státuit procéllam ejus in \textbf{au}ram:~* et siluérunt flu\textit{ctus} \textbf{e}jus.}
\versus{Et lætáti sunt quia silu\textbf{é}runt:~* et dedúxit eos in portum voluntátis \textit{e}\textbf{ó}rum.}
\versus{Confiteántur Dómino misericórdiæ \textbf{e}jus:~* et mirabília ejus fíli\textit{is} \textbf{hó}\textbf{mi}num.}
\versus{Et exáltent eum in ecclésia \textbf{ple}bis:~* et in cáthedra seniórum lau\textit{dent} \textbf{e}um.}
\versus{Pósuit flúmina in de\textbf{sér}tum:~* et éxitus aquárum \textit{in} \textbf{si}tim.}
\versus{Terram fructíferam in sal\textbf{sú}ginem:~* a malítia inhabitántium \textit{in} \textbf{e}a.}
\versus{Pósuit desértum in stagna a\textbf{quá}rum:~* et terram sine aqua in éxitus \textit{a}\textbf{quá}rum.}
\versus{Et collocávit illic esuri\textbf{én}tes:~* et constituérunt civitátem habita\textit{ti}\textbf{ó}nis.}
\versus{Et seminavérunt agros, et plantavérunt \textbf{ví}neas:~* et fecérunt fructum nati\textit{vi}\textbf{tá}tis.}
\versus{Et benedíxit eis, et multiplicáti sunt \textbf{ni}mis:~* et juménta eórum non mi\textit{no}\textbf{rá}vit.}
\versus{Et pauci \textbf{fa}cti sunt:~* et vexáti sunt a tribulatióne malórum, et \textit{do}\textbf{ló}re.}
\versus{Effúsa est contémptio super \textbf{prín}cipes:~* et erráre fecit eos in ínvio, et non \textit{in} \textbf{vi}a.}
\versus{Et adjúvit páuperem de i\textbf{nó}pia:~* et pósuit sicut oves \textit{fa}\textbf{mí}\textbf{li}as.}
\versus{Vidébunt recti, et læta\textbf{bún}tur:~* et omnis iníquitas oppilábit \textit{os} \textbf{su}um.}
\versus{Quis sápiens et custódi\textbf{et} hæc?~* et intélliget misericórdi\textit{as} \textbf{Dó}\textbf{mi}ni.}
