\versus{Beáti immacu\textit{lá}\textit{ti} \textit{in} \textbf{vi}a:~* qui ámbulant in le\textit{ge} \textbf{Dó}mini.}
\versus{Beáti, qui scrutántur testi\textit{mó}\textit{ni}\textit{a} \textbf{e}jus:~* in toto corde exquí\textit{runt} \textbf{e}um.}
\versus{Non enim qui operántur \textit{i}\textit{ni}\textit{qui}\textbf{tá}tem,~* in viis ejus ambu\textit{la}\textbf{vé}runt.}
\versus{\textit{Tu} \textit{man}\textbf{dá}sti~* mandáta tua custodí\textit{ri} \textbf{ni}mis.}
\versus{Utinam dirigán\textit{tur} \textit{vi}\textit{æ} \textbf{me}æ,~* ad custodiéndas justificatió\textit{nes} \textbf{tu}as!}
\versus{\textit{Tunc} \textit{non} \textit{con}\textbf{fún}dar,~* cum perspéxero in ómnibus mandá\textit{tis} \textbf{tu}is.}
\versus{Confitébor tibi in dire\textit{cti}\textit{ó}\textit{ne} \textbf{cor}dis:~* in eo quod dídici judícia justíti\textit{æ} \textbf{tu}æ.}
\versus{Justificatiónes \textit{tu}\textit{as} \textit{cu}\textbf{stó}diam:~* non me derelínquas us\textit{que}\textbf{quá}que.}
\versus{In quo córrigit adolescénti\textit{or} \textit{vi}\textit{am} \textbf{su}am?~* in custodiéndo sermó\textit{nes} \textbf{tu}os.}
\versus{In toto corde me\textit{o} \textit{ex}\textit{qui}\textbf{sí}vi te:~* ne repéllas me a mandá\textit{tis} \textbf{tu}is.}
\versus{In corde meo abscóndi e\textit{ló}\textit{qui}\textit{a} \textbf{tu}a:~* ut non pec\textit{cem} \textbf{ti}bi.}
\versus{Bene\textit{dí}\textit{ctus} \textit{es}, \textbf{Dó}mine:~* doce me justificatió\textit{nes} \textbf{tu}as.}
\versus{In \textit{lá}\textit{bi}\textit{is} \textbf{me}is,~* pronuntiávi ómnia judícia o\textit{ris} \textbf{tu}i.}
\versus{In via testimoniórum tuó\textit{rum} \textit{de}\textit{le}\textbf{ctá}tus sum,~* sicut in ómnibus \textit{di}\textbf{ví}tiis.}
\versus{In mandátis tu\textit{is} \textit{e}\textit{xer}\textbf{cé}bor:~* et considerábo vi\textit{as} \textbf{tu}as.}
\versus{In justificatiónibus tu\textit{is} \textit{me}\textit{di}\textbf{tá}bor:~* non oblivíscar sermó\textit{nes} \textbf{tu}os.}
