\versus{Confitémini Dómino, quó\textit{ni}\textit{am} \textbf{bo}nus:~* quóniam in sǽculum miseri\textit{cór}\textit{di}\textit{a} \textbf{e}jus.}
\versus{Quis loquétur potén\textit{ti}\textit{as} \textbf{Dó}mini,~* audítas fáciet om\textit{nes} \textit{lau}\textit{des} \textbf{e}jus?}
\versus{Beáti, qui custódi\textit{unt} \textit{ju}\textbf{dí}cium,~* et fáciunt justítiam \textit{in} \textit{om}\textit{ni} \textbf{tém}pore.}
\versus{Meménto nostri, Dómine, in beneplácito pó\textit{pu}\textit{li} \textbf{tu}i:~* vísita nos in sa\textit{lu}\textit{tá}\textit{ri} \textbf{tu}o:}
\versus{Ad vidéndum in bonitáte electórum tuórum, ad lætándum in lætítia \textit{gen}\textit{tis} \textbf{tu}æ:~* ut laudéris cum here\textit{di}\textit{tá}\textit{te} \textbf{tu}a.}
\versus{Peccávimus cum pá\textit{tri}\textit{bus} \textbf{no}stris:~* injúste égimus, ini\textit{qui}\textit{tá}\textit{tem} \textbf{fé}cimus.}
\versus{Patres nostri in Ægýpto non intellexérunt mirabí\textit{li}\textit{a} \textbf{tu}a:~* non fuérunt mémores multitúdinis miseri\textit{cór}\textit{di}\textit{æ} \textbf{tu}æ.}
\versus{Et irritavérunt ascendén\textit{tes} \textit{in} \textbf{ma}re,~* \textit{Ma}\textit{re} \textbf{Ru}brum.}
\versus{Et salvávit eos propter \textit{no}\textit{men} \textbf{su}um:~* ut notam fáceret po\textit{tén}\textit{ti}\textit{am} \textbf{su}am.}
\versus{Et incrépuit Mare Rubrum, et \textit{ex}\textit{sic}\textbf{cá}tum est,~* et dedúxit eos in abýssis si\textit{cut} \textit{in} \textit{de}\textbf{sér}to.}
\versus{Et salvávit eos de manu \textit{o}\textit{di}\textbf{én}tium:~* et redémit eos de ma\textit{nu} \textit{i}\textit{ni}\textbf{mí}ci.}
\versus{Et opéruit aqua tribu\textit{lán}\textit{tes} \textbf{e}os:~* unus ex e\textit{is} \textit{non} \textit{re}\textbf{mán}sit.}
\versus{Et credidérunt \textit{ver}\textit{bis} \textbf{e}jus:~* et laudavé\textit{runt} \textit{lau}\textit{dem} \textbf{e}jus.}
\versus{Cito fecérunt, oblíti sunt ó\textit{pe}\textit{rum} \textbf{e}jus:~* et non sustinuérunt con\textit{sí}\textit{li}\textit{um} \textbf{e}jus.}
\versus{Et concupiérunt concupiscéntiam \textit{in} \textit{de}\textbf{sér}to:~* et tentavérunt Deum \textit{in} \textit{i}\textit{na}\textbf{quó}so.}
\versus{Et dedit eis petitió\textit{nem} \textit{i}\textbf{psó}rum:~* et misit saturitátem in á\textit{ni}\textit{mas} \textit{e}\textbf{ó}rum.}
\versus{Et irritavérunt Móy\textit{sen} \textit{in} \textbf{ca}stris:~* Aa\textit{ron}, \textit{san}\textit{ctum} \textbf{Dó}mini.}
\versus{Apérta est terra, et deglu\textit{tí}\textit{vit} \textbf{Da}than:~* et opéruit super congregati\textit{ó}\textit{nem} \textit{A}\textbf{bí}ron.}
\versus{Et exársit ignis in synagó\textit{ga} \textit{e}\textbf{ó}rum:~* flamma combús\textit{sit} \textit{pec}\textit{ca}\textbf{tó}res.}
\versus{Et fecérunt vítu\textit{lum} \textit{in} \textbf{Ho}reb:~* et ado\textit{ra}\textit{vé}\textit{runt} \textbf{scúl}ptile.}
\versus{Et mutavérunt gló\textit{ri}\textit{am} \textbf{su}am~* in similitúdinem vítuli co\textit{me}\textit{dén}\textit{tis} \textbf{fœ}num.}
\versus{Oblíti sunt Deum, qui sal\textit{vá}\textit{vit} \textbf{e}os,~* qui fecit magnália in Ægýpto, mirabília in terra Cham: terribília \textit{in} \textit{Ma}\textit{ri} \textbf{Ru}bro.}
\versus{Et dixit ut dispér\textit{de}\textit{ret} \textbf{e}os:~* si non Móyses, eléctus ejus, stetísset in confractióne in \textit{con}\textit{spé}\textit{ctu} \textbf{e}jus:}
\versus{Ut avérteret iram ejus ne dispér\textit{de}\textit{ret} \textbf{e}os:~* et pro níhilo habuérunt terram \textit{de}\textit{si}\textit{de}\textbf{rá}bilem:}
\versus{Non credidérunt verbo ejus, et murmuravérunt in taberná\textit{cu}\textit{lis} \textbf{su}is:~* non exaudié\textit{runt} \textit{vo}\textit{cem} \textbf{Dó}mini.}
\versus{Et elevávit manum suam \textit{su}\textit{per} \textbf{e}os:~* ut prostérneret e\textit{os} \textit{in} \textit{de}\textbf{sér}to:}
\versus{Et ut dejíceret semen eórum in \textit{na}\textit{ti}\textbf{ó}nibus:~* et dispérgeret eos \textit{in} \textit{re}\textit{gi}\textbf{ó}nibus.}
\versus{Et initiáti \textit{sunt} \textit{Be}\textbf{él}phegor:~* et comedérunt sacrifíci\textit{a} \textit{mor}\textit{tu}\textbf{ó}rum.}
\versus{Et irritavérunt eum in adinventió\textit{ni}\textit{bus} \textbf{su}is:~* et multiplicáta est in \textit{e}\textit{is} \textit{ru}\textbf{í}na.}
\versus{Et stetit Phínees, \textit{et} \textit{pla}\textbf{cá}vit:~* et ces\textit{sá}\textit{vit} \textit{quas}\textbf{sá}tio.}
\versus{Et reputátum est ei \textit{in} \textit{ju}\textbf{stí}tiam:~* in generatiónem et generatiónem usque \textit{in} \textit{sem}\textit{pi}\textbf{tér}num.}
\versus{Et irritavérunt eum ad Aquas contra\textit{di}\textit{cti}\textbf{ó}nis:~* et vexátus est Móyses propter eos: quia exacerbavérunt \textit{spí}\textit{ri}\textit{tum} \textbf{e}jus.}
\versus{Et distínxit in lá\textit{bi}\textit{is} \textbf{su}is:~* non disperdidérunt Gentes, quas dixit \textit{Dó}\textit{mi}\textit{nus} \textbf{il}lis.}
\versus{Et commísti sunt inter Gentes, et didicérunt ópera eórum: et serviérunt sculptíli\textit{bus} \textit{e}\textbf{ó}rum:~* et factum est \textit{il}\textit{lis} \textit{in} \textbf{scán}dalum.}
\versus{Et immolavérunt fí\textit{li}\textit{os} \textbf{su}os,~* et fílias \textit{su}\textit{as} \textit{dæ}\textbf{mó}niis.}
\versus{Et effudérunt sánguinem \textit{in}\textit{no}\textbf{cén}tem:~* sánguinem filiórum suórum et filiárum suárum, quas sacrificavérunt scul\textit{ptí}\textit{li}\textit{bus} \textbf{Chá}naan.}
\versus{Et infécta est terra in sanguínibus, et contamináta est in opéri\textit{bus} \textit{e}\textbf{ó}rum:~* et fornicáti sunt in adinventi\textit{ó}\textit{ni}\textit{bus} \textbf{su}is.}
\versus{Et irátus est furóre Dóminus in pó\textit{pu}\textit{lum} \textbf{su}um:~* et abominátus est here\textit{di}\textit{tá}\textit{tem} \textbf{su}am.}
\versus{Et trádidit eos in \textit{ma}\textit{nus} \textbf{Gén}tium:~* et domináti sunt eórum qui \textit{o}\textit{dé}\textit{runt} \textbf{e}os.}
\versus{Et tribulavérunt eos inimíci eórum, et humiliáti sunt sub máni\textit{bus} \textit{e}\textbf{ó}rum:~* sæpe li\textit{be}\textit{rá}\textit{vit} \textbf{e}os.}
\versus{Ipsi autem exacerbavérunt eum in consí\textit{li}\textit{o} \textbf{su}o:~* et humiliáti sunt in iniqui\textit{tá}\textit{ti}\textit{bus} \textbf{su}is.}
\versus{Et vidit, cum tri\textit{bu}\textit{la}\textbf{rén}tur:~* et audívit orati\textit{ó}\textit{nem} \textit{e}\textbf{ó}rum.}
\versus{Et memor fuit testa\textit{mén}\textit{ti} \textbf{su}i:~* et pœnítuit eum secúndum multitúdinem miseri\textit{cór}\textit{di}\textit{æ} \textbf{su}æ.}
\versus{Et dedit eos in mi\textit{se}\textit{ri}\textbf{cór}dias~* in conspéctu ómnium qui \textit{cé}\textit{pe}\textit{rant} \textbf{e}os.}
\versus{Salvos nos fac, Dómine, \textit{De}\textit{us} \textbf{no}ster:~* et cóngrega nos \textit{de} \textit{na}\textit{ti}\textbf{ó}nibus:}
\versus{Ut confiteámur nómini \textit{san}\textit{cto} \textbf{tu}o:~* et gloriémur \textit{in} \textit{lau}\textit{de} \textbf{tu}a.}
\versus{Benedíctus Dóminus, Deus Israël, a sǽculo et us\textit{que} \textit{in} \textbf{sǽ}culum:~* et dicet omnis pópu\textit{lus}: \textit{Fi}\textit{at}, \textbf{fi}at.}
