\versus{Beáti immacu\textit{lá}\textit{ti} \textit{in} \textbf{vi}a:~* qui ámbulant in le\textit{ge} \textbf{Dó}mini.}
\versus{Beáti, qui scrutántur testi\textit{mó}\textit{ni}\textit{a} \textbf{e}jus:~* in toto corde exquí\textit{runt} \textbf{e}um.}
\versus{Non enim qui operántur \textit{i}\textit{ni}\textit{qui}\textbf{tá}tem,~* in viis ejus ambu\textit{la}\textbf{vé}runt.}
\versus{\textit{Tu} \textit{man}\textbf{dá}sti~* mandáta tua custodí\textit{ri} \textbf{ni}mis.}
\versus{Utinam dirigán\textit{tur} \textit{vi}\textit{æ} \textbf{me}æ,~* ad custodiéndas justificatió\textit{nes} \textbf{tu}as!}
\versus{\textit{Tunc} \textit{non} \textit{con}\textbf{fún}dar,~* cum perspéxero in ómnibus mandá\textit{tis} \textbf{tu}is.}
\versus{Confitébor tibi in dire\textit{cti}\textit{ó}\textit{ne} \textbf{cor}dis:~* in eo quod dídici judícia justíti\textit{æ} \textbf{tu}æ.}
\versus{Justificatiónes \textit{tu}\textit{as} \textit{cu}\textbf{stó}diam:~* non me derelínquas us\textit{que}\textbf{quá}que.}
\versus{In quo córrigit adolescénti\textit{or} \textit{vi}\textit{am} \textbf{su}am?~* in custodiéndo sermó\textit{nes} \textbf{tu}os.}
\versus{In toto corde me\textit{o} \textit{ex}\textit{qui}\textbf{sí}vi te:~* ne repéllas me a mandá\textit{tis} \textbf{tu}is.}
\versus{In corde meo abscóndi e\textit{ló}\textit{qui}\textit{a} \textbf{tu}a:~* ut non pec\textit{cem} \textbf{ti}bi.}
\versus{Bene\textit{dí}\textit{ctus} \textit{es}, \textbf{Dó}mine:~* doce me justificatió\textit{nes} \textbf{tu}as.}
\versus{In \textit{lá}\textit{bi}\textit{is} \textbf{me}is,~* pronuntiávi ómnia judícia o\textit{ris} \textbf{tu}i.}
\versus{In via testimoniórum tuó\textit{rum} \textit{de}\textit{le}\textbf{ctá}tus sum,~* sicut in ómnibus \textit{di}\textbf{ví}tiis.}
\versus{In mandátis tu\textit{is} \textit{e}\textit{xer}\textbf{cé}bor:~* et considerábo vi\textit{as} \textbf{tu}as.}
\versus{In justificatiónibus tu\textit{is} \textit{me}\textit{di}\textbf{tá}bor:~* non oblivíscar sermó\textit{nes} \textbf{tu}os.}
\versus{Retríbue servo tuo, \textit{vi}\textit{ví}\textit{fi}\textbf{ca} me:~* et custódiam sermó\textit{nes} \textbf{tu}os.}
\versus{Revéla \textit{ó}\textit{cu}\textit{los} \textbf{me}os:~* et considerábo mirabília de le\textit{ge} \textbf{tu}a.}
\versus{Incola e\textit{go} \textit{sum} \textit{in} \textbf{ter}ra:~* non abscóndas a me mandá\textit{ta} \textbf{tu}a.}
\versus{Concupívit ánima mea desideráre justifica\textit{ti}\textit{ó}\textit{nes} \textbf{tu}as,~* in om\textit{ni} \textbf{tém}pore.}
\versus{Incre\textit{pá}\textit{sti} \textit{su}\textbf{pér}bos:~* maledícti qui declínant a mandá\textit{tis} \textbf{tu}is.}
\versus{Aufer a me oppróbri\textit{um}, \textit{et} \textit{con}\textbf{tém}ptum:~* quia testimónia tua ex\textit{qui}\textbf{sí}vi.}
\versus{Etenim sedérunt príncipes, et advérsum \textit{me} \textit{lo}\textit{que}\textbf{bán}tur:~* servus autem tuus exercebátur in justificatióni\textit{bus} \textbf{tu}is.}
\versus{Nam et testimónia tua medi\textit{tá}\textit{ti}\textit{o} \textbf{me}a est:~* et consílium meum justificatió\textit{nes} \textbf{tu}æ.}
\versus{Adhǽsit paviménto \textit{á}\textit{ni}\textit{ma} \textbf{me}a:~* vivífica me secúndum ver\textit{bum} \textbf{tu}um.}
\versus{Vias meas enuntiávi \textit{et} \textit{e}\textit{xau}\textbf{dí}sti me:~* doce me justificatió\textit{nes} \textbf{tu}as.}
\versus{Viam justificatiónum tuá\textit{rum} \textit{ín}\textit{stru}\textbf{e} me:~* et exercébor in mirabíli\textit{bus} \textbf{tu}is.}
\versus{Dormitávit ánima \textit{me}\textit{a} \textit{præ} \textbf{tǽ}dio:~* confírma me in ver\textit{bis} \textbf{tu}is.}
\versus{Viam iniquitátis \textit{á}\textit{mo}\textit{ve} \textbf{a} me:~* et de lege tua miseré\textit{re} \textbf{me}i.}
\versus{Viam veri\textit{tá}\textit{tis} \textit{e}\textbf{lé}gi:~* judícia tua non sum \textit{o}\textbf{blí}tus.}
\versus{Adhǽsi testimóni\textit{is} \textit{tu}\textit{is} \textbf{Dó}mine:~* noli me \textit{con}\textbf{fún}dere.}
\versus{Viam mandatórum tu\textit{ó}\textit{rum} \textit{cu}\textbf{cúr}ri:~* cum dilatásti \textit{cor} \textbf{me}um.}
\versus{Legem pone mihi, Dómine, viam justificati\textit{ó}\textit{num} \textit{tu}\textbf{á}rum:~* et exquíram e\textit{am} \textbf{sem}per.}
\versus{Da mihi intelléctum, et scrutá\textit{bor} \textit{le}\textit{gem} \textbf{tu}am:~* et custódiam illam in toto cor\textit{de} \textbf{me}o.}
\versus{Deduc me in sémitam manda\textit{tó}\textit{rum} \textit{tu}\textbf{ó}rum:~* quia i\textit{psam} \textbf{vó}lui.}
\versus{Inclína cor meum in testi\textit{mó}\textit{ni}\textit{a} \textbf{tu}a:~* et non in a\textit{va}\textbf{rí}tiam.}
\versus{Avérte óculos meos ne víde\textit{ant} \textit{va}\textit{ni}\textbf{tá}tem:~* in via tua viví\textit{fi}\textbf{ca} me.}
\versus{Státue servo tuo e\textit{ló}\textit{qui}\textit{um} \textbf{tu}um,~* in timó\textit{re} \textbf{tu}o.}
\versus{Amputa oppróbrium meum \textit{quod} \textit{su}\textit{spi}\textbf{cá}tus sum:~* quia judícia tua \textit{ju}\textbf{cún}da.}
\versus{Ecce concupívi \textit{man}\textit{dá}\textit{ta} \textbf{tu}a:~* in æquitáte tua viví\textit{fi}\textbf{ca} me.}
\versus{Et véniat super me misericórdi\textit{a} \textit{tu}\textit{a}, \textbf{Dó}mine:~* salutáre tuum secúndum elóqui\textit{um} \textbf{tu}um.}
\versus{Et respondébo exprobránti\textit{bus} \textit{mi}\textit{hi} \textbf{ver}bum:~* quia sperávi in sermóni\textit{bus} \textbf{tu}is.}
\versus{Et ne áuferas de ore meo verbum veritá\textit{tis} \textit{us}\textit{que}\textbf{quá}que:~* quia in judíciis tuis super\textit{spe}\textbf{rá}vi.}
\versus{Et custódiam le\textit{gem} \textit{tu}\textit{am} \textbf{sem}per:~* in sǽculum et in sǽcu\textit{lum} \textbf{sǽ}culi.}
\versus{Et ambulábam \textit{in} \textit{la}\textit{ti}\textbf{tú}dine:~* quia mandáta tua ex\textit{qui}\textbf{sí}vi.}
\versus{Et loquébar in testimóniis tuis in \textit{con}\textit{spé}\textit{ctu} \textbf{re}gum:~* et non con\textit{fun}\textbf{dé}bar.}
\versus{Et meditábar in \textit{man}\textit{dá}\textit{tis} \textbf{tu}is,~* quæ \textit{di}\textbf{lé}xi.}
\versus{Et levávi manus meas ad mandáta tu\textit{a}, \textit{quæ} \textit{di}\textbf{lé}xi:~* et exercébar in justificatióni\textit{bus} \textbf{tu}is.}
\versus{Memor esto verbi tu\textit{i} \textit{ser}\textit{vo} \textbf{tu}o,~* in quo mihi spem \textit{de}\textbf{dí}sti.}
\versus{Hæc me consoláta est in humi\textit{li}\textit{tá}\textit{te} \textbf{me}a:~* quia elóquium tuum vivi\textit{fi}\textbf{cá}vit me.}
\versus{Supérbi iníque agé\textit{bant} \textit{us}\textit{que}\textbf{quá}que:~* a lege autem tua non de\textit{cli}\textbf{ná}vi.}
\versus{Memor fui judiciórum tuórum a \textit{sǽ}\textit{cu}\textit{lo}, \textbf{Dó}mine:~* et con\textit{so}\textbf{lá}tus sum.}
\versus{Defécti\textit{o} \textit{té}\textit{nu}\textbf{it} me,~* pro peccatóribus derelinquéntibus le\textit{gem} \textbf{tu}am.}
\versus{Cantábiles mihi erant justifica\textit{ti}\textit{ó}\textit{nes} \textbf{tu}æ,~* in loco peregrinatió\textit{nis} \textbf{me}æ.}
\versus{Memor fui nocte nómi\textit{nis} \textit{tu}\textit{i}, \textbf{Dó}mine:~* et custodívi le\textit{gem} \textbf{tu}am.}
\versus{Hæc \textit{fa}\textit{cta} \textit{est} \textbf{mi}hi:~* quia justificatiónes tuas ex\textit{qui}\textbf{sí}vi.}
\versus{Pórti\textit{o} \textit{me}\textit{a}, \textbf{Dó}mine,~* dixi custodíre le\textit{gem} \textbf{tu}am.}
\versus{Deprecátus sum fáciem tuam in to\textit{to} \textit{cor}\textit{de} \textbf{me}o:~* miserére mei secúndum elóqui\textit{um} \textbf{tu}um.}
\versus{Cogitá\textit{vi} \textit{vi}\textit{as} \textbf{me}as:~* et convérti pedes meos in testimóni\textit{a} \textbf{tu}a.}
\versus{Parátus sum, et \textit{non} \textit{sum} \textit{tur}\textbf{bá}tus:~* ut custódiam mandá\textit{ta} \textbf{tu}a.}
\versus{Funes peccatórum cir\textit{cum}\textit{plé}\textit{xi} \textbf{sunt} me:~* et legem tuam non sum \textit{o}\textbf{blí}tus.}
\versus{Média nocte surgébam ad con\textit{fi}\textit{tén}\textit{dum} \textbf{ti}bi:~* super judícia justificatió\textit{nis} \textbf{tu}æ.}
\versus{Párticeps ego sum ómnium \textit{ti}\textit{mén}\textit{ti}\textbf{um} te:~* et custodiéntium mandá\textit{ta} \textbf{tu}a.}
\versus{Misericórdia tua, Dómine, \textit{ple}\textit{na} \textit{est} \textbf{ter}ra:~* justificatiónes tu\textit{as} \textbf{do}ce me.}
\versus{Bonitátem fecísti cum ser\textit{vo} \textit{tu}\textit{o}, \textbf{Dó}mine:~* secúndum ver\textit{bum} \textbf{tu}um.}
\versus{Bonitátem et disciplínam et sci\textit{én}\textit{ti}\textit{am} \textbf{do}ce me:~* quia mandátis tu\textit{is} \textbf{cré}didi.}
\versus{Priúsquam humiliárer \textit{e}\textit{go} \textit{de}\textbf{lí}qui:~* proptérea elóquium tuum cu\textit{sto}\textbf{dí}vi.}
\versus{\textit{Bo}\textit{nus} \textbf{es} tu:~* et in bonitáte tua doce me justificatió\textit{nes} \textbf{tu}as.}
\versus{Multiplicáta est super me iníqui\textit{tas} \textit{su}\textit{per}\textbf{bó}rum:~* ego autem in toto corde meo scrutábor mandá\textit{ta} \textbf{tu}a.}
\versus{Coagulátum est sicut \textit{lac} \textit{cor} \textit{e}\textbf{ó}rum:~* ego vero legem tuam me\textit{di}\textbf{tá}tus sum.}
\versus{Bonum mihi quia \textit{hu}\textit{mi}\textit{li}\textbf{á}sti me:~* ut discam justificatió\textit{nes} \textbf{tu}as.}
\versus{Bonum mihi \textit{lex} \textit{o}\textit{ris} \textbf{tu}i:~* super míllia auri et \textit{ar}\textbf{gén}ti.}
\versus{Manus tuæ fecérunt me, \textit{et} \textit{plas}\textit{ma}\textbf{vé}runt me:~* da mihi intelléctum, et discam mandá\textit{ta} \textbf{tu}a.}
\versus{Qui timent te vidébunt me \textit{et} \textit{læ}\textit{ta}\textbf{bún}tur:~* quia in verba tua super\textit{spe}\textbf{rá}vi.}
\versus{Cognóvi, Dómine, quia ǽquitas ju\textit{dí}\textit{ci}\textit{a} \textbf{tu}a:~* et in veritáte tua humi\textit{li}\textbf{á}sti me.}
\versus{Fiat misericórdia tua \textit{ut} \textit{con}\textit{so}\textbf{lé}tur me:~* secúndum elóquium tuum ser\textit{vo} \textbf{tu}o.}
\versus{Véniant mihi miseratiónes \textit{tu}\textit{æ}, \textit{et} \textbf{vi}vam:~* quia lex tua meditáti\textit{o} \textbf{me}a est.}
\versus{Confundántur supérbi, quia injúste iniquitátem \textit{fe}\textit{cé}\textit{runt} \textbf{in} me:~* ego autem exercébor in mandá\textit{tis} \textbf{tu}is.}
\versus{Convertántur \textit{mi}\textit{hi} \textit{ti}\textbf{mén}tes te:~* et qui novérunt testimóni\textit{a} \textbf{tu}a.}
\versus{Fiat cor meum immaculátum in justificati\textit{ó}\textit{ni}\textit{bus} \textbf{tu}is,~* ut non \textit{con}\textbf{fún}dar.}
\versus{Defécit in salutáre tuum \textit{á}\textit{ni}\textit{ma} \textbf{me}a:~* et in verbum tuum super\textit{spe}\textbf{rá}vi.}
\versus{Defecérunt óculi mei in e\textit{ló}\textit{qui}\textit{um} \textbf{tu}um:~* dicéntes: Quando consolá\textit{be}\textbf{ris} me?}
\versus{Quia factus sum sicut u\textit{ter} \textit{in} \textit{pru}\textbf{í}na:~* justificatiónes tuas non sum \textit{o}\textbf{blí}tus.}
\versus{Quot sunt di\textit{es} \textit{ser}\textit{vi} \textbf{tu}i?~* quando fácies de persequéntibus me \textit{ju}\textbf{dí}cium?}
\versus{Narravérunt mihi iníqui fa\textit{bu}\textit{la}\textit{ti}\textbf{ó}nes:~* sed non ut \textit{lex} \textbf{tu}a.}
\versus{Omnia mandá\textit{ta} \textit{tu}\textit{a} \textbf{vé}ritas:~* iníque persecúti sunt me, ád\textit{ju}\textbf{va} me.}
\versus{Paulo minus consummavé\textit{runt} \textit{me} \textit{in} \textbf{ter}ra:~* ego autem non derelíqui mandá\textit{ta} \textbf{tu}a.}
\versus{Secúndum misericórdiam tuam \textit{vi}\textit{ví}\textit{fi}\textbf{ca} me:~* et custódiam testimónia o\textit{ris} \textbf{tu}i.}
\versus{In ætérnum, Dómine, verbum tuum pér\textit{ma}\textit{net} \textit{in} \textbf{cæ}lo.
\versus{In generatiónem et generatiónem \textit{vé}\textit{ri}\textit{tas} \textbf{tu}a:~* fundásti terram, \textit{et} \textbf{pér}manet.}
\versus{Ordinatióne tua per\textit{se}\textit{vé}\textit{rat} \textbf{di}es:~* quóniam ómnia sérvi\textit{unt} \textbf{ti}bi.}
\versus{Nisi quod lex tua medi\textit{tá}\textit{ti}\textit{o} \textbf{me}a est:~* tunc forte periíssem in humilitá\textit{te} \textbf{me}a.}
\versus{In ætérnum non oblivíscar justifica\textit{ti}\textit{ó}\textit{nes} \textbf{tu}as:~* quia in ipsis vivi\textit{fi}\textbf{cá}sti me.}
\versus{Tuus sum e\textit{go}, \textit{sal}\textit{vum} \textbf{me} fac:~* quóniam justificatiónes tuas ex\textit{qui}\textbf{sí}vi.}
\versus{Me exspectavérunt peccatóres \textit{ut} \textit{pér}\textit{de}\textbf{rent} me:~* testimónia tua in\textit{tel}\textbf{lé}xi.}
\versus{Omnis consummatió\textit{nis} \textit{vi}\textit{di} \textbf{fi}nem:~* latum mandátum tu\textit{um} \textbf{ni}mis.}
\versus{Quómodo diléxi le\textit{gem} \textit{tu}\textit{am}, \textbf{Dó}mine?~* tota die meditáti\textit{o} \textbf{me}a est.}
\versus{Super inimícos meos prudéntem me fecísti \textit{man}\textit{dá}\textit{to} \textbf{tu}o:~* quia in ætér\textit{num} \textbf{mi}hi est.}
\versus{Super omnes docéntes \textit{me} \textit{in}\textit{tel}\textbf{lé}xi:~* quia testimónia tua meditáti\textit{o} \textbf{me}a est.}
\versus{Super se\textit{nes} \textit{in}\textit{tel}\textbf{lé}xi:~* quia mandáta tua \textit{quæ}\textbf{sí}vi.}
\versus{Ab omni via mala prohíbu\textit{i} \textit{pe}\textit{des} \textbf{me}os:~* ut custódiam ver\textit{ba} \textbf{tu}a.}
\versus{A judíciis tuis \textit{non} \textit{de}\textit{cli}\textbf{ná}vi:~* quia tu legem posuí\textit{sti} \textbf{mi}hi.}
\versus{Quam dúlcia fáucibus meis e\textit{ló}\textit{qui}\textit{a} \textbf{tu}a,~* super mel o\textit{ri} \textbf{me}o!}
\versus{A mandátis tu\textit{is} \textit{in}\textit{tel}\textbf{lé}xi:~* proptérea odívi omnem viam ini\textit{qui}\textbf{tá}tis.}
\versus{Lucérna pédibus me\textit{is} \textit{ver}\textit{bum} \textbf{tu}um,~* et lumen sémi\textit{tis} \textbf{me}is.}
\versus{Ju\textit{rá}\textit{vi}, \textit{et} \textbf{stá}tui~* custodíre judícia justíti\textit{æ} \textbf{tu}æ.}
\versus{Humiliátus sum us\textit{que}\textit{quá}\textit{que}, \textbf{Dó}mine:~* vivífica me secúndum ver\textit{bum} \textbf{tu}um.}
\versus{Voluntária oris mei beneplá\textit{ci}\textit{ta} \textit{fac}, \textbf{Dó}mine:~* et judícia tu\textit{a} \textbf{do}ce me.}
\versus{Anima mea in máni\textit{bus} \textit{me}\textit{is} \textbf{sem}per:~* et legem tuam non sum \textit{o}\textbf{blí}tus.}
\versus{Posuérunt peccatóres \textit{lá}\textit{que}\textit{um} \textbf{mi}hi:~* et de mandátis tuis non \textit{er}\textbf{rá}vi.}
\versus{Hereditáte acquisívi testimónia tu\textit{a} \textit{in} \textit{æ}\textbf{tér}num:~* quia exsultátio cor\textit{dis} \textbf{me}i sunt.}
\versus{Inclinávi cor meum ad faciéndas justificatiónes tu\textit{as} \textit{in} \textit{æ}\textbf{tér}num,~* propter retribu\textit{ti}\textbf{ó}nem.}
\versus{Iníquos \textit{ó}\textit{di}\textit{o} \textbf{há}bui:~* et legem tuam \textit{di}\textbf{lé}xi.}
\versus{Adjútor et suscép\textit{tor} \textit{me}\textit{us} \textbf{es} tu:~* et in verbum tuum super\textit{spe}\textbf{rá}vi.}
\versus{Declináte \textit{a} \textit{me}, \textit{ma}\textbf{lí}gni:~* et scrutábor mandáta De\textit{i} \textbf{me}i.}
\versus{Súscipe me secúndum elóquium \textit{tu}\textit{um}, \textit{et} \textbf{vi}vam:~* et non confúndas me ab exspectatió\textit{ne} \textbf{me}a.}
\versus{Adjuva me, \textit{et} \textit{sal}\textit{vus} \textbf{e}ro:~* et meditábor in justificatiónibus tu\textit{is} \textbf{sem}per.}
\versus{Sprevísti omnes discedéntes a ju\textit{dí}\textit{ci}\textit{is} \textbf{tu}is:~* quia injústa cogitátio \textit{e}\textbf{ó}rum.}
\versus{Prævaricántes reputávi omnes pec\textit{ca}\textit{tó}\textit{res} \textbf{ter}ræ:~* ídeo diléxi testimóni\textit{a} \textbf{tu}a.}
\versus{Confíge timóre tu\textit{o} \textit{car}\textit{nes} \textbf{me}as:~* a judíciis enim tu\textit{is} \textbf{tí}mui.}
\versus{Feci judíci\textit{um} \textit{et} \textit{ju}\textbf{stí}tiam:~* non tradas me calumnián\textit{ti}\textbf{bus} me.}
\versus{Súscipe servum \textit{tu}\textit{um} \textit{in} \textbf{bo}num:~* non calumniéntur me \textit{su}\textbf{pér}bi.}
\versus{Oculi mei defecérunt in sa\textit{lu}\textit{tá}\textit{re} \textbf{tu}um:~* et in elóquium justíti\textit{æ} \textbf{tu}æ.}
\versus{Fac cum servo tuo secúndum miseri\textit{cór}\textit{di}\textit{am} \textbf{tu}am:~* et justificatiónes tu\textit{as} \textbf{do}ce me.}
\versus{Servus \textit{tu}\textit{us} \textit{sum} \textbf{e}go:~* da mihi intelléctum, ut sciam testimóni\textit{a} \textbf{tu}a.}
\versus{Tempus fa\textit{ci}\textit{én}\textit{di}, \textbf{Dó}mine:~* díssipavérunt le\textit{gem} \textbf{tu}am.}
\versus{Ideo diléxi \textit{man}\textit{dá}\textit{ta} \textbf{tu}a,~* super aurum et \textit{to}\textbf{pá}zion.}
\versus{Proptérea ad ómnia mandáta tu\textit{a} \textit{di}\textit{ri}\textbf{gé}bar:~* omnem viam iníquam ódi\textit{o} \textbf{há}bui.}
\versus{Mirabília testi\textit{mó}\textit{ni}\textit{a} \textbf{tu}a:~* ídeo scrutáta est ea áni\textit{ma} \textbf{me}a.}
\versus{Declarátio sermónum tu\textit{ó}\textit{rum} \textit{il}\textbf{lú}minat:~* et intelléctum \textit{dat} \textbf{pár}vulis.}
\versus{Os meum apérui, et \textit{at}\textit{trá}\textit{xi} \textbf{spí}ritum:~* quia mandáta tua desi\textit{de}\textbf{rá}bam.}
\versus{Aspice in me, et mi\textit{se}\textit{ré}\textit{re} \textbf{me}i:~* secúndum judícium diligéntium no\textit{men} \textbf{tu}um.}
\versus{Gressus meos dírige secúndum e\textit{ló}\textit{qui}\textit{um} \textbf{tu}um:~* et non dominétur mei omnis in\textit{ju}\textbf{stí}tia.}
\versus{Rédime me a ca\textit{lúm}\textit{ni}\textit{is} \textbf{hó}minum:~* ut custódiam mandá\textit{ta} \textbf{tu}a.}
\versus{Fáciem tuam illúmina su\textit{per} \textit{ser}\textit{vum} \textbf{tu}um:~* et doce me justificatió\textit{nes} \textbf{tu}as.}
\versus{Exitus aquárum deduxérunt \textit{ó}\textit{cu}\textit{li} \textbf{me}i:~* quia non custodiérunt le\textit{gem} \textbf{tu}am.}
\versus{\textit{Ju}\textit{stus} \textit{es}, \textbf{Dó}mine:~* et rectum judíci\textit{um} \textbf{tu}um.}
\versus{Mandásti justítiam testi\textit{mó}\textit{ni}\textit{a} \textbf{tu}a:~* et veritátem tu\textit{am} \textbf{ni}mis.}
\versus{Tabéscere me fe\textit{cit} \textit{ze}\textit{lus} \textbf{me}us:~* quia oblíti sunt verba tua inimí\textit{ci} \textbf{me}i.}
\versus{Ignítum elóquium tu\textit{um} \textit{ve}\textit{he}\textbf{mén}ter:~* et servus tuus dilé\textit{xit} \textbf{il}lud.}
\versus{Adolescéntulus sum e\textit{go} \textit{et} \textit{con}\textbf{tém}ptus:~* justificatiónes tuas non sum \textit{o}\textbf{blí}tus.}
\versus{Justítia tua, justíti\textit{a} \textit{in} \textit{æ}\textbf{tér}num:~* et lex tu\textit{a} \textbf{vé}ritas.}
\versus{Tribulátio, et angústi\textit{a} \textit{in}\textit{ve}\textbf{né}runt me:~* mandáta tua meditáti\textit{o} \textbf{me}a est.}
\versus{Æquitas testimónia tu\textit{a} \textit{in} \textit{æ}\textbf{tér}num:~* intelléctum da mihi, \textit{et} \textbf{vi}vam.}
\versus{Clamávi in toto corde meo, e\textit{xáu}\textit{di} \textit{me}, \textbf{Dó}mine:~* justificatiónes tuas \textit{re}\textbf{quí}ram.}
\versus{Clamávi ad \textit{te}, \textit{sal}\textit{vum} \textbf{me} fac:~* ut custódiam mandá\textit{ta} \textbf{tu}a.}
\versus{Prævéni in maturitá\textit{te}, \textit{et} \textit{cla}\textbf{má}vi:~* quia in verba tua super\textit{spe}\textbf{rá}vi.}
\versus{Prævenérunt óculi mei \textit{ad} \textit{te} \textit{di}\textbf{lú}culo:~* ut meditárer elóqui\textit{a} \textbf{tu}a.}
\versus{Vocem meam audi secúndum misericórdi\textit{am} \textit{tu}\textit{am}, \textbf{Dó}mine:~* et secúndum judícium tuum viví\textit{fi}\textbf{ca} me.}
\versus{Appropinquavérunt persequéntes me \textit{i}\textit{ni}\textit{qui}\textbf{tá}ti:~* a lege autem tua lon\textit{ge} \textbf{fa}cti sunt.}
\versus{Pro\textit{pe} \textit{es} \textit{tu}, \textbf{Dó}mine:~* et omnes viæ tu\textit{æ} \textbf{vé}ritas.}
\versus{Inítio cognóvi de testi\textit{mó}\textit{ni}\textit{is} \textbf{tu}is:~* quia in ætérnum fundá\textit{sti} \textbf{e}a.}
\versus{Vide humilitátem meam, \textit{et} \textit{é}\textit{ri}\textbf{pe} me:~* quia legem tuam non sum \textit{o}\textbf{blí}tus.}
\versus{Júdica judícium meum, \textit{et} \textit{ré}\textit{di}\textbf{me} me:~* propter elóquium tuum viví\textit{fi}\textbf{ca} me.}
\versus{Longe a pecca\textit{tó}\textit{ri}\textit{bus} \textbf{sa}lus:~* quia justificatiónes tuas non exqui\textit{si}\textbf{é}runt.}
\versus{Misericórdiæ tu\textit{æ} \textit{mul}\textit{tæ}, \textbf{Dó}mine:~* secúndum judícium tuum viví\textit{fi}\textbf{ca} me.}
\versus{Multi qui persequúntur me, \textit{et} \textit{trí}\textit{bu}\textbf{lant} me:~* a testimóniis tuis non de\textit{cli}\textbf{ná}vi.}
\versus{Vidi prævaricántes, \textit{et} \textit{ta}\textit{be}\textbf{scé}bam:~* quia elóquia tua non custo\textit{di}\textbf{é}runt.}
\versus{Vide quóniam mandáta tua \textit{di}\textit{lé}\textit{xi}, \textbf{Dó}mine:~* in misericórdia tua viví\textit{fi}\textbf{ca} me.}
\versus{Princípium verbórum \textit{tu}\textit{ó}\textit{rum}, \textbf{vé}ritas:~* in ætérnum ómnia judícia justíti\textit{æ} \textbf{tu}æ.}
\versus{Príncipes persecú\textit{ti} \textit{sunt} \textit{me} \textbf{gra}tis:~* et a verbis tuis formidávit \textit{cor} \textbf{me}um.}
\versus{Lætábor ego super e\textit{ló}\textit{qui}\textit{a} \textbf{tu}a:~* sicut qui invénit spóli\textit{a} \textbf{mul}ta.}
\versus{Iniquitátem ódio hábui, et \textit{a}\textit{bo}\textit{mi}\textbf{ná}tus sum:~* legem autem tuam \textit{di}\textbf{lé}xi.}
\versus{Sépties in die lau\textit{dem} \textit{di}\textit{xi} \textbf{ti}bi,~* super judícia justíti\textit{æ} \textbf{tu}æ.}
\versus{Pax multa diligénti\textit{bus} \textit{le}\textit{gem} \textbf{tu}am:~* et non est il\textit{lis} \textbf{scán}dalum.}
\versus{Exspectábam salutá\textit{re} \textit{tu}\textit{um}, \textbf{Dó}mine:~* et mandáta tua \textit{di}\textbf{lé}xi.}
\versus{Custodívit ánima mea testi\textit{mó}\textit{ni}\textit{a} \textbf{tu}a:~* et diléxit ea ve\textit{he}\textbf{mén}ter.}
\versus{Servávi mandáta tua, et testi\textit{mó}\textit{ni}\textit{a} \textbf{tu}a:~* quia omnes viæ meæ in conspé\textit{ctu} \textbf{tu}o.}
\versus{Appropínquet deprecátio mea in conspé\textit{ctu} \textit{tu}\textit{o}, \textbf{Dó}mine:~* juxta elóquium tuum da mihi in\textit{tel}\textbf{lé}ctum.}
\versus{Intret postulátio mea in \textit{con}\textit{spé}\textit{ctu} \textbf{tu}o:~* secúndum elóquium tuum é\textit{ri}\textbf{pe} me.}
\versus{Eructábunt lábi\textit{a} \textit{me}\textit{a} \textbf{hym}num,~* cum docúeris me justificatió\textit{nes} \textbf{tu}as.}
\versus{Pronuntiábit lingua mea e\textit{ló}\textit{qui}\textit{um} \textbf{tu}um:~* quia ómnia mandáta tu\textit{a} \textbf{ǽ}quitas.}
\versus{Fiat manus \textit{tu}\textit{a} \textit{ut} \textbf{sal}vet me:~* quóniam mandáta tua \textit{e}\textbf{lé}gi.}
\versus{Concupívi salutá\textit{re} \textit{tu}\textit{um}, \textbf{Dó}mine:~* et lex tua meditáti\textit{o} \textbf{me}a est.}
\versus{Vivet ánima me\textit{a}, \textit{et} \textit{lau}\textbf{dá}bit te:~* et judícia tua ad\textit{ju}\textbf{vá}bunt me.}
\versus{Errávi, sicut \textit{o}\textit{vis}, \textit{quæ} \textbf{pé}riit:~* quære servum tuum, quia mandáta tua non sum \textit{o}\textbf{blí}tus.}
