\versus{Quómodo diléxi le\textit{gem} \textit{tu}\textit{am}, \textbf{Dó}mine?~* tota die meditáti\textit{o} \textbf{me}a est.}
\versus{Super inimícos meos prudéntem me fecísti \textit{man}\textit{dá}\textit{to} \textbf{tu}o:~* quia in ætér\textit{num} \textbf{mi}hi est.}
\versus{Super omnes docéntes \textit{me} \textit{in}\textit{tel}\textbf{lé}xi:~* quia testimónia tua meditáti\textit{o} \textbf{me}a est.}
\versus{Super se\textit{nes} \textit{in}\textit{tel}\textbf{lé}xi:~* quia mandáta tua \textit{quæ}\textbf{sí}vi.}
\versus{Ab omni via mala prohíbu\textit{i} \textit{pe}\textit{des} \textbf{me}os:~* ut custódiam ver\textit{ba} \textbf{tu}a.}
\versus{A judíciis tuis \textit{non} \textit{de}\textit{cli}\textbf{ná}vi:~* quia tu legem posuí\textit{sti} \textbf{mi}hi.}
\versus{Quam dúlcia fáucibus meis e\textit{ló}\textit{qui}\textit{a} \textbf{tu}a,~* super mel o\textit{ri} \textbf{me}o!}
\versus{A mandátis tu\textit{is} \textit{in}\textit{tel}\textbf{lé}xi:~* proptérea odívi omnem viam ini\textit{qui}\textbf{tá}tis.}
\versus{Lucérna pédibus me\textit{is} \textit{ver}\textit{bum} \textbf{tu}um,~* et lumen sémi\textit{tis} \textbf{me}is.}
\versus{Ju\textit{rá}\textit{vi}, \textit{et} \textbf{stá}tui~* custodíre judícia justíti\textit{æ} \textbf{tu}æ.}
\versus{Humiliátus sum us\textit{que}\textit{quá}\textit{que}, \textbf{Dó}mine:~* vivífica me secúndum ver\textit{bum} \textbf{tu}um.}
\versus{Voluntária oris mei beneplá\textit{ci}\textit{ta} \textit{fac}, \textbf{Dó}mine:~* et judícia tu\textit{a} \textbf{do}ce me.}
\versus{Anima mea in máni\textit{bus} \textit{me}\textit{is} \textbf{sem}per:~* et legem tuam non sum \textit{o}\textbf{blí}tus.}
\versus{Posuérunt peccatóres \textit{lá}\textit{que}\textit{um} \textbf{mi}hi:~* et de mandátis tuis non \textit{er}\textbf{rá}vi.}
\versus{Hereditáte acquisívi testimónia tu\textit{a} \textit{in} \textit{æ}\textbf{tér}num:~* quia exsultátio cor\textit{dis} \textbf{me}i sunt.}
\versus{Inclinávi cor meum ad faciéndas justificatiónes tu\textit{as} \textit{in} \textit{æ}\textbf{tér}num,~* propter retribu\textit{ti}\textbf{ó}nem.}
