\versus{In éxitu Israël de \textit{Æ}\textbf{gýp}to,~* domus Jacob de pó\textit{pu}\textit{lo} \textbf{bár}baro:}
\versus{Facta est Judǽa sanctificáti\textit{o} \textbf{e}jus,~* Israël po\textit{té}\textit{stas} \textbf{e}jus.}
\versus{Mare vidit, \textit{et} \textbf{fu}git:~* Jordánis convérsus \textit{est} \textit{re}\textbf{trór}sum.}
\versus{Montes exsultavérunt ut \textit{a}\textbf{rí}etes,~* et colles sicut \textit{a}\textit{gni} \textbf{ó}vium.}
\versus{Quid est tibi, mare, quod \textit{fu}\textbf{gí}sti:~* et tu, Jordánis, quia convérsus \textit{es} \textit{re}\textbf{trór}sum?}
\versus{Montes, exsultástis sicut \textit{a}\textbf{rí}etes,~* et colles, sicut \textit{a}\textit{gni} \textbf{ó}vium.}
\versus{A fácie Dómini mota \textit{est} \textbf{ter}ra,~* a fácie \textit{De}\textit{i} \textbf{Ja}cob.}
\versus{Qui convértit petram in stagna \textit{a}\textbf{quá}rum,~* et rupem in fon\textit{tes} \textit{a}\textbf{quá}rum.}
\versus{Non nobis, Dómine, \textit{non} \textbf{no}bis:~* sed nómini tu\textit{o} \textit{da} \textbf{gló}riam.}
\versus{Super misericórdia tua, et veritá\textit{te} \textbf{tu}a:~* nequándo dicant gentes: Ubi est De\textit{us} \textit{e}\textbf{ó}rum?}
\versus{Deus autem noster \textit{in} \textbf{cæ}lo:~* ómnia quæcúmque vó\textit{lu}\textit{it}, \textbf{fe}cit.}
\versus{Simulácra géntium argéntum, \textit{et} \textbf{au}rum,~* ópera má\textit{nu}\textit{um} \textbf{hó}minum.}
\versus{Os habent, et non \textit{lo}\textbf{quén}tur:~* óculos habent, et \textit{non} \textit{vi}\textbf{dé}bunt.}
\versus{Aures habent, et \textit{non} \textbf{áu}dient:~* nares habent, et non \textit{o}\textit{do}\textbf{rá}bunt.}
\versus{Manus habent, et non palpábunt:~† pedes habent, et non am\textit{bu}\textbf{lá}bunt:~* non clamábunt in gút\textit{tu}\textit{re} \textbf{su}o.}
\versus{Símiles illis fiant qui fáci\textit{unt} \textbf{e}a:~* et omnes qui confí\textit{dunt} \textit{in} \textbf{e}is.}
\versus{Domus Israël sperávit \textit{in} \textbf{Dó}mino:~* adjútor eórum et proté\textit{ctor} \textit{e}\textbf{ó}rum est,}
\versus{Domus Aaron sperávit \textit{in} \textbf{Dó}mino:~* adjútor eórum et proté\textit{ctor} \textit{e}\textbf{ó}rum est,}
\versus{Qui timent Dóminum, speravérunt \textit{in} \textbf{Dó}mino:~* adjútor eórum et proté\textit{ctor} \textit{e}\textbf{ó}rum est.}
\versus{Dóminus memor fu\textit{it} \textbf{no}stri:~* et bene\textit{dí}\textit{xit} \textbf{no}bis:}
\versus{Benedíxit dómu\textit{i} \textbf{Is}raël:~* benedíxit dó\textit{mu}\textit{i} \textbf{A}aron.}
\versus{Benedíxit ómnibus, qui ti\textit{ment} \textbf{Dó}minum,~* pusíllis \textit{cum} \textit{ma}\textbf{jó}ribus.}
\versus{Adjíciat Dómi\textit{nus} \textbf{su}per vos:~* super vos, et super fí\textit{li}\textit{os} \textbf{ve}stros.}
\versus{Benedícti vos \textit{a} \textbf{Dó}mino,~* qui fecit cæ\textit{lum}, \textit{et} \textbf{ter}ram.}
\versus{Cælum cæ\textit{li} \textbf{Dó}mino:~* terram autem dedit fí\textit{li}\textit{is} \textbf{hó}minum.}
\versus{Non mórtui laudábunt \textit{te}, \textbf{Dó}mine:~* neque omnes, qui descéndunt \textit{in} \textit{in}\textbf{fér}num.}
\versus{Sed nos qui vívimus, benedíci\textit{mus} \textbf{Dó}mino,~* ex hoc nunc et us\textit{que} \textit{in} \textbf{sǽ}culum.}
