\versus{Príncipes persecúti \textbf{sunt} me \textbf{gra}tis:~* et a verbis tuis formi\textbf{dá}vit cor \textbf{me}um.}
\versus{Lætábor ego super e\textbf{ló}quia \textbf{tu}a:~* sicut qui invénit \textbf{spó}lia \textbf{mul}ta.}
\versus{Iniquitátem ódio hábui, et a\textbf{bo}mi\textbf{ná}\textbf{tus} sum:~* legem autem \textbf{tu}am di\textbf{lé}xi.}
\versus{Sépties in die laudem \textbf{di}xi \textbf{ti}bi,~* super judícia ju\textbf{stí}tiæ \textbf{tu}æ.}
\versus{Pax multa diligéntibus \textbf{le}gem \textbf{tu}am:~* et non est \textbf{il}lis \textbf{scán}dalum.}
\versus{Exspectábam salutáre \textbf{tu}um, \textbf{Dó}\textbf{mi}ne:~* et mandáta \textbf{tu}a di\textbf{lé}xi.}
\versus{Custodívit ánima mea testi\textbf{mó}nia \textbf{tu}a:~* et diléxit ea \textbf{ve}he\textbf{mén}ter.}
\versus{Servávi mandáta tua, et testi\textbf{mó}nia \textbf{tu}a:~* quia omnes viæ meæ in con\textbf{spé}ctu \textbf{tu}o.}
\versus{Appropínquet deprecátio mea in conspéctu \textbf{tu}o, \textbf{Dó}\textbf{mi}ne:~* juxta elóquium tuum da mihi \textbf{in}tel\textbf{lé}ctum.}
\versus{Intret postulátio mea in con\textbf{spé}ctu \textbf{tu}o:~* secúndum elóquium tuum \textbf{é}ri\textbf{pe} me.}
\versus{Eructábunt lábia \textbf{me}a \textbf{hym}num,~* cum docúeris me justificati\textbf{ó}nes \textbf{tu}as.}
\versus{Pronuntiábit lingua mea e\textbf{ló}quium \textbf{tu}um:~* quia ómnia mandáta \textbf{tu}a \textbf{ǽ}quitas.}
\versus{Fiat manus \textbf{tu}a ut \textbf{sal}\textbf{vet} me:~* quóniam mandáta \textbf{tu}a e\textbf{lé}gi.}
\versus{Concupívi salutáre \textbf{tu}um, \textbf{Dó}\textbf{mi}ne:~* et lex tua medi\textbf{tá}tio \textbf{me}a est.}
\versus{Vivet ánima mea, \textbf{et} lau\textbf{dá}\textbf{bit} te:~* et judícia tua \textbf{ad}ju\textbf{vá}bunt me.}
\versus{Errávi, sicut \textbf{o}vis, quæ \textbf{pé}\textbf{ri}it:~* quære servum tuum, quia mandáta tua non \textbf{sum} o\textbf{blí}tus.}
