\versus{Beáti immacu\textbf{lá}ti in \textbf{vi}a:~* qui ámbulant in \textit{le}\textit{ge} \textbf{Dó}mini.}
\versus{Beáti, qui scrutántur testi\textbf{mó}nia \textbf{e}jus:~* in toto corde ex\textit{quí}\textit{runt} \textbf{e}um.}
\versus{Non enim qui operántur i\textbf{ni}qui\textbf{tá}tem,~* in viis ejus am\textit{bu}\textit{la}\textbf{vé}runt.}
\versus{\textbf{Tu} man\textbf{dá}sti~* mandáta tua custo\textit{dí}\textit{ri} \textbf{ni}mis.}
\versus{Utinam dirigántur \textbf{vi}æ \textbf{me}æ,~* ad custodiéndas justificati\textit{ó}\textit{nes} \textbf{tu}as!}
\versus{Tunc \textbf{non} con\textbf{fún}dar,~* cum perspéxero in ómnibus man\textit{dá}\textit{tis} \textbf{tu}is.}
\versus{Confitébor tibi in directi\textbf{ó}ne \textbf{cor}dis:~* in eo quod dídici judícia justí\textit{ti}\textit{æ} \textbf{tu}æ.}
\versus{Justificatiónes \textbf{tu}as cu\textbf{stó}diam:~* non me derelínquas \textit{us}\textit{que}\textbf{quá}que.}
\versus{In quo córrigit adolescéntior \textbf{vi}am \textbf{su}am?~* in custodiéndo ser\textit{mó}\textit{nes} \textbf{tu}os.}
\versus{In toto corde meo \textbf{ex}qui\textbf{sí}vi te:~* ne repéllas me a man\textit{dá}\textit{tis} \textbf{tu}is.}
\versus{In corde meo abscóndi e\textbf{ló}quia \textbf{tu}a:~* ut non \textit{pec}\textit{cem} \textbf{ti}bi.}
\versus{Bene\textbf{dí}ctus es, \textbf{Dó}mine:~* doce me justificati\textit{ó}\textit{nes} \textbf{tu}as.}
\versus{In \textbf{lá}biis \textbf{me}is,~* pronuntiávi ómnia judícia \textit{o}\textit{ris} \textbf{tu}i.}
\versus{In via testimoniórum tuórum \textbf{de}le\textbf{ctá}tus sum,~* sicut in ómni\textit{bus} \textit{di}\textbf{ví}tiis.}
\versus{In mandátis tuis \textbf{e}xer\textbf{cé}bor:~* et considerábo \textit{vi}\textit{as} \textbf{tu}as.}
\versus{In justificatiónibus tuis \textbf{me}di\textbf{tá}bor:~* non oblivíscar ser\textit{mó}\textit{nes} \textbf{tu}os.}
\versus{Retríbue servo tuo, vi\textbf{ví}fi\textbf{ca} me:~* et custódiam ser\textit{mó}\textit{nes} \textbf{tu}os.}
\versus{Revéla \textbf{ó}culos \textbf{me}os:~* et considerábo mirabília de \textit{le}\textit{ge} \textbf{tu}a.}
\versus{Incola ego \textbf{sum} in \textbf{ter}ra:~* non abscóndas a me man\textit{dá}\textit{ta} \textbf{tu}a.}
\versus{Concupívit ánima mea desideráre justificati\textbf{ó}nes \textbf{tu}as,~* in \textit{om}\textit{ni} \textbf{tém}pore.}
\versus{Incre\textbf{pá}sti su\textbf{pér}bos:~* maledícti qui declínant a man\textit{dá}\textit{tis} \textbf{tu}is.}
\versus{Aufer a me oppróbrium, \textbf{et} con\textbf{tém}ptum:~* quia testimónia tua \textit{ex}\textit{qui}\textbf{sí}vi.}
\versus{Etenim sedérunt príncipes, et advérsum me \textbf{lo}que\textbf{bán}tur:~* servus autem tuus exercebátur in justificatió\textit{ni}\textit{bus} \textbf{tu}is.}
\versus{Nam et testimónia tua medi\textbf{tá}tio \textbf{me}a est:~* et consílium meum justificati\textit{ó}\textit{nes} \textbf{tu}æ.}
\versus{Adhǽsit paviménto \textbf{á}nima \textbf{me}a:~* vivífica me secúndum \textit{ver}\textit{bum} \textbf{tu}um.}
\versus{Vias meas enuntiávi et \textbf{e}xau\textbf{dí}sti me:~* doce me justificati\textit{ó}\textit{nes} \textbf{tu}as.}
\versus{Viam justificatiónum tuárum \textbf{ín}stru\textbf{e} me:~* et exercébor in mirabí\textit{li}\textit{bus} \textbf{tu}is.}
\versus{Dormitávit ánima \textbf{me}a præ \textbf{tǽ}dio:~* confírma me in \textit{ver}\textit{bis} \textbf{tu}is.}
\versus{Viam iniquitátis \textbf{á}move \textbf{a} me:~* et de lege tua mise\textit{ré}\textit{re} \textbf{me}i.}
\versus{Viam veri\textbf{tá}tis e\textbf{lé}gi:~* judícia tua non \textit{sum} \textit{o}\textbf{blí}tus.}
\versus{Adhǽsi testimóniis \textbf{tu}is \textbf{Dó}mine:~* noli \textit{me} \textit{con}\textbf{fún}dere.}
\versus{Viam mandatórum tu\textbf{ó}rum cu\textbf{cúr}ri:~* cum dilatá\textit{sti} \textit{cor} \textbf{me}um.}
\versus{Legem pone mihi, Dómine, viam justificati\textbf{ó}num tu\textbf{á}rum:~* et exquíram \textit{e}\textit{am} \textbf{sem}per.}
\versus{Da mihi intelléctum, et scrutábor \textbf{le}gem \textbf{tu}am:~* et custódiam illam in toto \textit{cor}\textit{de} \textbf{me}o.}
\versus{Deduc me in sémitam manda\textbf{tó}rum tu\textbf{ó}rum:~* quia \textit{i}\textit{psam} \textbf{vó}lui.}
\versus{Inclína cor meum in testi\textbf{mó}nia \textbf{tu}a:~* et non in \textit{a}\textit{va}\textbf{rí}tiam.}
\versus{Avérte óculos meos ne vídeant \textbf{va}ni\textbf{tá}tem:~* in via tua vi\textit{ví}\textit{fi}\textbf{ca} me.}
\versus{Státue servo tuo e\textbf{ló}quium \textbf{tu}um,~* in ti\textit{mó}\textit{re} \textbf{tu}o.}
\versus{Amputa oppróbrium meum quod \textbf{su}spi\textbf{cá}tus sum:~* quia judícia tu\textit{a} \textit{ju}\textbf{cún}da.}
\versus{Ecce concupívi man\textbf{dá}ta \textbf{tu}a:~* in æquitáte tua vi\textit{ví}\textit{fi}\textbf{ca} me.}
\versus{Et véniat super me misericórdia \textbf{tu}a, \textbf{Dó}mine:~* salutáre tuum secúndum eló\textit{qui}\textit{um} \textbf{tu}um.}
\versus{Et respondébo exprobrántibus \textbf{mi}hi \textbf{ver}bum:~* quia sperávi in sermó\textit{ni}\textit{bus} \textbf{tu}is.}
\versus{Et ne áuferas de ore meo verbum veritátis \textbf{us}que\textbf{quá}que:~* quia in judíciis tuis su\textit{per}\textit{spe}\textbf{rá}vi.}
\versus{Et custódiam legem \textbf{tu}am \textbf{sem}per:~* in sǽculum et in sǽ\textit{cu}\textit{lum} \textbf{sǽ}culi.}
\versus{Et ambulábam in \textbf{la}ti\textbf{tú}dine:~* quia mandáta tua \textit{ex}\textit{qui}\textbf{sí}vi.}
\versus{Et loquébar in testimóniis tuis in con\textbf{spé}ctu \textbf{re}gum:~* et non \textit{con}\textit{fun}\textbf{dé}bar.}
\versus{Et meditábar in man\textbf{dá}tis \textbf{tu}is,~* \textit{quæ} \textit{di}\textbf{lé}xi.}
\versus{Et levávi manus meas ad mandáta tua, \textbf{quæ} di\textbf{lé}xi:~* et exercébar in justificatió\textit{ni}\textit{bus} \textbf{tu}is.}
\versus{Memor esto verbi tui \textbf{ser}vo \textbf{tu}o,~* in quo mihi \textit{spem} \textit{de}\textbf{dí}sti.}
\versus{Hæc me consoláta est in humili\textbf{tá}te \textbf{me}a:~* quia elóquium tuum vi\textit{vi}\textit{fi}\textbf{cá}vit me.}
\versus{Supérbi iníque agébant \textbf{us}que\textbf{quá}que:~* a lege autem tua non \textit{de}\textit{cli}\textbf{ná}vi.}
\versus{Memor fui judiciórum tuórum a \textbf{sǽ}culo, \textbf{Dó}mine:~* et \textit{con}\textit{so}\textbf{lá}tus sum.}
\versus{Deféctio \textbf{té}nu\textbf{it} me,~* pro peccatóribus derelinquéntibus \textit{le}\textit{gem} \textbf{tu}am.}
\versus{Cantábiles mihi erant justificati\textbf{ó}nes \textbf{tu}æ,~* in loco peregrinati\textit{ó}\textit{nis} \textbf{me}æ.}
\versus{Memor fui nocte nóminis \textbf{tu}i, \textbf{Dó}mine:~* et custodívi \textit{le}\textit{gem} \textbf{tu}am.}
\versus{Hæc \textbf{fa}cta est \textbf{mi}hi:~* quia justificatiónes tuas \textit{ex}\textit{qui}\textbf{sí}vi.}
\versus{Pórtio \textbf{me}a, \textbf{Dó}mine,~* dixi custodíre \textit{le}\textit{gem} \textbf{tu}am.}
\versus{Deprecátus sum fáciem tuam in toto \textbf{cor}de \textbf{me}o:~* miserére mei secúndum eló\textit{qui}\textit{um} \textbf{tu}um.}
\versus{Cogitávi \textbf{vi}as \textbf{me}as:~* et convérti pedes meos in testimó\textit{ni}\textit{a} \textbf{tu}a.}
\versus{Parátus sum, et non \textbf{sum} tur\textbf{bá}tus:~* ut custódiam man\textit{dá}\textit{ta} \textbf{tu}a.}
\versus{Funes peccatórum circum\textbf{plé}xi \textbf{sunt} me:~* et legem tuam non \textit{sum} \textit{o}\textbf{blí}tus.}
\versus{Média nocte surgébam ad confi\textbf{tén}dum \textbf{ti}bi:~* super judícia justificati\textit{ó}\textit{nis} \textbf{tu}æ.}
\versus{Párticeps ego sum ómnium ti\textbf{mén}ti\textbf{um} te:~* et custodiéntium man\textit{dá}\textit{ta} \textbf{tu}a.}
\versus{Misericórdia tua, Dómine, \textbf{ple}na est \textbf{ter}ra:~* justificatiónes \textit{tu}\textit{as} \textbf{do}ce me.}
\versus{Bonitátem fecísti cum servo \textbf{tu}o, \textbf{Dó}mine:~* secúndum \textit{ver}\textit{bum} \textbf{tu}um.}
\versus{Bonitátem et disciplínam et sci\textbf{én}tiam \textbf{do}ce me:~* quia mandátis \textit{tu}\textit{is} \textbf{cré}didi.}
\versus{Priúsquam humiliárer \textbf{e}go de\textbf{lí}qui:~* proptérea elóquium tuum \textit{cu}\textit{sto}\textbf{dí}vi.}
\versus{\textbf{Bo}nus \textbf{es} tu:~* et in bonitáte tua doce me justificati\textit{ó}\textit{nes} \textbf{tu}as.}
\versus{Multiplicáta est super me iníquitas \textbf{su}per\textbf{bó}rum:~* ego autem in toto corde meo scrutábor man\textit{dá}\textit{ta} \textbf{tu}a.}
\versus{Coagulátum est sicut lac \textbf{cor} e\textbf{ó}rum:~* ego vero legem tuam \textit{me}\textit{di}\textbf{tá}tus sum.}
\versus{Bonum mihi quia hu\textbf{mi}li\textbf{á}sti me:~* ut discam justificati\textit{ó}\textit{nes} \textbf{tu}as.}
\versus{Bonum mihi lex \textbf{o}ris \textbf{tu}i:~* super míllia auri \textit{et} \textit{ar}\textbf{gén}ti.}
\versus{Manus tuæ fecérunt me, et \textbf{plas}ma\textbf{vé}runt me:~* da mihi intelléctum, et discam man\textit{dá}\textit{ta} \textbf{tu}a.}
\versus{Qui timent te vidébunt me et \textbf{læ}ta\textbf{bún}tur:~* quia in verba tua su\textit{per}\textit{spe}\textbf{rá}vi.}
\versus{Cognóvi, Dómine, quia ǽquitas ju\textbf{dí}cia \textbf{tu}a:~* et in veritáte tua hu\textit{mi}\textit{li}\textbf{á}sti me.}
\versus{Fiat misericórdia tua ut \textbf{con}so\textbf{lé}tur me:~* secúndum elóquium tuum \textit{ser}\textit{vo} \textbf{tu}o.}
\versus{Véniant mihi miseratiónes \textbf{tu}æ, et \textbf{vi}vam:~* quia lex tua meditá\textit{ti}\textit{o} \textbf{me}a est.}
\versus{Confundántur supérbi, quia injúste iniquitátem fe\textbf{cé}runt \textbf{in} me:~* ego autem exercébor in man\textit{dá}\textit{tis} \textbf{tu}is.}
\versus{Convertántur \textbf{mi}hi ti\textbf{mén}tes te:~* et qui novérunt testimó\textit{ni}\textit{a} \textbf{tu}a.}
\versus{Fiat cor meum immaculátum in justificati\textbf{ó}nibus \textbf{tu}is,~* ut \textit{non} \textit{con}\textbf{fún}dar.}
\versus{Defécit in salutáre tuum \textbf{á}nima \textbf{me}a:~* et in verbum tuum su\textit{per}\textit{spe}\textbf{rá}vi.}
\versus{Defecérunt óculi mei in e\textbf{ló}quium \textbf{tu}um:~* dicéntes: Quando conso\textit{lá}\textit{be}\textbf{ris} me?}
\versus{Quia factus sum sicut uter \textbf{in} pru\textbf{í}na:~* justificatiónes tuas non \textit{sum} \textit{o}\textbf{blí}tus.}
\versus{Quot sunt dies \textbf{ser}vi \textbf{tu}i?~* quando fácies de persequéntibus \textit{me} \textit{ju}\textbf{dí}cium?}
\versus{Narravérunt mihi iníqui fabu\textbf{la}ti\textbf{ó}nes:~* sed non \textit{ut} \textit{lex} \textbf{tu}a.}
\versus{Omnia mandáta \textbf{tu}a \textbf{vé}ritas:~* iníque persecúti sunt me, \textit{ád}\textit{ju}\textbf{va} me.}
\versus{Paulo minus consummavérunt \textbf{me} in \textbf{ter}ra:~* ego autem non derelíqui man\textit{dá}\textit{ta} \textbf{tu}a.}
\versus{Secúndum misericórdiam tuam vi\textbf{ví}fi\textbf{ca} me:~* et custódiam testimónia \textit{o}\textit{ris} \textbf{tu}i.}
\versus{In ætérnum, Dómine, verbum tuum pérma\textbf{net} in \textbf{cæ}lo.
\versus{In generatiónem et generatiónem \textbf{vé}ritas \textbf{tu}a:~* fundásti ter\textit{ram}, \textit{et} \textbf{pér}manet.}
\versus{Ordinatióne tua perse\textbf{vé}rat \textbf{di}es:~* quóniam ómnia sér\textit{vi}\textit{unt} \textbf{ti}bi.}
\versus{Nisi quod lex tua medi\textbf{tá}tio \textbf{me}a est:~* tunc forte periíssem in humili\textit{tá}\textit{te} \textbf{me}a.}
\versus{In ætérnum non oblivíscar justificati\textbf{ó}nes \textbf{tu}as:~* quia in ipsis vi\textit{vi}\textit{fi}\textbf{cá}sti me.}
\versus{Tuus sum ego, \textbf{sal}vum \textbf{me} fac:~* quóniam justificatiónes tuas \textit{ex}\textit{qui}\textbf{sí}vi.}
\versus{Me exspectavérunt peccatóres ut \textbf{pér}de\textbf{rent} me:~* testimónia tua \textit{in}\textit{tel}\textbf{lé}xi.}
\versus{Omnis consummatiónis \textbf{vi}di \textbf{fi}nem:~* latum mandátum \textit{tu}\textit{um} \textbf{ni}mis.}
\versus{Quómodo diléxi legem \textbf{tu}am, \textbf{Dó}mine?~* tota die meditá\textit{ti}\textit{o} \textbf{me}a est.}
\versus{Super inimícos meos prudéntem me fecísti man\textbf{dá}to \textbf{tu}o:~* quia in æ\textit{tér}\textit{num} \textbf{mi}hi est.}
\versus{Super omnes docéntes me \textbf{in}tel\textbf{lé}xi:~* quia testimónia tua meditá\textit{ti}\textit{o} \textbf{me}a est.}
\versus{Super senes \textbf{in}tel\textbf{lé}xi:~* quia mandáta tu\textit{a} \textit{quæ}\textbf{sí}vi.}
\versus{Ab omni via mala prohíbui \textbf{pe}des \textbf{me}os:~* ut custódiam \textit{ver}\textit{ba} \textbf{tu}a.}
\versus{A judíciis tuis non \textbf{de}cli\textbf{ná}vi:~* quia tu legem posu\textit{í}\textit{sti} \textbf{mi}hi.}
\versus{Quam dúlcia fáucibus meis e\textbf{ló}quia \textbf{tu}a,~* super mel \textit{o}\textit{ri} \textbf{me}o!}
\versus{A mandátis tuis \textbf{in}tel\textbf{lé}xi:~* proptérea odívi omnem viam i\textit{ni}\textit{qui}\textbf{tá}tis.}
\versus{Lucérna pédibus meis \textbf{ver}bum \textbf{tu}um,~* et lumen sé\textit{mi}\textit{tis} \textbf{me}is.}
\versus{Ju\textbf{rá}vi, et \textbf{stá}tui~* custodíre judícia justí\textit{ti}\textit{æ} \textbf{tu}æ.}
\versus{Humiliátus sum usque\textbf{quá}que, \textbf{Dó}mine:~* vivífica me secúndum \textit{ver}\textit{bum} \textbf{tu}um.}
\versus{Voluntária oris mei benepláci\textbf{ta} fac, \textbf{Dó}mine:~* et judícia \textit{tu}\textit{a} \textbf{do}ce me.}
\versus{Anima mea in mánibus \textbf{me}is \textbf{sem}per:~* et legem tuam non \textit{sum} \textit{o}\textbf{blí}tus.}
\versus{Posuérunt peccatóres \textbf{lá}queum \textbf{mi}hi:~* et de mandátis tuis \textit{non} \textit{er}\textbf{rá}vi.}
\versus{Hereditáte acquisívi testimónia tua \textbf{in} æ\textbf{tér}num:~* quia exsultátio \textit{cor}\textit{dis} \textbf{me}i sunt.}
\versus{Inclinávi cor meum ad faciéndas justificatiónes tuas \textbf{in} æ\textbf{tér}num,~* propter retri\textit{bu}\textit{ti}\textbf{ó}nem.}
\versus{Iníquos \textbf{ó}dio \textbf{há}bui:~* et legem tu\textit{am} \textit{di}\textbf{lé}xi.}
\versus{Adjútor et suscéptor \textbf{me}us \textbf{es} tu:~* et in verbum tuum su\textit{per}\textit{spe}\textbf{rá}vi.}
\versus{Declináte a \textbf{me}, ma\textbf{lí}gni:~* et scrutábor mandáta \textit{De}\textit{i} \textbf{me}i.}
\versus{Súscipe me secúndum elóquium \textbf{tu}um, et \textbf{vi}vam:~* et non confúndas me ab exspectati\textit{ó}\textit{ne} \textbf{me}a.}
\versus{Adjuva me, et \textbf{sal}vus \textbf{e}ro:~* et meditábor in justificatiónibus \textit{tu}\textit{is} \textbf{sem}per.}
\versus{Sprevísti omnes discedéntes a ju\textbf{dí}ciis \textbf{tu}is:~* quia injústa cogitáti\textit{o} \textit{e}\textbf{ó}rum.}
\versus{Prævaricántes reputávi omnes pecca\textbf{tó}res \textbf{ter}ræ:~* ídeo diléxi testimó\textit{ni}\textit{a} \textbf{tu}a.}
\versus{Confíge timóre tuo \textbf{car}nes \textbf{me}as:~* a judíciis enim \textit{tu}\textit{is} \textbf{tí}mui.}
\versus{Feci judícium \textbf{et} ju\textbf{stí}tiam:~* non tradas me calumni\textit{án}\textit{ti}\textbf{bus} me.}
\versus{Súscipe servum \textbf{tu}um in \textbf{bo}num:~* non calumniéntur \textit{me} \textit{su}\textbf{pér}bi.}
\versus{Oculi mei defecérunt in salu\textbf{tá}re \textbf{tu}um:~* et in elóquium justí\textit{ti}\textit{æ} \textbf{tu}æ.}
\versus{Fac cum servo tuo secúndum miseri\textbf{cór}diam \textbf{tu}am:~* et justificatiónes \textit{tu}\textit{as} \textbf{do}ce me.}
\versus{Servus \textbf{tu}us sum \textbf{e}go:~* da mihi intelléctum, ut sciam testimó\textit{ni}\textit{a} \textbf{tu}a.}
\versus{Tempus faci\textbf{én}di, \textbf{Dó}mine:~* díssipavérunt \textit{le}\textit{gem} \textbf{tu}am.}
\versus{Ideo diléxi man\textbf{dá}ta \textbf{tu}a,~* super aurum \textit{et} \textit{to}\textbf{pá}zion.}
\versus{Proptérea ad ómnia mandáta tua \textbf{di}ri\textbf{gé}bar:~* omnem viam iníquam ó\textit{di}\textit{o} \textbf{há}bui.}
\versus{Mirabília testi\textbf{mó}nia \textbf{tu}a:~* ídeo scrutáta est ea á\textit{ni}\textit{ma} \textbf{me}a.}
\versus{Declarátio sermónum tu\textbf{ó}rum il\textbf{lú}minat:~* et intellé\textit{ctum} \textit{dat} \textbf{pár}vulis.}
\versus{Os meum apérui, et at\textbf{trá}xi \textbf{spí}ritum:~* quia mandáta tua de\textit{si}\textit{de}\textbf{rá}bam.}
\versus{Aspice in me, et mise\textbf{ré}re \textbf{me}i:~* secúndum judícium diligéntium \textit{no}\textit{men} \textbf{tu}um.}
\versus{Gressus meos dírige secúndum e\textbf{ló}quium \textbf{tu}um:~* et non dominétur mei omnis \textit{in}\textit{ju}\textbf{stí}tia.}
\versus{Rédime me a ca\textbf{lúm}niis \textbf{hó}minum:~* ut custódiam man\textit{dá}\textit{ta} \textbf{tu}a.}
\versus{Fáciem tuam illúmina super \textbf{ser}vum \textbf{tu}um:~* et doce me justificati\textit{ó}\textit{nes} \textbf{tu}as.}
\versus{Exitus aquárum deduxérunt \textbf{ó}culi \textbf{me}i:~* quia non custodiérunt \textit{le}\textit{gem} \textbf{tu}am.}
\versus{\textbf{Ju}stus es, \textbf{Dó}mine:~* et rectum judí\textit{ci}\textit{um} \textbf{tu}um.}
\versus{Mandásti justítiam testi\textbf{mó}nia \textbf{tu}a:~* et veritátem \textit{tu}\textit{am} \textbf{ni}mis.}
\versus{Tabéscere me fecit \textbf{ze}lus \textbf{me}us:~* quia oblíti sunt verba tua ini\textit{mí}\textit{ci} \textbf{me}i.}
\versus{Ignítum elóquium tuum \textbf{ve}he\textbf{mén}ter:~* et servus tuus di\textit{lé}\textit{xit} \textbf{il}lud.}
\versus{Adolescéntulus sum ego \textbf{et} con\textbf{tém}ptus:~* justificatiónes tuas non \textit{sum} \textit{o}\textbf{blí}tus.}
\versus{Justítia tua, justítia \textbf{in} æ\textbf{tér}num:~* et lex \textit{tu}\textit{a} \textbf{vé}ritas.}
\versus{Tribulátio, et angústia \textbf{in}ve\textbf{né}runt me:~* mandáta tua meditá\textit{ti}\textit{o} \textbf{me}a est.}
\versus{Æquitas testimónia tua \textbf{in} æ\textbf{tér}num:~* intelléctum da mi\textit{hi}, \textit{et} \textbf{vi}vam.}
\versus{Clamávi in toto corde meo, e\textbf{xáu}di me, \textbf{Dó}mine:~* justificatiónes tu\textit{as} \textit{re}\textbf{quí}ram.}
\versus{Clamávi ad te, \textbf{sal}vum \textbf{me} fac:~* ut custódiam man\textit{dá}\textit{ta} \textbf{tu}a.}
\versus{Prævéni in maturitáte, \textbf{et} cla\textbf{má}vi:~* quia in verba tua su\textit{per}\textit{spe}\textbf{rá}vi.}
\versus{Prævenérunt óculi mei ad \textbf{te} di\textbf{lú}culo:~* ut meditárer eló\textit{qui}\textit{a} \textbf{tu}a.}
\versus{Vocem meam audi secúndum misericórdiam \textbf{tu}am, \textbf{Dó}mine:~* et secúndum judícium tuum vi\textit{ví}\textit{fi}\textbf{ca} me.}
\versus{Appropinquavérunt persequéntes me i\textbf{ni}qui\textbf{tá}ti:~* a lege autem tua \textit{lon}\textit{ge} \textbf{fa}cti sunt.}
\versus{Prope \textbf{es} tu, \textbf{Dó}mine:~* et omnes viæ \textit{tu}\textit{æ} \textbf{vé}ritas.}
\versus{Inítio cognóvi de testi\textbf{mó}niis \textbf{tu}is:~* quia in ætérnum fun\textit{dá}\textit{sti} \textbf{e}a.}
\versus{Vide humilitátem meam, et \textbf{é}ri\textbf{pe} me:~* quia legem tuam non \textit{sum} \textit{o}\textbf{blí}tus.}
\versus{Júdica judícium meum, et \textbf{ré}di\textbf{me} me:~* propter elóquium tuum vi\textit{ví}\textit{fi}\textbf{ca} me.}
\versus{Longe a pecca\textbf{tó}ribus \textbf{sa}lus:~* quia justificatiónes tuas non ex\textit{qui}\textit{si}\textbf{é}runt.}
\versus{Misericórdiæ tuæ \textbf{mul}tæ, \textbf{Dó}mine:~* secúndum judícium tuum vi\textit{ví}\textit{fi}\textbf{ca} me.}
\versus{Multi qui persequúntur me, et \textbf{trí}bu\textbf{lant} me:~* a testimóniis tuis non \textit{de}\textit{cli}\textbf{ná}vi.}
\versus{Vidi prævaricántes, et \textbf{ta}be\textbf{scé}bam:~* quia elóquia tua non cu\textit{sto}\textit{di}\textbf{é}runt.}
\versus{Vide quóniam mandáta tua di\textbf{lé}xi, \textbf{Dó}mine:~* in misericórdia tua vi\textit{ví}\textit{fi}\textbf{ca} me.}
\versus{Princípium verbórum tu\textbf{ó}rum, \textbf{vé}ritas:~* in ætérnum ómnia judícia justí\textit{ti}\textit{æ} \textbf{tu}æ.}
\versus{Príncipes persecúti \textbf{sunt} me \textbf{gra}tis:~* et a verbis tuis formidá\textit{vit} \textit{cor} \textbf{me}um.}
\versus{Lætábor ego super e\textbf{ló}quia \textbf{tu}a:~* sicut qui invénit spó\textit{li}\textit{a} \textbf{mul}ta.}
\versus{Iniquitátem ódio hábui, et a\textbf{bo}mi\textbf{ná}tus sum:~* legem autem tu\textit{am} \textit{di}\textbf{lé}xi.}
\versus{Sépties in die laudem \textbf{di}xi \textbf{ti}bi,~* super judícia justí\textit{ti}\textit{æ} \textbf{tu}æ.}
\versus{Pax multa diligéntibus \textbf{le}gem \textbf{tu}am:~* et non est \textit{il}\textit{lis} \textbf{scán}dalum.}
\versus{Exspectábam salutáre \textbf{tu}um, \textbf{Dó}mine:~* et mandáta tu\textit{a} \textit{di}\textbf{lé}xi.}
\versus{Custodívit ánima mea testi\textbf{mó}nia \textbf{tu}a:~* et diléxit ea \textit{ve}\textit{he}\textbf{mén}ter.}
\versus{Servávi mandáta tua, et testi\textbf{mó}nia \textbf{tu}a:~* quia omnes viæ meæ in con\textit{spé}\textit{ctu} \textbf{tu}o.}
\versus{Appropínquet deprecátio mea in conspéctu \textbf{tu}o, \textbf{Dó}mine:~* juxta elóquium tuum da mihi \textit{in}\textit{tel}\textbf{lé}ctum.}
\versus{Intret postulátio mea in con\textbf{spé}ctu \textbf{tu}o:~* secúndum elóquium tuum \textit{é}\textit{ri}\textbf{pe} me.}
\versus{Eructábunt lábia \textbf{me}a \textbf{hym}num,~* cum docúeris me justificati\textit{ó}\textit{nes} \textbf{tu}as.}
\versus{Pronuntiábit lingua mea e\textbf{ló}quium \textbf{tu}um:~* quia ómnia mandáta \textit{tu}\textit{a} \textbf{ǽ}quitas.}
\versus{Fiat manus \textbf{tu}a ut \textbf{sal}vet me:~* quóniam mandáta tu\textit{a} \textit{e}\textbf{lé}gi.}
\versus{Concupívi salutáre \textbf{tu}um, \textbf{Dó}mine:~* et lex tua meditá\textit{ti}\textit{o} \textbf{me}a est.}
\versus{Vivet ánima mea, \textbf{et} lau\textbf{dá}bit te:~* et judícia tua \textit{ad}\textit{ju}\textbf{vá}bunt me.}
\versus{Errávi, sicut \textbf{o}vis, quæ \textbf{pé}riit:~* quære servum tuum, quia mandáta tua non \textit{sum} \textit{o}\textbf{blí}tus.}
