\versus{Clamávi in toto corde meo, e\textbf{xáu}di me, \textbf{Dó}mine:~* justificatiónes \textbf{tu}as re\textbf{quí}ram.}
\versus{Clamávi ad te, \textbf{sal}vum \textbf{me} fac:~* ut custódiam man\textbf{dá}ta \textbf{tu}a.}
\versus{Prævéni in maturitáte, \textbf{et} cla\textbf{má}vi:~* quia in verba tua su\textbf{per}spe\textbf{rá}vi.}
\versus{Prævenérunt óculi mei ad \textbf{te} di\textbf{lú}culo:~* ut meditárer e\textbf{ló}quia \textbf{tu}a.}
\versus{Vocem meam audi secúndum misericórdiam \textbf{tu}am, \textbf{Dó}mine:~* et secúndum judícium tuum vi\textbf{ví}fi\textbf{ca} me.}
\versus{Appropinquavérunt persequéntes me i\textbf{ni}qui\textbf{tá}ti:~* a lege autem tua \textbf{lon}ge \textbf{fa}cti sunt.}
\versus{Prope \textbf{es} tu, \textbf{Dó}mine:~* et omnes viæ \textbf{tu}æ \textbf{vé}ritas.}
\versus{Inítio cognóvi de testi\textbf{mó}niis \textbf{tu}is:~* quia in ætérnum fun\textbf{dá}sti \textbf{e}a.}
\versus{Vide humilitátem meam, et \textbf{é}ri\textbf{pe} me:~* quia legem tuam non \textbf{sum} o\textbf{blí}tus.}
\versus{Júdica judícium meum, et \textbf{ré}di\textbf{me} me:~* propter elóquium tuum vi\textbf{ví}fi\textbf{ca} me.}
\versus{Longe a pecca\textbf{tó}ribus \textbf{sa}lus:~* quia justificatiónes tuas non ex\textbf{qui}si\textbf{é}runt.}
\versus{Misericórdiæ tuæ \textbf{mul}tæ, \textbf{Dó}mine:~* secúndum judícium tuum vi\textbf{ví}fi\textbf{ca} me.}
\versus{Multi qui persequúntur me, et \textbf{trí}bu\textbf{lant} me:~* a testimóniis tuis non \textbf{de}cli\textbf{ná}vi.}
\versus{Vidi prævaricántes, et \textbf{ta}be\textbf{scé}bam:~* quia elóquia tua non cu\textbf{sto}di\textbf{é}runt.}
\versus{Vide quóniam mandáta tua di\textbf{lé}xi, \textbf{Dó}mine:~* in misericórdia tua vi\textbf{ví}fi\textbf{ca} me.}
\versus{Princípium verbórum tu\textbf{ó}rum, \textbf{vé}ritas:~* in ætérnum ómnia judícia ju\textbf{stí}tiæ \textbf{tu}æ.}
