\versus{Confitémini Dómino, quó\textit{ni}\textit{am} \textbf{bo}nus:~* quóniam in ætérnum misericórdia \textbf{e}jus.}
\versus{Confitémini De\textit{o} \textit{de}\textbf{ó}rum:~* quóniam in ætérnum misericórdia \textbf{e}jus.}
\versus{Confitémini Dómino \textit{do}\textit{mi}\textbf{nó}rum:~* quóniam in ætérnum misericórdia \textbf{e}jus.}
\versus{Qui facit mirabília \textit{ma}\textit{gna} \textbf{so}lus:~* quóniam in ætérnum misericórdia \textbf{e}jus.}
\versus{Qui fecit cælos in \textit{in}\textit{tel}\textbf{lé}ctu:~* quóniam in ætérnum misericórdia \textbf{e}jus.}
\versus{Qui firmávit terram \textit{su}\textit{per} \textbf{a}quas:~* quóniam in ætérnum misericórdia \textbf{e}jus.}
\versus{Qui fecit luminá\textit{ri}\textit{a} \textbf{ma}gna:~* quóniam in ætérnum misericórdia \textbf{e}jus.}
\versus{Solem in potestá\textit{tem} \textit{di}\textbf{é}i:~* quóniam in ætérnum misericórdia \textbf{e}jus.}
\versus{Lunam et stellas in pote\textit{stá}\textit{tem} \textbf{no}ctis:~* quóniam in ætérnum misericórdia \textbf{e}jus.}
\versus{Qui percússit Ægýptum cum primogéni\textit{tis} \textit{e}\textbf{ó}rum:~* quóniam in ætérnum misericórdia \textbf{e}jus.}
\versus{Qui edúxit Israël de médi\textit{o} \textit{e}\textbf{ó}rum:~* quóniam in ætérnum misericórdia \textbf{e}jus.}
\versus{In manu poténti, et bráchi\textit{o} \textit{ex}\textbf{cél}so:~* quóniam in ætérnum misericórdia \textbf{e}jus.}
\versus{Qui divísit Mare Rubrum in di\textit{vi}\textit{si}\textbf{ó}nes:~* quóniam in ætérnum misericórdia \textbf{e}jus.}
\versus{Et edúxit Israël per mé\textit{di}\textit{um} \textbf{e}jus:~* quóniam in ætérnum misericórdia \textbf{e}jus.}
\versus{Et excússit Pharaónem, et virtútem ejus in \textit{Ma}\textit{ri} \textbf{Ru}bro:~* quóniam in ætérnum misericórdia \textbf{e}jus.}
\versus{Qui tradúxit pópulum suum \textit{per} \textit{de}\textbf{sér}tum:~* quóniam in ætérnum misericórdia \textbf{e}jus.}
\versus{Qui percússit \textit{re}\textit{ges} \textbf{ma}gnos:~* quóniam in ætérnum misericórdia \textbf{e}jus.}
\versus{Et occídit \textit{re}\textit{ges} \textbf{for}tes:~* quóniam in ætérnum misericórdia \textbf{e}jus.}
\versus{Sehon, regem A\textit{mor}\textit{rhæ}\textbf{ó}rum:~* quóniam in ætérnum misericórdia \textbf{e}jus.}
\versus{Et Og, \textit{re}\textit{gem} \textbf{Ba}san:~* quóniam in ætérnum misericórdia \textbf{e}jus.}
\versus{Et dedit terram eórum he\textit{re}\textit{di}\textbf{tá}tem:~* quóniam in ætérnum misericórdia \textbf{e}jus.}
\versus{Hereditátem Israël, \textit{ser}\textit{vo} \textbf{su}o:~* quóniam in ætérnum misericórdia \textbf{e}jus.}
\versus{Quia in humilitáte nostra memor \textit{fu}\textit{it} \textbf{no}stri:~* quóniam in ætérnum misericórdia \textbf{e}jus.}
\versus{Et redémit nos ab ini\textit{mí}\textit{cis} \textbf{no}stris:~* quóniam in ætérnum misericórdia \textbf{e}jus.}
\versus{Qui dat escam \textit{om}\textit{ni} \textbf{car}ni:~* quóniam in ætérnum misericórdia \textbf{e}jus.}
\versus{Confitémini \textit{De}\textit{o} \textbf{cæ}li:~* quóniam in ætérnum misericórdia \textbf{e}jus.}
\versus{Confitémini Dómino \textit{do}\textit{mi}\textbf{nó}rum:~* quóniam in ætérnum misericórdia \textbf{e}jus.}
