\versus{Dómine, probásti me, \textit{et} \textit{co}\textit{gno}\textbf{ví}sti me:~* tu cognovísti sessiónem meam, et resurrectió\textit{nem} \textbf{me}am.}
\versus{Intellexísti cogitatiónes \textit{me}\textit{as} \textit{de} \textbf{lon}ge:~* sémitam meam, et funículum meum inve\textit{sti}\textbf{gá}sti.}
\versus{Et omnes vias me\textit{as} \textit{præ}\textit{vi}\textbf{dí}sti:~* quia non est sermo in lin\textit{gua} \textbf{me}a.}
\versus{Ecce, Dómine, tu cognovísti ómnia novíssi\textit{ma}, \textit{et} \textit{an}\textbf{tí}qua:~* tu formásti me, et posuísti super me ma\textit{num} \textbf{tu}am.}
\versus{Mirábilis facta est sciénti\textit{a} \textit{tu}\textit{a} \textbf{ex} me:~* confortáta est, et non pótero \textit{ad} \textbf{e}am.}
\versus{Quo ibo a \textit{spí}\textit{ri}\textit{tu} \textbf{tu}o?~* et quo a fácie tu\textit{a} \textbf{fú}giam?}
\versus{Si ascéndero in \textit{cæ}\textit{lum}, \textit{tu} \textbf{il}lic es:~* si descéndero in infér\textit{num}, \textbf{a}des.}
\versus{Si súmpsero pennas \textit{me}\textit{as} \textit{di}\textbf{lú}culo,~* et habitávero in extré\textit{mis} \textbf{ma}ris.}
\versus{Etenim illuc manus \textit{tu}\textit{a} \textit{de}\textbf{dú}cet me:~* et tenébit me déxte\textit{ra} \textbf{tu}a.}
\versus{Et dixi: Fórsitan téne\textit{bræ} \textit{con}\textit{cul}\textbf{cá}bunt me:~* et nox illuminátio mea in delíci\textit{is} \textbf{me}is.}
\versus{Quia ténebræ non obscurabúntur a te,~† et nox sicut dies \textit{il}\textit{lu}\textit{mi}\textbf{ná}bitur:~* sicut ténebræ ejus, ita et lu\textit{men} \textbf{e}jus.}
\versus{Quia tu possedí\textit{sti} \textit{re}\textit{nes} \textbf{me}os:~* suscepísti me de útero ma\textit{tris} \textbf{me}æ.}
\versus{Confitébor tibi quia terribíliter magnificátus es:~† mirabília \textit{ó}\textit{pe}\textit{ra} \textbf{tu}a,~* et ánima mea cognó\textit{scit} \textbf{ni}mis.}
\versus{Non est occultátum os meum a te, quod fecí\textit{sti} \textit{in} \textit{oc}\textbf{cúl}to:~* et substántia mea in inferióri\textit{bus} \textbf{ter}ræ.}
\versus{Imperféctum meum vidérunt óculi tui,~† et in libro tuo \textit{om}\textit{nes} \textit{scri}\textbf{bén}tur:~* dies formabúntur, et nemo \textit{in} \textbf{e}is.}
\versus{Mihi autem nimis honorificáti sunt amí\textit{ci} \textit{tu}\textit{i}, \textbf{De}us:~* nimis confortátus est principátus \textit{e}\textbf{ó}rum.}
\versus{Dinumerábo eos, et super arénam mul\textit{ti}\textit{pli}\textit{ca}\textbf{bún}tur:~* exsurréxi, et adhuc \textit{sum} \textbf{te}cum.}
\versus{Si occíderis, De\textit{us}, \textit{pec}\textit{ca}\textbf{tó}res:~* viri sánguinum, decliná\textit{te} \textbf{a} me.}
\versus{Quia dícitis in co\textit{gi}\textit{ta}\textit{ti}\textbf{ó}ne:~* Accípient in vanitáte civitá\textit{tes} \textbf{tu}as.}
\versus{Nonne qui odérunt te, \textit{Dó}\textit{mi}\textit{ne}, \textbf{ó}deram?~* et super inimícos tuos ta\textit{be}\textbf{scé}bam?}
\versus{Perfécto ódio \textit{ó}\textit{de}\textit{ram} \textbf{il}los:~* et inimíci facti \textit{sunt} \textbf{mi}hi.}
\versus{Proba me, Deus, et \textit{sci}\textit{to} \textit{cor} \textbf{me}um:~* intérroga me, et cognósce sémi\textit{tas} \textbf{me}as.}
\versus{Et vide, si via iniqui\textit{tá}\textit{tis} \textit{in} \textbf{me} est:~* et deduc me in via \textit{æ}\textbf{tér}na.}
