\versus{In éxitu Israël \textbf{de} Æ\textbf{gýp}to,~* domus Jacob de \textbf{pó}pulo \textbf{bár}baro:}
\versus{Facta est Judǽa sanctifi\textbf{cá}tio \textbf{e}jus,~* Israël po\textbf{té}stas \textbf{e}jus.}
\versus{Mare \textbf{vi}dit, et \textbf{fu}git:~* Jordánis convérsus \textbf{est} re\textbf{trór}sum.}
\versus{Montes exsultavérunt \textbf{ut} a\textbf{rí}etes,~* et colles sicut \textbf{a}gni \textbf{ó}vium.}
\versus{Quid est tibi, mare, \textbf{quod} fu\textbf{gí}sti:~* et tu, Jordánis, quia convérsus \textbf{es} re\textbf{trór}sum?}
\versus{Montes, exsultástis \textbf{si}cut a\textbf{rí}etes,~* et colles, sicut \textbf{a}gni \textbf{ó}vium.}
\versus{A fácie Dómini \textbf{mo}ta est \textbf{ter}ra,~* a fácie \textbf{De}i \textbf{Ja}cob.}
\versus{Qui convértit petram in \textbf{sta}gna a\textbf{quá}rum,~* et rupem in \textbf{fon}tes a\textbf{quá}rum.}
\versus{Non nobis, Dómi\textbf{ne}, non \textbf{no}bis:~* sed nómini \textbf{tu}o da \textbf{gló}riam.}
\versus{Super misericórdia tua, et veri\textbf{tá}te \textbf{tu}a:~* nequándo dicant gentes: Ubi est \textbf{De}us e\textbf{ó}rum?}
\versus{Deus autem \textbf{no}ster in \textbf{cæ}lo:~* ómnia quæcúmque \textbf{vó}luit, \textbf{fe}cit.}
\versus{Simulácra géntium ar\textbf{gén}tum, et \textbf{au}rum,~* ópera \textbf{má}nuum \textbf{hó}minum.}
\versus{Os habent, et \textbf{non} lo\textbf{quén}tur:~* óculos habent, et \textbf{non} vi\textbf{dé}bunt.}
\versus{Aures habent, \textbf{et} non \textbf{áu}dient:~* nares habent, et non \textbf{o}do\textbf{rá}bunt.}
\versus{Manus habent, et non palpábunt:~† pedes habent, et non \textbf{am}bu\textbf{lá}bunt:~* non clamábunt in \textbf{gút}ture \textbf{su}o.}
\versus{Símiles illis fiant qui \textbf{fá}ciunt \textbf{e}a:~* et omnes qui con\textbf{fí}dunt in \textbf{e}is.}
\versus{Domus Israël spe\textbf{rá}vit in \textbf{Dó}mino:~* adjútor eórum et pro\textbf{té}ctor e\textbf{ó}rum est,}
\versus{Domus Aaron spe\textbf{rá}vit in \textbf{Dó}mino:~* adjútor eórum et pro\textbf{té}ctor e\textbf{ó}rum est,}
\versus{Qui timent Dóminum, spera\textbf{vé}runt in \textbf{Dó}mino:~* adjútor eórum et pro\textbf{té}ctor e\textbf{ó}rum est.}
\versus{Dóminus memor \textbf{fu}it \textbf{no}stri:~* et bene\textbf{dí}xit \textbf{no}bis:}
\versus{Benedíxit \textbf{dó}mui \textbf{Is}raël:~* benedíxit \textbf{dó}mui \textbf{A}aron.}
\versus{Benedíxit ómnibus, qui \textbf{ti}ment \textbf{Dó}minum,~* pusíllis \textbf{cum} ma\textbf{jó}ribus.}
\versus{Adjíciat \textbf{Dó}minus \textbf{su}per vos:~* super vos, et super \textbf{fí}lios \textbf{ve}stros.}
\versus{Benedícti \textbf{vos} a \textbf{Dó}mino,~* qui fecit \textbf{cæ}lum, et \textbf{ter}ram.}
\versus{Cælum \textbf{cæ}li \textbf{Dó}mino:~* terram autem dedit \textbf{fí}liis \textbf{hó}minum.}
\versus{Non mórtui lau\textbf{dá}bunt te, \textbf{Dó}mine:~* neque omnes, qui descéndunt \textbf{in} in\textbf{fér}num.}
\versus{Sed nos qui vívimus, bene\textbf{dí}cimus \textbf{Dó}mino,~* ex hoc nunc et \textbf{us}que in \textbf{sǽ}culum.}
