\versus{Cæli enárrant \textbf{gló}riam \textbf{De}i:~* et ópera mánuum ejus annúntiat \textbf{fir}ma\textbf{mén}tum.}
\versus{Dies diéi e\textbf{rú}ctat \textbf{ver}bum,~* et nox nocti índi\textbf{cat} sci\textbf{én}tiam.}
\versus{Non sunt loquélæ, \textbf{ne}que ser\textbf{mó}nes,~* quorum non audiántur \textbf{vo}ces e\textbf{ó}rum.}
\versus{In omnem terram exívit \textbf{so}nus e\textbf{ó}rum:~* et in fines orbis terræ \textbf{ver}ba e\textbf{ó}rum.}
\versus{In sole pósuit taber\textbf{ná}culum \textbf{su}um:~* et ipse tamquam sponsus procédens de \textbf{thá}lamo \textbf{su}o.}
\versus{Exsultávit ut gigas ad cur\textbf{rén}dam \textbf{vi}am,~* a summo cælo e\textbf{grés}sio \textbf{e}jus.}
\versus{Et occúrsus ejus usque ad \textbf{sum}mum \textbf{e}jus:~* nec est qui se abscóndat a ca\textbf{ló}re \textbf{e}jus.}
\versus{Lex Dómini immaculáta, con\textbf{vér}tens \textbf{á}\textbf{ni}mas:~* testimónium Dómini fidéle, sapiéntiam \textbf{præ}stans \textbf{pár}vulis.}
\versus{Justítiæ Dómini rectæ, lætifi\textbf{cán}tes \textbf{cor}da:~* præcéptum Dómini lúcidum il\textbf{lú}minans \textbf{ó}culos.}
\versus{Timor Dómini sanctus, pérmanens in \textbf{sǽ}culum \textbf{sǽ}\textbf{cu}li:~* judícia Dómini vera, justificáta in \textbf{se}me\textbf{tí}psa.}
\versus{Desiderabília super aurum et lápidem preti\textbf{ó}sum \textbf{mul}tum:~* et dulcióra super \textbf{mel} et \textbf{fa}vum.}
\versus{Etenim servus tuus cu\textbf{stó}dit \textbf{e}a,~* in custodiéndis illis retri\textbf{bú}tio \textbf{mul}ta.}
\versus{Delícta quis intélligit?~† ab occúltis \textbf{me}is \textbf{mun}\textbf{da} me:~* et ab aliénis parce \textbf{ser}vo \textbf{tu}o.}
\versus{Si mei non fúerint domináti, tunc immacu\textbf{lá}tus \textbf{e}ro:~* et emundábor a de\textbf{lí}cto \textbf{má}ximo.}
\versus{Et erunt ut compláceant elóquia \textbf{o}ris \textbf{me}i:~* et meditátio cordis mei in conspéctu \textbf{tu}o \textbf{sem}per.}
\versus{Dómine, ad\textbf{jú}tor \textbf{me}us,~* et re\textbf{dém}ptor \textbf{me}us.}
