\versus{Confitémini Dómino, quóniam \textbf{bo}nus:~* quóniam in ætérnum misericór\textit{di}\textit{a} \textbf{e}jus.}
\versus{Confitémini Deo de\textbf{ó}rum:~* quóniam in ætérnum misericór\textit{di}\textit{a} \textbf{e}jus.}
\versus{Confitémini Dómino domi\textbf{nó}rum:~* quóniam in ætérnum misericór\textit{di}\textit{a} \textbf{e}jus.}
\versus{Qui facit mirabília magna \textbf{so}lus:~* quóniam in ætérnum misericór\textit{di}\textit{a} \textbf{e}jus.}
\versus{Qui fecit cælos in intel\textbf{lé}ctu:~* quóniam in ætérnum misericór\textit{di}\textit{a} \textbf{e}jus.}
\versus{Qui firmávit terram super \textbf{a}quas:~* quóniam in ætérnum misericór\textit{di}\textit{a} \textbf{e}jus.}
\versus{Qui fecit luminária \textbf{ma}gna:~* quóniam in ætérnum misericór\textit{di}\textit{a} \textbf{e}jus.}
\versus{Solem in potestátem di\textbf{é}i:~* quóniam in ætérnum misericór\textit{di}\textit{a} \textbf{e}jus.}
\versus{Lunam et stellas in potestátem \textbf{no}ctis:~* quóniam in ætérnum misericór\textit{di}\textit{a} \textbf{e}jus.}
\versus{Qui percússit Ægýptum cum primogénitis e\textbf{ó}rum:~* quóniam in ætérnum misericór\textit{di}\textit{a} \textbf{e}jus.}
\versus{Qui edúxit Israël de médio e\textbf{ó}rum:~* quóniam in ætérnum misericór\textit{di}\textit{a} \textbf{e}jus.}
\versus{In manu poténti, et bráchio ex\textbf{cél}so:~* quóniam in ætérnum misericór\textit{di}\textit{a} \textbf{e}jus.}
\versus{Qui divísit Mare Rubrum in divisi\textbf{ó}nes:~* quóniam in ætérnum misericór\textit{di}\textit{a} \textbf{e}jus.}
\versus{Et edúxit Israël per médium \textbf{e}jus:~* quóniam in ætérnum misericór\textit{di}\textit{a} \textbf{e}jus.}
\versus{Et excússit Pharaónem, et virtútem ejus in Mari \textbf{Ru}bro:~* quóniam in ætérnum misericór\textit{di}\textit{a} \textbf{e}jus.}
\versus{Qui tradúxit pópulum suum per de\textbf{sér}tum:~* quóniam in ætérnum misericór\textit{di}\textit{a} \textbf{e}jus.}
\versus{Qui percússit reges \textbf{ma}gnos:~* quóniam in ætérnum misericór\textit{di}\textit{a} \textbf{e}jus.}
\versus{Et occídit reges \textbf{for}tes:~* quóniam in ætérnum misericór\textit{di}\textit{a} \textbf{e}jus.}
\versus{Sehon, regem Amorrhæ\textbf{ó}rum:~* quóniam in ætérnum misericór\textit{di}\textit{a} \textbf{e}jus.}
\versus{Et Og, regem \textbf{Ba}san:~* quóniam in ætérnum misericór\textit{di}\textit{a} \textbf{e}jus.}
\versus{Et dedit terram eórum heredi\textbf{tá}tem:~* quóniam in ætérnum misericór\textit{di}\textit{a} \textbf{e}jus.}
\versus{Hereditátem Israël, servo \textbf{su}o:~* quóniam in ætérnum misericór\textit{di}\textit{a} \textbf{e}jus.}
\versus{Quia in humilitáte nostra memor fuit \textbf{no}stri:~* quóniam in ætérnum misericór\textit{di}\textit{a} \textbf{e}jus.}
\versus{Et redémit nos ab inimícis \textbf{no}stris:~* quóniam in ætérnum misericór\textit{di}\textit{a} \textbf{e}jus.}
\versus{Qui dat escam omni \textbf{car}ni:~* quóniam in ætérnum misericór\textit{di}\textit{a} \textbf{e}jus.}
\versus{Confitémini Deo \textbf{cæ}li:~* quóniam in ætérnum misericór\textit{di}\textit{a} \textbf{e}jus.}
\versus{Confitémini Dómino domi\textbf{nó}rum:~* quóniam in ætérnum misericór\textit{di}\textit{a} \textbf{e}jus.}
