\versus{Legem pone mihi, Dómine, viam justificatió\textit{num} \textit{tu}\textbf{á}rum:~* et exquí\textit{ram} \textit{e}\textit{am} \textbf{sem}per.}
\versus{Da mihi intelléctum, et scrutábor \textit{le}\textit{gem} \textbf{tu}am:~* et custódiam illam in to\textit{to} \textit{cor}\textit{de} \textbf{me}o.}
\versus{Deduc me in sémitam mandató\textit{rum} \textit{tu}\textbf{ó}rum:~* qui\textit{a} \textit{i}\textit{psam} \textbf{vó}\textbf{lu}i.}
\versus{Inclína cor meum in testimó\textit{ni}\textit{a} \textbf{tu}a:~* et non \textit{in} \textit{a}\textit{va}\textbf{rí}\textbf{ti}am.}
\versus{Avérte óculos meos ne vídeant \textit{va}\textit{ni}\textbf{tá}tem:~* in via tua \textit{vi}\textit{ví}\textit{fi}\textbf{ca} me.}
\versus{Státue servo tuo eló\textit{qui}\textit{um} \textbf{tu}um,~* in \textit{ti}\textit{mó}\textit{re} \textbf{tu}o.}
\versus{Amputa oppróbrium meum quod \textit{su}\textit{spi}\textbf{cá}tus sum:~* quia judícia \textit{tu}\textit{a} \textit{ju}\textbf{cún}da.}
\versus{Ecce concupívi man\textit{dá}\textit{ta} \textbf{tu}a:~* in æquitáte tua \textit{vi}\textit{ví}\textit{fi}\textbf{ca} me.}
\versus{Et véniat super me misericórdia \textit{tu}\textit{a}, \textbf{Dó}mine:~* salutáre tuum secúndum e\textit{ló}\textit{qui}\textit{um} \textbf{tu}um.}
\versus{Et respondébo exprobrántibus \textit{mi}\textit{hi} \textbf{ver}bum:~* quia sperávi in ser\textit{mó}\textit{ni}\textit{bus} \textbf{tu}is.}
\versus{Et ne áuferas de ore meo verbum veritátis \textit{us}\textit{que}\textbf{quá}que:~* quia in judíciis tuis \textit{su}\textit{per}\textit{spe}\textbf{rá}vi.}
\versus{Et custódiam legem \textit{tu}\textit{am} \textbf{sem}per:~* in sǽculum et in \textit{sǽ}\textit{cu}\textit{lum} \textbf{sǽ}\textbf{cu}li.}
\versus{Et ambulábam in \textit{la}\textit{ti}\textbf{tú}dine:~* quia mandáta tu\textit{a} \textit{ex}\textit{qui}\textbf{sí}vi.}
\versus{Et loquébar in testimóniis tuis in con\textit{spé}\textit{ctu} \textbf{re}gum:~* et \textit{non} \textit{con}\textit{fun}\textbf{dé}bar.}
\versus{Et meditábar in man\textit{dá}\textit{tis} \textbf{tu}is,~* \textit{quæ} \textit{di}\textbf{lé}xi.}
\versus{Et levávi manus meas ad mandáta tua, \textit{quæ} \textit{di}\textbf{lé}xi:~* et exercébar in justificati\textit{ó}\textit{ni}\textit{bus} \textbf{tu}is.}
