\versus{Eripe me, Dómine, ab \textbf{hó}mine \textbf{ma}lo:~* a viro iníquo \textbf{é}ri\textbf{pe} me.}
\versus{Qui cogitavérunt iniqui\textbf{tá}tes in \textbf{cor}de:~* tota die constitu\textbf{é}bant \textbf{prǽ}lia.}
\versus{Acuérunt linguas suas \textbf{si}cut ser\textbf{pén}tis:~* venénum áspidum sub lábi\textbf{is} e\textbf{ó}rum.}
\versus{Custódi me, Dómine, de manu \textbf{pec}ca\textbf{tó}ris:~* et ab homínibus iníquis \textbf{é}ri\textbf{pe} me.}
\versus{Qui cogitavérunt supplantáre \textbf{gres}sus \textbf{me}os:~* abscondérunt supérbi \textbf{lá}queum \textbf{mi}hi:}
\versus{Et funes exten\textbf{dé}runt in \textbf{lá}queum:~* juxta iter scándalum posu\textbf{é}runt \textbf{mi}hi.}
\versus{Dixi Dómino: Deus \textbf{me}us \textbf{es} tu:~* exáudi, Dómine, vocem deprecati\textbf{ó}nis \textbf{me}æ.}
\versus{Dómine, Dómine, virtus sa\textbf{lú}tis \textbf{me}æ:~* obumbrásti super caput meum in \textbf{di}e \textbf{bel}li.}
\versus{Ne tradas me, Dómine, a desidério meo peccatóri:~† cogita\textbf{vé}runt \textbf{con}tra me,~* ne derelínquas me, ne forte \textbf{e}xal\textbf{tén}tur.}
\versus{Caput circúi\textbf{tus} e\textbf{ó}rum:~* labor labiórum ipsórum o\textbf{pé}riet \textbf{e}os.}
\versus{Cadent super eos carbónes,~† in ignem de\textbf{jí}cies \textbf{e}os:~* in misériis \textbf{non} sub\textbf{sí}stent.}
\versus{Vir linguósus non diri\textbf{gé}tur in \textbf{ter}ra:~* virum injústum mala cápient \textbf{in} in\textbf{té}ritu.}
\versus{Cognóvi quia fáciet Dóminus ju\textbf{dí}cium \textbf{í}nopis:~* et vin\textbf{dí}ctam \textbf{páu}perum.}
\versus{Verúmtamen justi confitebúntur \textbf{nó}mini \textbf{tu}o:~* et habitábunt recti cum \textbf{vul}tu \textbf{tu}o.}
