\versus{Mirabília testimónia \textbf{tu}a:~* ídeo scrutáta est ea áni\textit{ma} \textbf{me}a.}
\versus{Declarátio sermónum tuórum il\textbf{lú}minat:~* et intelléctum \textit{dat} \textbf{pár}\textbf{vu}lis.}
\versus{Os meum apérui, et attráxi \textbf{spí}ritum:~* quia mandáta tua desi\textit{de}\textbf{rá}bam.}
\versus{Aspice in me, et miserére \textbf{me}i:~* secúndum judícium diligéntium no\textit{men} \textbf{tu}um.}
\versus{Gressus meos dírige secúndum elóquium \textbf{tu}um:~* et non dominétur mei omnis in\textit{ju}\textbf{stí}\textbf{ti}a.}
\versus{Rédime me a calúmniis \textbf{hó}minum:~* ut custódiam mandá\textit{ta} \textbf{tu}a.}
\versus{Fáciem tuam illúmina super servum \textbf{tu}um:~* et doce me justificatió\textit{nes} \textbf{tu}as.}
\versus{Exitus aquárum deduxérunt óculi \textbf{me}i:~* quia non custodiérunt le\textit{gem} \textbf{tu}am.}
\versus{Justus es, \textbf{Dó}mine:~* et rectum judíci\textit{um} \textbf{tu}um.}
\versus{Mandásti justítiam testimónia \textbf{tu}a:~* et veritátem tu\textit{am} \textbf{ni}mis.}
\versus{Tabéscere me fecit zelus \textbf{me}us:~* quia oblíti sunt verba tua inimí\textit{ci} \textbf{me}i.}
\versus{Ignítum elóquium tuum vehe\textbf{mén}ter:~* et servus tuus dilé\textit{xit} \textbf{il}lud.}
\versus{Adolescéntulus sum ego et con\textbf{tém}ptus:~* justificatiónes tuas non sum \textit{o}\textbf{blí}tus.}
\versus{Justítia tua, justítia in æ\textbf{tér}num:~* et lex tu\textit{a} \textbf{vé}\textbf{ri}tas.}
\versus{Tribulátio, et angústia inve\textbf{né}runt me:~* mandáta tua meditáti\textit{o} \textbf{me}\textbf{a} est.}
\versus{Æquitas testimónia tua in æ\textbf{tér}num:~* intelléctum da mihi, \textit{et} \textbf{vi}vam.}
