\versus{Confitémini Dómino \textbf{quó}niam \textbf{bo}nus:~* quóniam in sǽculum miseri\textbf{cór}dia \textbf{e}jus.}
\versus{Dicant qui redémpti sunt a Dómino, quos redémit de manu \textbf{i}ni\textbf{mí}ci:~* et de regiónibus congre\textbf{gá}vit \textbf{e}os:}
\versus{A solis ortu, \textbf{et} oc\textbf{cá}su:~* ab aqui\textbf{ló}ne, et \textbf{ma}ri.}
\versus{Erravérunt in solitúdine in \textbf{i}na\textbf{quó}so:~* viam civitátis habitáculi non \textbf{in}ve\textbf{né}runt.}
\versus{Esuriéntes, et \textbf{si}ti\textbf{én}tes:~* ánima eórum in \textbf{i}psis de\textbf{fé}cit.}
\versus{Et clamavérunt ad Dóminum cum tri\textbf{bu}la\textbf{rén}tur:~* et de necessitátibus eórum e\textbf{rí}puit \textbf{e}os.}
\versus{Et dedúxit eos in \textbf{vi}am \textbf{re}ctam:~* ut irent in civitátem habi\textbf{ta}ti\textbf{ó}nis.}
\versus{Confiteántur Dómino miseri\textbf{cór}diæ \textbf{e}jus:~* et mirabília ejus \textbf{fí}liis \textbf{hó}minum.}
\versus{Quia satiávit áni\textbf{mam} i\textbf{ná}nem:~* et ánimam esuriéntem sati\textbf{á}vit \textbf{bo}nis.}
\versus{Sedéntes in ténebris, et \textbf{um}bra \textbf{mor}tis:~* vinctos in mendici\textbf{tá}te et \textbf{fer}ro.}
\versus{Quia exacerbavérunt e\textbf{ló}quia \textbf{De}i:~* et consílium Altíssimi ir\textbf{ri}ta\textbf{vé}runt.}
\versus{Et humiliátum est in labóribus \textbf{cor} e\textbf{ó}rum:~* infirmáti sunt, nec fuit qui \textbf{ad}ju\textbf{vá}ret.}
\versus{Et clamavérunt ad Dóminum cum tri\textbf{bu}la\textbf{rén}tur:~* et de necessitátibus eórum libe\textbf{rá}vit \textbf{e}os.}
\versus{Et edúxit eos de ténebris, et \textbf{um}bra \textbf{mor}tis:~* et víncula e\textbf{ó}rum dis\textbf{rú}pit.}
