\versus{Memor esto verbi tui \textit{ser}\textit{vo} \textbf{tu}o,~* in quo mihi spem de\textbf{dí}sti.}
\versus{Hæc me consoláta est in humili\textit{tá}\textit{te} \textbf{me}a:~* quia elóquium tuum vivifi\textbf{cá}vit me.}
\versus{Supérbi iníque agébant \textit{us}\textit{que}\textbf{quá}que:~* a lege autem tua non decli\textbf{ná}vi.}
\versus{Memor fui judiciórum tuórum a sǽ\textit{cu}\textit{lo}, \textbf{Dó}mine:~* et conso\textbf{lá}tus sum.}
\versus{Deféctio \textit{té}\textit{nu}\textbf{it} me,~* pro peccatóribus derelinquéntibus legem \textbf{tu}am.}
\versus{Cantábiles mihi erant justificati\textit{ó}\textit{nes} \textbf{tu}æ,~* in loco peregrinatiónis \textbf{me}æ.}
\versus{Memor fui nocte nóminis \textit{tu}\textit{i}, \textbf{Dó}mine:~* et custodívi legem \textbf{tu}am.}
\versus{Hæc fa\textit{cta} \textit{est} \textbf{mi}hi:~* quia justificatiónes tuas exqui\textbf{sí}vi.}
\versus{Pórtio \textit{me}\textit{a}, \textbf{Dó}mine,~* dixi custodíre legem \textbf{tu}am.}
\versus{Deprecátus sum fáciem tuam in toto \textit{cor}\textit{de} \textbf{me}o:~* miserére mei secúndum elóquium \textbf{tu}um.}
\versus{Cogitávi \textit{vi}\textit{as} \textbf{me}as:~* et convérti pedes meos in testimónia \textbf{tu}a.}
\versus{Parátus sum, et non \textit{sum} \textit{tur}\textbf{bá}tus:~* ut custódiam mandáta \textbf{tu}a.}
\versus{Funes peccatórum circum\textit{plé}\textit{xi} \textbf{sunt} me:~* et legem tuam non sum o\textbf{blí}tus.}
\versus{Média nocte surgébam ad confi\textit{tén}\textit{dum} \textbf{ti}bi:~* super judícia justificatiónis \textbf{tu}æ.}
\versus{Párticeps ego sum ómnium ti\textit{mén}\textit{ti}\textbf{um} te:~* et custodiéntium mandáta \textbf{tu}a.}
\versus{Misericórdia tua, Dómine, ple\textit{na} \textit{est} \textbf{ter}ra:~* justificatiónes tuas \textbf{do}ce me.}
