\versus{Iníquos ó\textit{di}\textit{o} \textbf{há}bui:~* et legem tuam di\textbf{lé}xi.}
\versus{Adjútor et suscéptor \textit{me}\textit{us} \textbf{es} tu:~* et in verbum tuum superspe\textbf{rá}vi.}
\versus{Declináte a \textit{me}, \textit{ma}\textbf{lí}gni:~* et scrutábor mandáta Dei \textbf{me}i.}
\versus{Súscipe me secúndum elóquium tu\textit{um}, \textit{et} \textbf{vi}vam:~* et non confúndas me ab exspectatióne \textbf{me}a.}
\versus{Adjuva me, et \textit{sal}\textit{vus} \textbf{e}ro:~* et meditábor in justificatiónibus tuis \textbf{sem}per.}
\versus{Sprevísti omnes discedéntes a judí\textit{ci}\textit{is} \textbf{tu}is:~* quia injústa cogitátio e\textbf{ó}rum.}
\versus{Prævaricántes reputávi omnes pecca\textit{tó}\textit{res} \textbf{ter}ræ:~* ídeo diléxi testimónia \textbf{tu}a.}
\versus{Confíge timóre tuo \textit{car}\textit{nes} \textbf{me}as:~* a judíciis enim tuis \textbf{tí}mui.}
\versus{Feci judícium \textit{et} \textit{ju}\textbf{stí}tiam:~* non tradas me calumniánti\textbf{bus} me.}
\versus{Súscipe servum tu\textit{um} \textit{in} \textbf{bo}num:~* non calumniéntur me su\textbf{pér}bi.}
\versus{Oculi mei defecérunt in salu\textit{tá}\textit{re} \textbf{tu}um:~* et in elóquium justítiæ \textbf{tu}æ.}
\versus{Fac cum servo tuo secúndum misericór\textit{di}\textit{am} \textbf{tu}am:~* et justificatiónes tuas \textbf{do}ce me.}
\versus{Servus tu\textit{us} \textit{sum} \textbf{e}go:~* da mihi intelléctum, ut sciam testimónia \textbf{tu}a.}
\versus{Tempus faci\textit{én}\textit{di}, \textbf{Dó}mine:~* díssipavérunt legem \textbf{tu}am.}
\versus{Ideo diléxi man\textit{dá}\textit{ta} \textbf{tu}a,~* super aurum et to\textbf{pá}zion.}
\versus{Proptérea ad ómnia mandáta tua \textit{di}\textit{ri}\textbf{gé}bar:~* omnem viam iníquam ódio \textbf{há}bui.}
