\versus{Confitémini Dómino \textit{quó}\textit{ni}\textit{am} \textbf{bo}nus:~* quóniam in sǽculum misericórdi\textit{a} \textbf{e}jus.}
\versus{Dicat nunc Israël \textit{quó}\textit{ni}\textit{am} \textbf{bo}nus:~* quóniam in sǽculum misericórdi\textit{a} \textbf{e}jus.}
\versus{Dicat \textit{nunc} \textit{do}\textit{mus} \textbf{A}aron:~* quóniam in sǽculum misericórdi\textit{a} \textbf{e}jus.}
\versus{Dicant nunc \textit{qui} \textit{ti}\textit{ment} \textbf{Dó}minum:~* quóniam in sǽculum misericórdi\textit{a} \textbf{e}jus.}
\versus{De tribulatióne in\textit{vo}\textit{cá}\textit{vi} \textbf{Dó}minum:~* et exaudívit me in latitúdi\textit{ne} \textbf{Dó}minus.}
\versus{Dóminus \textit{mi}\textit{hi} \textit{ad}\textbf{jú}tor:~* non timébo quid fáciat mi\textit{hi} \textbf{ho}mo.}
\versus{Dóminus \textit{mi}\textit{hi} \textit{ad}\textbf{jú}tor:~* et ego despíciam inimí\textit{cos} \textbf{me}os.}
\versus{Bonum est confí\textit{de}\textit{re} \textit{in} \textbf{Dó}mino:~* quam confídere \textit{in} \textbf{hó}mine.}
\versus{Bonum est spe\textit{rá}\textit{re} \textit{in} \textbf{Dó}mino:~* quam speráre in \textit{prin}\textbf{cí}pibus.}
\versus{Omnes Gen\textit{tes} \textit{cir}\textit{cu}\textbf{ié}runt me:~* et in nómine Dómini quia ultus sum \textit{in} \textbf{e}os.}
\versus{Circumdántes \textit{cir}\textit{cum}\textit{de}\textbf{dé}runt me:~* et in nómine Dómini quia ultus sum \textit{in} \textbf{e}os.}
\versus{Circumdedérunt me sicut apes,~† et exarsérunt sicut \textit{i}\textit{gnis} \textit{in} \textbf{spi}nis:~* et in nómine Dómini quia ultus sum \textit{in} \textbf{e}os.}
\versus{Impúlsus evér\textit{sus} \textit{sum} \textit{ut} \textbf{cá}derem:~* et Dóminus \textit{su}\textbf{scé}pit me.}
\versus{Fortitúdo mea, et \textit{laus} \textit{me}\textit{a} \textbf{Dó}minus:~* et factus est mihi in \textit{sa}\textbf{lú}tem.}
\versus{Vox exsultatió\textit{nis}, \textit{et} \textit{sa}\textbf{lú}tis:~* in tabernáculis \textit{ju}\textbf{stó}rum.}
\versus{Déxtera Dómini fecit virtútem:~† déxtera Dómi\textit{ni} \textit{e}\textit{xal}\textbf{tá}vit me,~* déxtera Dómini fecit \textit{vir}\textbf{tú}tem.}
\versus{Non mó\textit{ri}\textit{ar}, \textit{sed} \textbf{vi}vam:~* et narrábo ópe\textit{ra} \textbf{Dó}mini.}
\versus{Castígans casti\textit{gá}\textit{vit} \textit{me} \textbf{Dó}minus:~* et morti non trá\textit{di}\textbf{dit} me.}
\versus{Aperíte mihi portas justítiæ,~† ingréssus in eas con\textit{fi}\textit{té}\textit{bor} \textbf{Dó}mino:~* hæc porta Dómini, justi intrábunt \textit{in} \textbf{e}am.}
\versus{Confitébor tibi quóni\textit{am} \textit{e}\textit{xau}\textbf{dí}sti me:~* et factus es mihi in \textit{sa}\textbf{lú}tem.}
\versus{Lápidem, quem reprobavérunt \textit{æ}\textit{di}\textit{fi}\textbf{cán}tes:~* hic factus est in ca\textit{put} \textbf{án}guli.}
\versus{A Dómino \textit{fa}\textit{ctum} \textit{est} \textbf{i}stud:~* et est mirábile in ócu\textit{lis} \textbf{no}stris.}
\versus{Hæc est dies, \textit{quam} \textit{fe}\textit{cit} \textbf{Dó}minus:~* exsultémus et lætémur \textit{in} \textbf{e}a.}
\versus{O Dómine, salvum me fac,~† o Dómine be\textit{ne} \textit{pro}\textit{spe}\textbf{rá}re:~* benedíctus qui venit in nómi\textit{ne} \textbf{Dó}mini.}
\versus{Benedíximus vobis \textit{de} \textit{do}\textit{mo} \textbf{Dó}mini:~* Deus Dóminus, et illú\textit{xit} \textbf{no}bis.}
\versus{Constitúite diem solém\textit{nem} \textit{in} \textit{con}\textbf{dén}sis,~* usque ad cornu \textit{al}\textbf{tá}ris.}
\versus{Deus meus es tu, et con\textit{fi}\textit{té}\textit{bor} \textbf{ti}bi:~* Deus meus es tu, et e\textit{xal}\textbf{tá}bo te.}
\versus{Confitébor tibi quóni\textit{am} \textit{e}\textit{xau}\textbf{dí}sti me:~* et factus es mihi in \textit{sa}\textbf{lú}tem.}
\versus{Confitémini Dómino \textit{quó}\textit{ni}\textit{am} \textbf{bo}nus:~* quóniam in sǽculum misericórdi\textit{a} \textbf{e}jus.}
