\versus{Dómine, exáudi oratiónem meam:~† áuribus pércipe obsecratiónem meam in veri\textbf{tá}te \textbf{tu}a:~* exáudi me in tu\textit{a} \textit{ju}\textbf{stí}\textbf{ti}a.}
\versus{Et non intres in judícium cum \textbf{ser}vo \textbf{tu}o:~* quia non justificábitur in conspéctu tuo \textit{om}\textit{nis} \textbf{vi}vens.}
\versus{Quia persecútus est inimícus \textbf{á}nimam \textbf{me}am:~* humiliávit in terra \textit{vi}\textit{tam} \textbf{me}am.}
\versus{Collocávit me in obscúris sicut mórtuos sǽculi:~† et anxiátus est super me \textbf{spí}ritus \textbf{me}us,~* in me turbátum \textit{est} \textit{cor} \textbf{me}um.}
\versus{Memor fui diérum antiquórum,~† meditátus sum in ómnibus o\textbf{pé}ribus \textbf{tu}is:~* in factis mánuum tuárum \textit{me}\textit{di}\textbf{tá}bar.}
\versus{Expándi manus \textbf{me}as \textbf{ad} te:~* ánima mea sicut terra sine \textit{a}\textit{qua} \textbf{ti}bi.}
\versus{Velóciter e\textbf{xáu}di me, \textbf{Dó}mine:~* defécit spí\textit{ri}\textit{tus} \textbf{me}us.}
\versus{Non avértas fáciem \textbf{tu}am \textbf{a} me:~* et símilis ero descendénti\textit{bus} \textit{in} \textbf{la}cum.}
\versus{Audítam fac mihi mane miseri\textbf{cór}diam \textbf{tu}am:~* quia in \textit{te} \textit{spe}\textbf{rá}vi.}
\versus{Notam fac mihi viam, \textbf{in} qua \textbf{ám}bulem:~* quia ad te levávi á\textit{ni}\textit{mam} \textbf{me}am.}
\versus{Eripe me de inimícis meis, Dómine, ad \textbf{te} con\textbf{fú}gi:~* doce me fácere voluntátem tuam, quia Deus \textit{me}\textit{us} \textbf{es} tu.}
\versus{Spíritus tuus bonus dedúcet me in \textbf{ter}ram \textbf{re}ctam:~* propter nomen tuum, Dómine, vivificábis me, in æqui\textit{tá}\textit{te} \textbf{tu}a.}
\versus{Edúces de tribulatióne \textbf{á}nimam \textbf{me}am:~* et in misericórdia tua dispérdes ini\textit{mí}\textit{cos} \textbf{me}os.}
\versus{Et perdes omnes, qui tríbulant \textbf{á}nimam \textbf{me}am,~* quóniam ego \textit{ser}\textit{vus} \textbf{tu}\textbf{us} sum.}
