\versus{Memor esto verbi tui \textbf{ser}vo \textbf{tu}o,~* in quo mihi \textit{spem} \textit{de}\textbf{dí}sti.}
\versus{Hæc me consoláta est in humili\textbf{tá}te \textbf{me}a:~* quia elóquium tuum vi\textit{vi}\textit{fi}\textbf{cá}\textbf{vit} me.}
\versus{Supérbi iníque agébant \textbf{us}que\textbf{quá}que:~* a lege autem tua non \textit{de}\textit{cli}\textbf{ná}vi.}
\versus{Memor fui judiciórum tuórum a \textbf{sǽ}culo, \textbf{Dó}mine:~* et \textit{con}\textit{so}\textbf{lá}\textbf{tus} sum.}
\versus{Deféctio \textbf{té}nu\textbf{it} me,~* pro peccatóribus derelinquéntibus \textit{le}\textit{gem} \textbf{tu}am.}
\versus{Cantábiles mihi erant justificati\textbf{ó}nes \textbf{tu}æ,~* in loco peregrinati\textit{ó}\textit{nis} \textbf{me}æ.}
\versus{Memor fui nocte nóminis \textbf{tu}i, \textbf{Dó}mine:~* et custodívi \textit{le}\textit{gem} \textbf{tu}am.}
\versus{Hæc \textbf{fa}cta est \textbf{mi}hi:~* quia justificatiónes tuas \textit{ex}\textit{qui}\textbf{sí}vi.}
\versus{Pórtio \textbf{me}a, \textbf{Dó}mine,~* dixi custodíre \textit{le}\textit{gem} \textbf{tu}am.}
\versus{Deprecátus sum fáciem tuam in toto \textbf{cor}de \textbf{me}o:~* miserére mei secúndum eló\textit{qui}\textit{um} \textbf{tu}um.}
\versus{Cogitávi \textbf{vi}as \textbf{me}as:~* et convérti pedes meos in testimó\textit{ni}\textit{a} \textbf{tu}a.}
\versus{Parátus sum, et non \textbf{sum} tur\textbf{bá}tus:~* ut custódiam man\textit{dá}\textit{ta} \textbf{tu}a.}
\versus{Funes peccatórum circum\textbf{plé}xi \textbf{sunt} me:~* et legem tuam non \textit{sum} \textit{o}\textbf{blí}tus.}
\versus{Média nocte surgébam ad confi\textbf{tén}dum \textbf{ti}bi:~* super judícia justificati\textit{ó}\textit{nis} \textbf{tu}æ.}
\versus{Párticeps ego sum ómnium ti\textbf{mén}ti\textbf{um} te:~* et custodiéntium man\textit{dá}\textit{ta} \textbf{tu}a.}
\versus{Misericórdia tua, Dómine, \textbf{ple}na est \textbf{ter}ra:~* justificatiónes \textit{tu}\textit{as} \textbf{do}\textbf{ce} me.}
