\versus{Díligam te, Dómine, fortitú\textit{do} \textbf{me}a:~* Dóminus firmaméntum meum, et refúgium meum, et libe\textit{rá}\textit{tor} \textbf{me}us.}
\versus{Deus meus adjú\textit{tor} \textbf{me}us,~* et sperá\textit{bo} \textit{in} \textbf{e}um.}
\versus{Protéctor meus, et cornu salú\textit{tis} \textbf{me}æ,~* et su\textit{scép}\textit{tor} \textbf{me}us.}
\versus{Laudans invocá\textit{bo} \textbf{Dó}minum:~* et ab inimícis meis \textit{sal}\textit{vus} \textbf{e}ro.}
\versus{Circumdedérunt me doló\textit{res} \textbf{mor}tis:~* et torréntes iniquitátis con\textit{tur}\textit{ba}\textbf{vé}runt me.}
\versus{Dolóres inférni circum\textit{de}\textbf{dé}runt me:~* præoccupavérunt me lá\textit{que}\textit{i} \textbf{mor}tis.}
\versus{In tribulatióne mea invocá\textit{vi} \textbf{Dó}minum,~* et ad Deum me\textit{um} \textit{cla}\textbf{má}vi.}
\versus{Et exaudívit de templo sancto suo vo\textit{cem} \textbf{me}am:~* et clamor meus in conspéctu ejus, introívit in \textit{au}\textit{res} \textbf{e}jus.}
\versus{Commóta est, et contrému\textit{it} \textbf{ter}ra:~* fundaménta móntium conturbáta sunt, et commóta sunt, quóniam irá\textit{tus} \textit{est} \textbf{e}is.}
\versus{Ascéndit fumus in ira ejus:~† et ignis a fácie ejus \textit{e}\textbf{xár}sit:~* carbónes succénsi \textit{sunt} \textit{ab} \textbf{e}o.}
\versus{Inclinávit cælos, et \textit{de}\textbf{scén}dit:~* et calígo sub pé\textit{di}\textit{bus} \textbf{e}jus.}
\versus{Et ascéndit super Chérubim, et \textit{vo}\textbf{lá}vit:~* volávit super pen\textit{nas} \textit{ven}\textbf{tó}rum.}
\versus{Et pósuit ténebras latíbulum suum,~† in circúitu ejus tabernácu\textit{lum} \textbf{e}jus:~* tenebrósa aqua in nú\textit{bi}\textit{bus} \textbf{á}ëris.}
\versus{Præ fulgóre in conspéctu ejus nubes tran\textit{si}\textbf{é}runt,~* grando et car\textit{bó}\textit{nes} \textbf{i}gnis.}
\versus{Et intónuit de cælo Dóminus,~† et Altíssimus dedit vo\textit{cem} \textbf{su}am:~* grando et car\textit{bó}\textit{nes} \textbf{i}gnis.}
\versus{Et misit sagíttas suas, et dissipá\textit{vit} \textbf{e}os:~* fúlgura multiplicávit, et contur\textit{bá}\textit{vit} \textbf{e}os.}
\versus{Et apparuérunt fontes \textit{a}\textbf{quá}rum,~* et reveláta sunt fundaménta or\textit{bis} \textit{ter}\textbf{rá}rum:}
\versus{Ab increpatióne tu\textit{a}, \textbf{Dó}mine,~* ab inspiratióne spíritus \textit{i}\textit{ræ} \textbf{tu}æ.}
\versus{Misit de summo, et \textit{ac}\textbf{cé}pit me:~* et assúmpsit me de \textit{a}\textit{quis} \textbf{mul}tis.}
\versus{Erípuit me de inimícis meis fortíssimis,~† et ab his qui \textit{o}\textbf{dé}runt me:~* quóniam confortá\textit{ti} \textit{sunt} \textbf{su}per me.}
\versus{Prævenérunt me in die afflictió\textit{nis} \textbf{me}æ:~* et factus est Dóminus pro\textit{té}\textit{ctor} \textbf{me}us.}
\versus{Et edúxit me in la\textit{ti}\textbf{tú}dinem:~* salvum me fecit, quóniam \textit{vó}\textit{lu}\textbf{it} me.}
\versus{Et retríbuet mihi Dóminus secúndum justíti\textit{am} \textbf{me}am:~* et secúndum puritátem mánuum meárum retrí\textit{bu}\textit{et} \textbf{mi}hi:}
\versus{Quia custodívi vi\textit{as} \textbf{Dó}mini,~* nec ímpie gessi a \textit{De}\textit{o} \textbf{me}o.}
\versus{Quóniam ómnia judícia ejus in conspé\textit{ctu} \textbf{me}o:~* et justítias ejus non ré\textit{pu}\textit{li} \textbf{a} me.}
\versus{Et ero immaculátus \textit{cum} \textbf{e}o:~* et observábo me ab iniqui\textit{tá}\textit{te} \textbf{me}a.}
\versus{Et retríbuet mihi Dóminus secúndum justíti\textit{am} \textbf{me}am:~* et secúndum puritátem mánuum meárum in conspéctu ocu\textit{ló}\textit{rum} \textbf{e}jus.}
\versus{Cum sancto san\textit{ctus} \textbf{e}ris,~* et cum viro innocénte ín\textit{no}\textit{cens} \textbf{e}ris:}
\versus{Et cum elécto elé\textit{ctus} \textbf{e}ris:~* et cum pervérso \textit{per}\textit{ver}\textbf{té}ris.}
\versus{Quóniam tu pópulum húmilem sal\textit{vum} \textbf{fá}cies:~* et óculos superbórum hu\textit{mi}\textit{li}\textbf{á}bis.}
\versus{Quóniam tu illúminas lucérnam me\textit{am}, \textbf{Dó}mine:~* Deus meus, illúmina té\textit{ne}\textit{bras} \textbf{me}as.}
\versus{Quóniam in te erípiar a tenta\textit{ti}\textbf{ó}ne,~* et in Deo meo transgré\textit{di}\textit{ar} \textbf{mu}rum.}
\versus{Deus meus, impollúta via ejus:~† elóquia Dómini igne exa\textit{mi}\textbf{ná}ta:~* protéctor est ómnium sperán\textit{ti}\textit{um} \textbf{in} se.}
\versus{Quóniam quis Deus præ\textit{ter} \textbf{Dó}minum?~* aut quis Deus præter \textit{De}\textit{um} \textbf{no}strum?}
\versus{Deus, qui præcínxit me \textit{vir}\textbf{tú}te:~* et pósuit immaculátam \textit{vi}\textit{am} \textbf{me}am.}
\versus{Qui perfécit pedes meos tamquam \textit{cer}\textbf{vó}rum,~* et super excélsa \textit{stá}\textit{tu}\textbf{ens} me.}
\versus{Qui docet manus meas \textit{ad} \textbf{prǽ}lium:~* et posuísti, ut arcum ǽreum, brá\textit{chi}\textit{a} \textbf{me}a.}
\versus{Et dedísti mihi protectiónem salú\textit{tis} \textbf{tu}æ:~* et déxtera tu\textit{a} \textit{su}\textbf{scé}pit me:}
\versus{Et disciplína tua corréxit me \textit{in} \textbf{fi}nem:~* et disciplína tua ipsa \textit{me} \textit{do}\textbf{cé}bit.}
\versus{Dilatásti gressus me\textit{os} \textbf{sub}tus me:~* et non sunt infirmáta vestí\textit{gi}\textit{a} \textbf{me}a:}
\versus{Pérsequar inimícos meos et comprehén\textit{dam} \textbf{il}los:~* et non convértar, do\textit{nec} \textit{de}\textbf{fí}ciant.}
\versus{Confríngam illos, nec póte\textit{runt} \textbf{sta}re:~* cadent subtus \textit{pe}\textit{des} \textbf{me}os.}
\versus{Et præcinxísti me virtúte \textit{ad} \textbf{bel}lum:~* et supplantásti insurgéntes \textit{in} \textit{me} \textbf{sub}tus me.}
\versus{Et inimícos meos dedísti mi\textit{hi} \textbf{dor}sum,~* et odiéntes me di\textit{sper}\textit{di}\textbf{dí}sti.}
\versus{Clamavérunt, nec erat qui salvos fáceret \textit{ad} \textbf{Dó}minum:~* nec exau\textit{dí}\textit{vit} \textbf{e}os.}
\versus{Et commínuam illos, ut púlverem ante fáci\textit{em} \textbf{ven}ti:~* ut lutum plateárum de\textit{lé}\textit{bo} \textbf{e}os.}
\versus{Erípies me de contradictióni\textit{bus} \textbf{pó}puli:~* constítues me in \textit{ca}\textit{put} \textbf{gén}tium.}
\versus{Pópulus quem non cognóvi serví\textit{vit} \textbf{mi}hi:~* in audítu auris obe\textit{dí}\textit{vit} \textbf{mi}hi.}
\versus{Fílii aliéni mentíti \textit{sunt} \textbf{mi}hi,~* fílii aliéni inveteráti sunt, et claudicavérunt a sé\textit{mi}\textit{tis} \textbf{su}is.}
\versus{Vivit Dóminus, et benedíctus De\textit{us} \textbf{me}us:~* et exaltétur Deus sa\textit{lú}\textit{tis} \textbf{me}æ.}
\versus{Deus, qui das vindíctas mihi, et subdis pópu\textit{los} \textbf{sub} me:~* liberátor meus de inimícis meis \textit{i}\textit{ra}\textbf{cún}dis.}
\versus{Et ab insurgéntibus in me e\textit{xal}\textbf{tá}bis me:~* a viro iníquo e\textit{rí}\textit{pi}\textbf{es} me.}
\versus{Proptérea confitébor tibi in natióni\textit{bus}, \textbf{Dó}mine:~* et nómini tuo \textit{psal}\textit{mum} \textbf{di}cam.}
\versus{Magníficans salútes Regis ejus,~† et fáciens misericórdiam Christo su\textit{o} \textbf{Da}vid:~* et sémini ejus us\textit{que} \textit{in} \textbf{sǽ}culum.}
