\versus{Príncipes persecúti \textit{sunt} \textit{me} \textbf{gra}tis:~* et a verbis tuis formidávit cor \textbf{me}um.}
\versus{Lætábor ego super eló\textit{qui}\textit{a} \textbf{tu}a:~* sicut qui invénit spólia \textbf{mul}ta.}
\versus{Iniquitátem ódio hábui, et a\textit{bo}\textit{mi}\textbf{ná}tus sum:~* legem autem tuam di\textbf{lé}xi.}
\versus{Sépties in die laudem \textit{di}\textit{xi} \textbf{ti}bi,~* super judícia justítiæ \textbf{tu}æ.}
\versus{Pax multa diligéntibus \textit{le}\textit{gem} \textbf{tu}am:~* et non est illis \textbf{scán}dalum.}
\versus{Exspectábam salutáre \textit{tu}\textit{um}, \textbf{Dó}mine:~* et mandáta tua di\textbf{lé}xi.}
\versus{Custodívit ánima mea testimó\textit{ni}\textit{a} \textbf{tu}a:~* et diléxit ea vehe\textbf{mén}ter.}
\versus{Servávi mandáta tua, et testimó\textit{ni}\textit{a} \textbf{tu}a:~* quia omnes viæ meæ in conspéctu \textbf{tu}o.}
\versus{Appropínquet deprecátio mea in conspéctu \textit{tu}\textit{o}, \textbf{Dó}mine:~* juxta elóquium tuum da mihi intel\textbf{lé}ctum.}
\versus{Intret postulátio mea in con\textit{spé}\textit{ctu} \textbf{tu}o:~* secúndum elóquium tuum éri\textbf{pe} me.}
\versus{Eructábunt lábia \textit{me}\textit{a} \textbf{hym}num,~* cum docúeris me justificatiónes \textbf{tu}as.}
\versus{Pronuntiábit lingua mea eló\textit{qui}\textit{um} \textbf{tu}um:~* quia ómnia mandáta tua \textbf{ǽ}quitas.}
\versus{Fiat manus tu\textit{a} \textit{ut} \textbf{sal}vet me:~* quóniam mandáta tua e\textbf{lé}gi.}
\versus{Concupívi salutáre \textit{tu}\textit{um}, \textbf{Dó}mine:~* et lex tua meditátio \textbf{me}a est.}
\versus{Vivet ánima mea, \textit{et} \textit{lau}\textbf{dá}bit te:~* et judícia tua adju\textbf{vá}bunt me.}
\versus{Errávi, sicut o\textit{vis}, \textit{quæ} \textbf{pé}riit:~* quære servum tuum, quia mandáta tua non sum o\textbf{blí}tus.}
