\versus{Dómine, exáudi oratiónem meam:~† áuribus pércipe obsecratiónem meam in veritá\textit{te} \textbf{tu}a:~* exáudi me in tu\textit{a} \textit{ju}\textbf{stí}tia.}
\versus{Et non intres in judícium cum ser\textit{vo} \textbf{tu}o:~* quia non justificábitur in conspéctu tuo \textit{om}\textit{nis} \textbf{vi}vens.}
\versus{Quia persecútus est inimícus áni\textit{mam} \textbf{me}am:~* humiliávit in terra \textit{vi}\textit{tam} \textbf{me}am.}
\versus{Collocávit me in obscúris sicut mórtuos sǽculi:~† et anxiátus est super me spíri\textit{tus} \textbf{me}us,~* in me turbátum \textit{est} \textit{cor} \textbf{me}um.}
\versus{Memor fui diérum antiquórum,~† meditátus sum in ómnibus opéri\textit{bus} \textbf{tu}is:~* in factis mánuum tuárum \textit{me}\textit{di}\textbf{tá}bar.}
\versus{Expándi manus me\textit{as} \textbf{ad} te:~* ánima mea sicut terra sine \textit{a}\textit{qua} \textbf{ti}bi.}
\versus{Velóciter exáudi \textit{me}, \textbf{Dó}mine:~* defécit spí\textit{ri}\textit{tus} \textbf{me}us.}
\versus{Non avértas fáciem tu\textit{am} \textbf{a} me:~* et símilis ero descendénti\textit{bus} \textit{in} \textbf{la}cum.}
\versus{Audítam fac mihi mane misericórdi\textit{am} \textbf{tu}am:~* quia in \textit{te} \textit{spe}\textbf{rá}vi.}
\versus{Notam fac mihi viam, in \textit{qua} \textbf{ám}bulem:~* quia ad te levávi á\textit{ni}\textit{mam} \textbf{me}am.}
\versus{Eripe me de inimícis meis, Dómine, ad te \textit{con}\textbf{fú}gi:~* doce me fácere voluntátem tuam, quia Deus \textit{me}\textit{us} \textbf{es} tu.}
\versus{Spíritus tuus bonus dedúcet me in ter\textit{ram} \textbf{re}ctam:~* propter nomen tuum, Dómine, vivificábis me, in æqui\textit{tá}\textit{te} \textbf{tu}a.}
\versus{Edúces de tribulatióne áni\textit{mam} \textbf{me}am:~* et in misericórdia tua dispérdes ini\textit{mí}\textit{cos} \textbf{me}os.}
\versus{Et perdes omnes, qui tríbulant áni\textit{mam} \textbf{me}am,~* quóniam ego \textit{ser}\textit{vus} \textbf{tu}us sum.}
