\versus{Quómodo diléxi legem tuam, \textbf{Dó}mine?~* tota die meditáti\textit{o} \textbf{me}\textbf{a} est.}
\versus{Super inimícos meos prudéntem me fecísti mandáto \textbf{tu}o:~* quia in ætér\textit{num} \textbf{mi}\textbf{hi} est.}
\versus{Super omnes docéntes me intel\textbf{lé}xi:~* quia testimónia tua meditáti\textit{o} \textbf{me}\textbf{a} est.}
\versus{Super senes intel\textbf{lé}xi:~* quia mandáta tua \textit{quæ}\textbf{sí}vi.}
\versus{Ab omni via mala prohíbui pedes \textbf{me}os:~* ut custódiam ver\textit{ba} \textbf{tu}a.}
\versus{A judíciis tuis non decli\textbf{ná}vi:~* quia tu legem posuí\textit{sti} \textbf{mi}hi.}
\versus{Quam dúlcia fáucibus meis elóquia \textbf{tu}a,~* super mel o\textit{ri} \textbf{me}o!}
\versus{A mandátis tuis intel\textbf{lé}xi:~* proptérea odívi omnem viam ini\textit{qui}\textbf{tá}tis.}
\versus{Lucérna pédibus meis verbum \textbf{tu}um,~* et lumen sémi\textit{tis} \textbf{me}is.}
\versus{Jurávi, et \textbf{stá}tui~* custodíre judícia justíti\textit{æ} \textbf{tu}æ.}
\versus{Humiliátus sum usquequáque, \textbf{Dó}mine:~* vivífica me secúndum ver\textit{bum} \textbf{tu}um.}
\versus{Voluntária oris mei beneplácita fac, \textbf{Dó}mine:~* et judícia tu\textit{a} \textbf{do}\textbf{ce} me.}
\versus{Anima mea in mánibus meis \textbf{sem}per:~* et legem tuam non sum \textit{o}\textbf{blí}tus.}
\versus{Posuérunt peccatóres láqueum \textbf{mi}hi:~* et de mandátis tuis non \textit{er}\textbf{rá}vi.}
\versus{Hereditáte acquisívi testimónia tua in æ\textbf{tér}num:~* quia exsultátio cor\textit{dis} \textbf{me}\textbf{i} sunt.}
\versus{Inclinávi cor meum ad faciéndas justificatiónes tuas in æ\textbf{tér}num,~* propter retribu\textit{ti}\textbf{ó}nem.}
