\versus{Dómine, exáudi oratiónem \textbf{me}am:~* et clamor meus \textbf{ad} te \textbf{vé}niat.}
\versus{Non avértas fáciem tuam \textbf{a} me:~* in quacúmque die tríbulor, inclína ad me \textbf{au}rem \textbf{tu}am.}
\versus{In quacúmque die invocáve\textbf{ro} te:~* velóci\textbf{ter} e\textbf{xáu}di me.}
\versus{Quia defecérunt sicut fumus dies \textbf{me}i:~* et ossa mea sicut crémium \textbf{a}ru\textbf{é}runt.}
\versus{Percússus sum ut fœnum, et áruit cor \textbf{me}um:~* quia oblítus sum comédere \textbf{pa}nem \textbf{me}um.}
\versus{A voce gémitus \textbf{me}i:~* adhǽsit os meum \textbf{car}ni \textbf{me}æ.}
\versus{Símilis factus sum pellicáno soli\textbf{tú}dinis:~* factus sum sicut nyctícorax in \textbf{do}mi\textbf{cí}lio.}
\versus{Vigi\textbf{lá}vi,~* et factus sum sicut passer solitári\textbf{us} in \textbf{te}cto.}
\versus{Tota die exprobrábant mihi inimíci \textbf{me}i:~* et qui laudábant me, advérsum \textbf{me} ju\textbf{rá}bant.}
\versus{Quia cínerem tamquam panem mandu\textbf{cá}bam,~* et potum meum cum \textbf{fle}tu mi\textbf{scé}bam.}
\versus{A fácie iræ et indignatiónis \textbf{tu}æ:~* quia élevans \textbf{al}li\textbf{sí}sti me.}
\versus{Dies mei sicut umbra declina\textbf{vé}runt:~* et ego sicut \textbf{fœ}num \textbf{á}rui.}
\versus{Tu autem, Dómine, in ætérnum \textbf{pér}manes:~* et memoriále tuum in generatiónem et gene\textbf{ra}ti\textbf{ó}nem.}
\versus{Tu exsúrgens miseréberis \textbf{Si}on:~* quia tempus miseréndi ejus, quia \textbf{ve}nit \textbf{tem}pus.}
\versus{Quóniam placuérunt servis tuis lápides \textbf{e}jus:~* et terræ ejus mi\textbf{se}re\textbf{bún}tur.}
\versus{Et timébunt gentes nomen tuum, \textbf{Dó}mine:~* et omnes reges terræ \textbf{gló}riam \textbf{tu}am.}
\versus{Quia ædificávit Dóminus \textbf{Si}on:~* et vidébitur in \textbf{gló}ria \textbf{su}a.}
\versus{Respéxit in oratiónem hu\textbf{mí}lium:~* et non sprevit \textbf{pre}cem e\textbf{ó}rum.}
\versus{Scribántur hæc in generatióne \textbf{ál}tera:~* et pópulus qui creábitur, lau\textbf{dá}bit \textbf{Dó}minum.}
\versus{Quia prospéxit de excélso sancto \textbf{su}o:~* Dóminus de cælo in \textbf{ter}ram a\textbf{spé}xit:}
\versus{Ut audíret gémitus compedi\textbf{tó}rum:~* ut sólveret fílios in\textbf{te}rem\textbf{ptó}rum.}
\versus{Ut annúntient in Sion nomen \textbf{Dó}mini:~* et laudem ejus \textbf{in} Je\textbf{rú}salem.}
\versus{In conveniéndo pópulos in \textbf{u}num:~* et reges ut \textbf{sér}viant \textbf{Dó}mino.}
\versus{Respóndit ei in via virtútis \textbf{su}æ:~* Paucitátem diérum meórum \textbf{nún}tia \textbf{mi}hi.}
\versus{Ne révoces me in dimídio diérum me\textbf{ó}rum:~* in generatiónem et generatiónem \textbf{an}ni \textbf{tu}i.}
\versus{Inítio tu, Dómine, terram fun\textbf{dá}sti:~* et ópera mánuum tu\textbf{á}rum sunt \textbf{cæ}li.}
\versus{Ipsi períbunt, tu autem \textbf{pér}manes:~* et omnes sicut vestiméntum \textbf{ve}te\textbf{rá}scent.}
\versus{Et sicut opertórium mutábis eos, et muta\textbf{bún}tur:~* tu autem idem ipse es, et anni tui \textbf{non} de\textbf{fí}cient.}
\versus{Fílii servórum tuórum habi\textbf{tá}bunt:~* et semen eórum in sǽculum \textbf{di}ri\textbf{gé}tur.}
