\versus{Exáudi, Dómine, justí\textit{ti}\textit{am} \textbf{me}am:~* inténde deprecatiónem \textbf{me}am.}
\versus{Auribus pércipe orati\textit{ó}\textit{nem} \textbf{me}am,~* non in lábiis do\textbf{ló}sis.}
\versus{De vultu tuo judícium \textit{me}\textit{um} \textbf{pró}deat:~* óculi tui vídeant æqui\textbf{tá}tes.}
\versus{Probásti cor meum, et visi\textit{tá}\textit{sti} \textbf{no}cte:~* igne me examinásti, et non est invénta in me i\textbf{ní}quitas.}
\versus{Ut non loquátur os meum ó\textit{pe}\textit{ra} \textbf{hó}minum:~* propter verba labiórum tuórum ego custodívi vias \textbf{du}ras.}
\versus{Pérfice gressus meos in sé\textit{mi}\textit{tis} \textbf{tu}is:~* ut non moveántur vestígia \textbf{me}a.}
\versus{Ego clamávi, quóniam exaudí\textit{sti} \textit{me}, \textbf{De}us:~* inclína aurem tuam mihi, et exáudi verba \textbf{me}a.}
\versus{Mirífica misericór\textit{di}\textit{as} \textbf{tu}as,~* qui salvos facis sperántes \textbf{in} te.}
\versus{A resisténtibus déxteræ tu\textit{æ} \textit{cu}\textbf{stó}di me,~* ut pupíllam \textbf{ó}culi.}
\versus{Sub umbra alárum tuárum \textit{pró}\textit{te}\textbf{ge} me:~* a fácie impiórum qui me affli\textbf{xé}runt.}
\versus{Inimíci mei ánimam meam circumdedérunt,~† ádipem suum \textit{con}\textit{clu}\textbf{sé}runt:~* os eórum locútum est su\textbf{pér}biam.}
\versus{Projiciéntes me nunc cir\textit{cum}\textit{de}\textbf{dé}runt me:~* óculos suos statuérunt declináre in \textbf{ter}ram.}
\versus{Suscepérunt me sicut leo pará\textit{tus} \textit{ad} \textbf{præ}dam:~* et sicut cátulus leónis hábitans in \textbf{áb}ditis.}
\versus{Exsúrge, Dómine, prǽveni eum, et sup\textit{plán}\textit{ta} \textbf{e}um:~* éripe ánimam meam ab ímpio, frámeam tuam ab inimícis manus \textbf{tu}æ.}
\versus{Dómine, a paucis de terra dívide eos in vi\textit{ta} \textit{e}\textbf{ó}rum:~* de abscónditis tuis adimplétus est venter e\textbf{ó}rum.}
\versus{Saturá\textit{ti} \textit{sunt} \textbf{fí}liis:~* et dimisérunt relíquias suas párvulis \textbf{su}is.}
\versus{Ego autem in justítia apparébo conspé\textit{ctu}\textit{i} \textbf{tu}o:~* satiábor cum apparúerit glória \textbf{tu}a.}
