\versus{Exaltábo \textit{te}, \textit{De}\textit{us} \textbf{me}us, rex:~* et benedícam nómini tuo in sǽculum, et in sǽcu\textit{lum} \textbf{sǽ}culi.}
\versus{Per síngulos dies be\textit{ne}\textit{dí}\textit{cam} \textbf{ti}bi:~* et laudábo nomen tuum in sǽculum, et in sǽcu\textit{lum} \textbf{sǽ}culi.}
\versus{Magnus Dóminus, et lau\textit{dá}\textit{bi}\textit{lis} \textbf{ni}mis:~* et magnitúdinis ejus non \textit{est} \textbf{fi}nis.}
\versus{Generátio et generátio laudábit \textit{ó}\textit{pe}\textit{ra} \textbf{tu}a:~* et poténtiam tuam pronun\textit{ti}\textbf{á}bunt.}
\versus{Magnificéntiam glóriæ sanctitátis \textit{tu}\textit{æ} \textit{lo}\textbf{quén}tur:~* et mirabília tua \textit{nar}\textbf{rá}bunt.}
\versus{Et virtútem terribílium \textit{tu}\textit{ó}\textit{rum} \textbf{di}cent:~* et magnitúdinem tuam \textit{nar}\textbf{rá}bunt.}
\versus{Memóriam abundántiæ suavitátis tu\textit{æ} \textit{e}\textit{ru}\textbf{ctá}bunt:~* et justítia tua ex\textit{sul}\textbf{tá}bunt.}
\versus{Miserátor, et mi\textit{sé}\textit{ri}\textit{cors} \textbf{Dó}minus:~* pátiens, et multum \textit{mi}\textbf{sé}ricors.}
\versus{Suávis Dómi\textit{nus} \textit{u}\textit{ni}\textbf{vér}sis:~* et miseratiónes ejus super ómnia ópe\textit{ra} \textbf{e}jus.}
\versus{Confiteántur tibi, Dómine, ómnia \textit{ó}\textit{pe}\textit{ra} \textbf{tu}a:~* et sancti tui benedí\textit{cant} \textbf{ti}bi.}
\versus{Glóriam re\textit{gni} \textit{tu}\textit{i} \textbf{di}cent:~* et poténtiam tuam \textit{lo}\textbf{quén}tur:}
\versus{Ut notam fáciant fíliis hóminum po\textit{tén}\textit{ti}\textit{am} \textbf{tu}am:~* et glóriam magnificéntiæ re\textit{gni} \textbf{tu}i.}
\versus{Regnum tuum regnum ómni\textit{um} \textit{sæ}\textit{cu}\textbf{ló}rum:~* et dominátio tua in omni generatióne et genera\textit{ti}\textbf{ó}nem.}
\versus{Fidélis Dóminus in ómni\textit{bus} \textit{ver}\textit{bis} \textbf{su}is:~* et sanctus in ómnibus opéri\textit{bus} \textbf{su}is.}
\versus{Allevat Dóminus \textit{om}\textit{nes} \textit{qui} \textbf{cór}ruunt:~* et érigit omnes \textit{e}\textbf{lí}sos.}
\versus{Oculi ómnium in \textit{te} \textit{spe}\textit{rant}, \textbf{Dó}mine:~* et tu das escam illórum in témpore op\textit{por}\textbf{tú}no.}
\versus{Aperis \textit{tu} \textit{ma}\textit{num} \textbf{tu}am:~* et imples omne ánimal benedi\textit{cti}\textbf{ó}ne.}
\versus{Justus Dóminus in ómni\textit{bus} \textit{vi}\textit{is} \textbf{su}is:~* et sanctus in ómnibus opéri\textit{bus} \textbf{su}is.}
\versus{Prope est Dóminus ómnibus invo\textit{cán}\textit{ti}\textit{bus} \textbf{e}um:~* ómnibus invocántibus eum in ve\textit{ri}\textbf{tá}te.}
\versus{Voluntátem timéntium se fáciet:~† et deprecatiónem e\textit{ó}\textit{rum} \textit{e}\textbf{xáu}diet:~* et salvos fáci\textit{et} \textbf{e}os.}
\versus{Custódit Dóminus om\textit{nes} \textit{di}\textit{li}\textbf{gén}tes se:~* et omnes peccatóres \textit{di}\textbf{spér}det.}
\versus{Laudatiónem Dómini lo\textit{qué}\textit{tur} \textit{os} \textbf{me}um:~* et benedícat omnis caro nómini sancto ejus in sǽculum, et in sǽcu\textit{lum} \textbf{sǽ}culi.}
