\versus{Beáti immaculáti \textit{in} \textbf{vi}a:~* qui ámbulant in \textit{le}\textit{ge} \textbf{Dó}mini.}
\versus{Beáti, qui scrutántur testimóni\textit{a} \textbf{e}jus:~* in toto corde ex\textit{quí}\textit{runt} \textbf{e}um.}
\versus{Non enim qui operántur ini\textit{qui}\textbf{tá}tem,~* in viis ejus am\textit{bu}\textit{la}\textbf{vé}runt.}
\versus{Tu \textit{man}\textbf{dá}sti~* mandáta tua custo\textit{dí}\textit{ri} \textbf{ni}mis.}
\versus{Utinam dirigántur vi\textit{æ} \textbf{me}æ,~* ad custodiéndas justificati\textit{ó}\textit{nes} \textbf{tu}as!}
\versus{Tunc non \textit{con}\textbf{fún}dar,~* cum perspéxero in ómnibus man\textit{dá}\textit{tis} \textbf{tu}is.}
\versus{Confitébor tibi in directió\textit{ne} \textbf{cor}dis:~* in eo quod dídici judícia justí\textit{ti}\textit{æ} \textbf{tu}æ.}
\versus{Justificatiónes tuas \textit{cu}\textbf{stó}diam:~* non me derelínquas \textit{us}\textit{que}\textbf{quá}que.}
\versus{In quo córrigit adolescéntior vi\textit{am} \textbf{su}am?~* in custodiéndo ser\textit{mó}\textit{nes} \textbf{tu}os.}
\versus{In toto corde meo ex\textit{qui}\textbf{sí}vi te:~* ne repéllas me a man\textit{dá}\textit{tis} \textbf{tu}is.}
\versus{In corde meo abscóndi elóqui\textit{a} \textbf{tu}a:~* ut non \textit{pec}\textit{cem} \textbf{ti}bi.}
\versus{Benedíctus \textit{es}, \textbf{Dó}mine:~* doce me justificati\textit{ó}\textit{nes} \textbf{tu}as.}
\versus{In lábi\textit{is} \textbf{me}is,~* pronuntiávi ómnia judícia \textit{o}\textit{ris} \textbf{tu}i.}
\versus{In via testimoniórum tuórum de\textit{le}\textbf{ctá}tus sum,~* sicut in ómni\textit{bus} \textit{di}\textbf{ví}tiis.}
\versus{In mandátis tuis e\textit{xer}\textbf{cé}bor:~* et considerábo \textit{vi}\textit{as} \textbf{tu}as.}
\versus{In justificatiónibus tuis me\textit{di}\textbf{tá}bor:~* non oblivíscar ser\textit{mó}\textit{nes} \textbf{tu}os.}
\versus{Retríbue servo tuo, viví\textit{fi}\textbf{ca} me:~* et custódiam ser\textit{mó}\textit{nes} \textbf{tu}os.}
\versus{Revéla ócu\textit{los} \textbf{me}os:~* et considerábo mirabília de \textit{le}\textit{ge} \textbf{tu}a.}
\versus{Incola ego sum \textit{in} \textbf{ter}ra:~* non abscóndas a me man\textit{dá}\textit{ta} \textbf{tu}a.}
\versus{Concupívit ánima mea desideráre justificatió\textit{nes} \textbf{tu}as,~* in \textit{om}\textit{ni} \textbf{tém}pore.}
\versus{Increpásti \textit{su}\textbf{pér}bos:~* maledícti qui declínant a man\textit{dá}\textit{tis} \textbf{tu}is.}
\versus{Aufer a me oppróbrium, et \textit{con}\textbf{tém}ptum:~* quia testimónia tua \textit{ex}\textit{qui}\textbf{sí}vi.}
\versus{Etenim sedérunt príncipes, et advérsum me lo\textit{que}\textbf{bán}tur:~* servus autem tuus exercebátur in justificatió\textit{ni}\textit{bus} \textbf{tu}is.}
\versus{Nam et testimónia tua meditáti\textit{o} \textbf{me}a est:~* et consílium meum justificati\textit{ó}\textit{nes} \textbf{tu}æ.}
\versus{Adhǽsit paviménto áni\textit{ma} \textbf{me}a:~* vivífica me secúndum \textit{ver}\textit{bum} \textbf{tu}um.}
\versus{Vias meas enuntiávi et e\textit{xau}\textbf{dí}sti me:~* doce me justificati\textit{ó}\textit{nes} \textbf{tu}as.}
\versus{Viam justificatiónum tuárum ín\textit{stru}\textbf{e} me:~* et exercébor in mirabí\textit{li}\textit{bus} \textbf{tu}is.}
\versus{Dormitávit ánima mea \textit{præ} \textbf{tǽ}dio:~* confírma me in \textit{ver}\textit{bis} \textbf{tu}is.}
\versus{Viam iniquitátis ámo\textit{ve} \textbf{a} me:~* et de lege tua mise\textit{ré}\textit{re} \textbf{me}i.}
\versus{Viam veritátis \textit{e}\textbf{lé}gi:~* judícia tua non \textit{sum} \textit{o}\textbf{blí}tus.}
\versus{Adhǽsi testimóniis tu\textit{is} \textbf{Dó}mine:~* noli \textit{me} \textit{con}\textbf{fún}dere.}
\versus{Viam mandatórum tuórum \textit{cu}\textbf{cúr}ri:~* cum dilatá\textit{sti} \textit{cor} \textbf{me}um.}
\versus{Legem pone mihi, Dómine, viam justificatiónum \textit{tu}\textbf{á}rum:~* et exquíram \textit{e}\textit{am} \textbf{sem}per.}
\versus{Da mihi intelléctum, et scrutábor le\textit{gem} \textbf{tu}am:~* et custódiam illam in toto \textit{cor}\textit{de} \textbf{me}o.}
\versus{Deduc me in sémitam mandatórum \textit{tu}\textbf{ó}rum:~* quia \textit{i}\textit{psam} \textbf{vó}lui.}
\versus{Inclína cor meum in testimóni\textit{a} \textbf{tu}a:~* et non in \textit{a}\textit{va}\textbf{rí}tiam.}
\versus{Avérte óculos meos ne vídeant va\textit{ni}\textbf{tá}tem:~* in via tua vi\textit{ví}\textit{fi}\textbf{ca} me.}
\versus{Státue servo tuo elóqui\textit{um} \textbf{tu}um,~* in ti\textit{mó}\textit{re} \textbf{tu}o.}
\versus{Amputa oppróbrium meum quod su\textit{spi}\textbf{cá}tus sum:~* quia judícia tu\textit{a} \textit{ju}\textbf{cún}da.}
\versus{Ecce concupívi mandá\textit{ta} \textbf{tu}a:~* in æquitáte tua vi\textit{ví}\textit{fi}\textbf{ca} me.}
\versus{Et véniat super me misericórdia tu\textit{a}, \textbf{Dó}mine:~* salutáre tuum secúndum eló\textit{qui}\textit{um} \textbf{tu}um.}
\versus{Et respondébo exprobrántibus mi\textit{hi} \textbf{ver}bum:~* quia sperávi in sermó\textit{ni}\textit{bus} \textbf{tu}is.}
\versus{Et ne áuferas de ore meo verbum veritátis us\textit{que}\textbf{quá}que:~* quia in judíciis tuis su\textit{per}\textit{spe}\textbf{rá}vi.}
\versus{Et custódiam legem tu\textit{am} \textbf{sem}per:~* in sǽculum et in sǽ\textit{cu}\textit{lum} \textbf{sǽ}culi.}
\versus{Et ambulábam in la\textit{ti}\textbf{tú}dine:~* quia mandáta tua \textit{ex}\textit{qui}\textbf{sí}vi.}
\versus{Et loquébar in testimóniis tuis in conspé\textit{ctu} \textbf{re}gum:~* et non \textit{con}\textit{fun}\textbf{dé}bar.}
\versus{Et meditábar in mandá\textit{tis} \textbf{tu}is,~* \textit{quæ} \textit{di}\textbf{lé}xi.}
\versus{Et levávi manus meas ad mandáta tua, quæ \textit{di}\textbf{lé}xi:~* et exercébar in justificatió\textit{ni}\textit{bus} \textbf{tu}is.}
\versus{Memor esto verbi tui ser\textit{vo} \textbf{tu}o,~* in quo mihi \textit{spem} \textit{de}\textbf{dí}sti.}
\versus{Hæc me consoláta est in humilitá\textit{te} \textbf{me}a:~* quia elóquium tuum vi\textit{vi}\textit{fi}\textbf{cá}vit me.}
\versus{Supérbi iníque agébant us\textit{que}\textbf{quá}que:~* a lege autem tua non \textit{de}\textit{cli}\textbf{ná}vi.}
\versus{Memor fui judiciórum tuórum a sǽcu\textit{lo}, \textbf{Dó}mine:~* et \textit{con}\textit{so}\textbf{lá}tus sum.}
\versus{Deféctio té\textit{nu}\textbf{it} me,~* pro peccatóribus derelinquéntibus \textit{le}\textit{gem} \textbf{tu}am.}
\versus{Cantábiles mihi erant justificatió\textit{nes} \textbf{tu}æ,~* in loco peregrinati\textit{ó}\textit{nis} \textbf{me}æ.}
\versus{Memor fui nocte nóminis tu\textit{i}, \textbf{Dó}mine:~* et custodívi \textit{le}\textit{gem} \textbf{tu}am.}
\versus{Hæc facta \textit{est} \textbf{mi}hi:~* quia justificatiónes tuas \textit{ex}\textit{qui}\textbf{sí}vi.}
\versus{Pórtio me\textit{a}, \textbf{Dó}mine,~* dixi custodíre \textit{le}\textit{gem} \textbf{tu}am.}
\versus{Deprecátus sum fáciem tuam in toto cor\textit{de} \textbf{me}o:~* miserére mei secúndum eló\textit{qui}\textit{um} \textbf{tu}um.}
\versus{Cogitávi vi\textit{as} \textbf{me}as:~* et convérti pedes meos in testimó\textit{ni}\textit{a} \textbf{tu}a.}
\versus{Parátus sum, et non sum \textit{tur}\textbf{bá}tus:~* ut custódiam man\textit{dá}\textit{ta} \textbf{tu}a.}
\versus{Funes peccatórum circumplé\textit{xi} \textbf{sunt} me:~* et legem tuam non \textit{sum} \textit{o}\textbf{blí}tus.}
\versus{Média nocte surgébam ad confitén\textit{dum} \textbf{ti}bi:~* super judícia justificati\textit{ó}\textit{nis} \textbf{tu}æ.}
\versus{Párticeps ego sum ómnium timén\textit{ti}\textbf{um} te:~* et custodiéntium man\textit{dá}\textit{ta} \textbf{tu}a.}
\versus{Misericórdia tua, Dómine, plena \textit{est} \textbf{ter}ra:~* justificatiónes \textit{tu}\textit{as} \textbf{do}ce me.}
\versus{Bonitátem fecísti cum servo tu\textit{o}, \textbf{Dó}mine:~* secúndum \textit{ver}\textit{bum} \textbf{tu}um.}
\versus{Bonitátem et disciplínam et sciénti\textit{am} \textbf{do}ce me:~* quia mandátis \textit{tu}\textit{is} \textbf{cré}didi.}
\versus{Priúsquam humiliárer ego \textit{de}\textbf{lí}qui:~* proptérea elóquium tuum \textit{cu}\textit{sto}\textbf{dí}vi.}
\versus{Bo\textit{nus} \textbf{es} tu:~* et in bonitáte tua doce me justificati\textit{ó}\textit{nes} \textbf{tu}as.}
\versus{Multiplicáta est super me iníquitas su\textit{per}\textbf{bó}rum:~* ego autem in toto corde meo scrutábor man\textit{dá}\textit{ta} \textbf{tu}a.}
\versus{Coagulátum est sicut lac cor \textit{e}\textbf{ó}rum:~* ego vero legem tuam \textit{me}\textit{di}\textbf{tá}tus sum.}
\versus{Bonum mihi quia humi\textit{li}\textbf{á}sti me:~* ut discam justificati\textit{ó}\textit{nes} \textbf{tu}as.}
\versus{Bonum mihi lex o\textit{ris} \textbf{tu}i:~* super míllia auri \textit{et} \textit{ar}\textbf{gén}ti.}
\versus{Manus tuæ fecérunt me, et plas\textit{ma}\textbf{vé}runt me:~* da mihi intelléctum, et discam man\textit{dá}\textit{ta} \textbf{tu}a.}
\versus{Qui timent te vidébunt me et læ\textit{ta}\textbf{bún}tur:~* quia in verba tua su\textit{per}\textit{spe}\textbf{rá}vi.}
\versus{Cognóvi, Dómine, quia ǽquitas judíci\textit{a} \textbf{tu}a:~* et in veritáte tua hu\textit{mi}\textit{li}\textbf{á}sti me.}
\versus{Fiat misericórdia tua ut con\textit{so}\textbf{lé}tur me:~* secúndum elóquium tuum \textit{ser}\textit{vo} \textbf{tu}o.}
\versus{Véniant mihi miseratiónes tuæ, \textit{et} \textbf{vi}vam:~* quia lex tua meditá\textit{ti}\textit{o} \textbf{me}a est.}
\versus{Confundántur supérbi, quia injúste iniquitátem fecé\textit{runt} \textbf{in} me:~* ego autem exercébor in man\textit{dá}\textit{tis} \textbf{tu}is.}
\versus{Convertántur mihi \textit{ti}\textbf{mén}tes te:~* et qui novérunt testimó\textit{ni}\textit{a} \textbf{tu}a.}
\versus{Fiat cor meum immaculátum in justificatióni\textit{bus} \textbf{tu}is,~* ut \textit{non} \textit{con}\textbf{fún}dar.}
\versus{Defécit in salutáre tuum áni\textit{ma} \textbf{me}a:~* et in verbum tuum su\textit{per}\textit{spe}\textbf{rá}vi.}
\versus{Defecérunt óculi mei in elóqui\textit{um} \textbf{tu}um:~* dicéntes: Quando conso\textit{lá}\textit{be}\textbf{ris} me?}
\versus{Quia factus sum sicut uter in \textit{pru}\textbf{í}na:~* justificatiónes tuas non \textit{sum} \textit{o}\textbf{blí}tus.}
\versus{Quot sunt dies ser\textit{vi} \textbf{tu}i?~* quando fácies de persequéntibus \textit{me} \textit{ju}\textbf{dí}cium?}
\versus{Narravérunt mihi iníqui fabula\textit{ti}\textbf{ó}nes:~* sed non \textit{ut} \textit{lex} \textbf{tu}a.}
\versus{Omnia mandáta tu\textit{a} \textbf{vé}ritas:~* iníque persecúti sunt me, \textit{ád}\textit{ju}\textbf{va} me.}
\versus{Paulo minus consummavérunt me \textit{in} \textbf{ter}ra:~* ego autem non derelíqui man\textit{dá}\textit{ta} \textbf{tu}a.}
\versus{Secúndum misericórdiam tuam viví\textit{fi}\textbf{ca} me:~* et custódiam testimónia \textit{o}\textit{ris} \textbf{tu}i.}
\versus{In ætérnum, Dómine, verbum tuum pérmanet \textit{in} \textbf{cæ}lo.
\versus{In generatiónem et generatiónem véri\textit{tas} \textbf{tu}a:~* fundásti ter\textit{ram}, \textit{et} \textbf{pér}manet.}
\versus{Ordinatióne tua persevé\textit{rat} \textbf{di}es:~* quóniam ómnia sér\textit{vi}\textit{unt} \textbf{ti}bi.}
\versus{Nisi quod lex tua meditáti\textit{o} \textbf{me}a est:~* tunc forte periíssem in humili\textit{tá}\textit{te} \textbf{me}a.}
\versus{In ætérnum non oblivíscar justificatió\textit{nes} \textbf{tu}as:~* quia in ipsis vi\textit{vi}\textit{fi}\textbf{cá}sti me.}
\versus{Tuus sum ego, sal\textit{vum} \textbf{me} fac:~* quóniam justificatiónes tuas \textit{ex}\textit{qui}\textbf{sí}vi.}
\versus{Me exspectavérunt peccatóres ut pér\textit{de}\textbf{rent} me:~* testimónia tua \textit{in}\textit{tel}\textbf{lé}xi.}
\versus{Omnis consummatiónis vi\textit{di} \textbf{fi}nem:~* latum mandátum \textit{tu}\textit{um} \textbf{ni}mis.}
\versus{Quómodo diléxi legem tu\textit{am}, \textbf{Dó}mine?~* tota die meditá\textit{ti}\textit{o} \textbf{me}a est.}
\versus{Super inimícos meos prudéntem me fecísti mandá\textit{to} \textbf{tu}o:~* quia in æ\textit{tér}\textit{num} \textbf{mi}hi est.}
\versus{Super omnes docéntes me in\textit{tel}\textbf{lé}xi:~* quia testimónia tua meditá\textit{ti}\textit{o} \textbf{me}a est.}
\versus{Super senes in\textit{tel}\textbf{lé}xi:~* quia mandáta tu\textit{a} \textit{quæ}\textbf{sí}vi.}
\versus{Ab omni via mala prohíbui pe\textit{des} \textbf{me}os:~* ut custódiam \textit{ver}\textit{ba} \textbf{tu}a.}
\versus{A judíciis tuis non de\textit{cli}\textbf{ná}vi:~* quia tu legem posu\textit{í}\textit{sti} \textbf{mi}hi.}
\versus{Quam dúlcia fáucibus meis elóqui\textit{a} \textbf{tu}a,~* super mel \textit{o}\textit{ri} \textbf{me}o!}
\versus{A mandátis tuis in\textit{tel}\textbf{lé}xi:~* proptérea odívi omnem viam i\textit{ni}\textit{qui}\textbf{tá}tis.}
\versus{Lucérna pédibus meis ver\textit{bum} \textbf{tu}um,~* et lumen sé\textit{mi}\textit{tis} \textbf{me}is.}
\versus{Jurávi, \textit{et} \textbf{stá}tui~* custodíre judícia justí\textit{ti}\textit{æ} \textbf{tu}æ.}
\versus{Humiliátus sum usquequá\textit{que}, \textbf{Dó}mine:~* vivífica me secúndum \textit{ver}\textit{bum} \textbf{tu}um.}
\versus{Voluntária oris mei beneplácita \textit{fac}, \textbf{Dó}mine:~* et judícia \textit{tu}\textit{a} \textbf{do}ce me.}
\versus{Anima mea in mánibus me\textit{is} \textbf{sem}per:~* et legem tuam non \textit{sum} \textit{o}\textbf{blí}tus.}
\versus{Posuérunt peccatóres láque\textit{um} \textbf{mi}hi:~* et de mandátis tuis \textit{non} \textit{er}\textbf{rá}vi.}
\versus{Hereditáte acquisívi testimónia tua in \textit{æ}\textbf{tér}num:~* quia exsultátio \textit{cor}\textit{dis} \textbf{me}i sunt.}
\versus{Inclinávi cor meum ad faciéndas justificatiónes tuas in \textit{æ}\textbf{tér}num,~* propter retri\textit{bu}\textit{ti}\textbf{ó}nem.}
\versus{Iníquos ódi\textit{o} \textbf{há}bui:~* et legem tu\textit{am} \textit{di}\textbf{lé}xi.}
\versus{Adjútor et suscéptor me\textit{us} \textbf{es} tu:~* et in verbum tuum su\textit{per}\textit{spe}\textbf{rá}vi.}
\versus{Declináte a me, \textit{ma}\textbf{lí}gni:~* et scrutábor mandáta \textit{De}\textit{i} \textbf{me}i.}
\versus{Súscipe me secúndum elóquium tuum, \textit{et} \textbf{vi}vam:~* et non confúndas me ab exspectati\textit{ó}\textit{ne} \textbf{me}a.}
\versus{Adjuva me, et sal\textit{vus} \textbf{e}ro:~* et meditábor in justificatiónibus \textit{tu}\textit{is} \textbf{sem}per.}
\versus{Sprevísti omnes discedéntes a judíci\textit{is} \textbf{tu}is:~* quia injústa cogitáti\textit{o} \textit{e}\textbf{ó}rum.}
\versus{Prævaricántes reputávi omnes peccató\textit{res} \textbf{ter}ræ:~* ídeo diléxi testimó\textit{ni}\textit{a} \textbf{tu}a.}
\versus{Confíge timóre tuo car\textit{nes} \textbf{me}as:~* a judíciis enim \textit{tu}\textit{is} \textbf{tí}mui.}
\versus{Feci judícium et \textit{ju}\textbf{stí}tiam:~* non tradas me calumni\textit{án}\textit{ti}\textbf{bus} me.}
\versus{Súscipe servum tuum \textit{in} \textbf{bo}num:~* non calumniéntur \textit{me} \textit{su}\textbf{pér}bi.}
\versus{Oculi mei defecérunt in salutá\textit{re} \textbf{tu}um:~* et in elóquium justí\textit{ti}\textit{æ} \textbf{tu}æ.}
\versus{Fac cum servo tuo secúndum misericórdi\textit{am} \textbf{tu}am:~* et justificatiónes \textit{tu}\textit{as} \textbf{do}ce me.}
\versus{Servus tuus \textit{sum} \textbf{e}go:~* da mihi intelléctum, ut sciam testimó\textit{ni}\textit{a} \textbf{tu}a.}
\versus{Tempus facién\textit{di}, \textbf{Dó}mine:~* díssipavérunt \textit{le}\textit{gem} \textbf{tu}am.}
\versus{Ideo diléxi mandá\textit{ta} \textbf{tu}a,~* super aurum \textit{et} \textit{to}\textbf{pá}zion.}
\versus{Proptérea ad ómnia mandáta tua di\textit{ri}\textbf{gé}bar:~* omnem viam iníquam ó\textit{di}\textit{o} \textbf{há}bui.}
\versus{Mirabília testimóni\textit{a} \textbf{tu}a:~* ídeo scrutáta est ea á\textit{ni}\textit{ma} \textbf{me}a.}
\versus{Declarátio sermónum tuórum \textit{il}\textbf{lú}minat:~* et intellé\textit{ctum} \textit{dat} \textbf{pár}vulis.}
\versus{Os meum apérui, et attrá\textit{xi} \textbf{spí}ritum:~* quia mandáta tua de\textit{si}\textit{de}\textbf{rá}bam.}
\versus{Aspice in me, et miseré\textit{re} \textbf{me}i:~* secúndum judícium diligéntium \textit{no}\textit{men} \textbf{tu}um.}
\versus{Gressus meos dírige secúndum elóqui\textit{um} \textbf{tu}um:~* et non dominétur mei omnis \textit{in}\textit{ju}\textbf{stí}tia.}
\versus{Rédime me a calúmni\textit{is} \textbf{hó}minum:~* ut custódiam man\textit{dá}\textit{ta} \textbf{tu}a.}
\versus{Fáciem tuam illúmina super ser\textit{vum} \textbf{tu}um:~* et doce me justificati\textit{ó}\textit{nes} \textbf{tu}as.}
\versus{Exitus aquárum deduxérunt ócu\textit{li} \textbf{me}i:~* quia non custodiérunt \textit{le}\textit{gem} \textbf{tu}am.}
\versus{Justus \textit{es}, \textbf{Dó}mine:~* et rectum judí\textit{ci}\textit{um} \textbf{tu}um.}
\versus{Mandásti justítiam testimóni\textit{a} \textbf{tu}a:~* et veritátem \textit{tu}\textit{am} \textbf{ni}mis.}
\versus{Tabéscere me fecit ze\textit{lus} \textbf{me}us:~* quia oblíti sunt verba tua ini\textit{mí}\textit{ci} \textbf{me}i.}
\versus{Ignítum elóquium tuum ve\textit{he}\textbf{mén}ter:~* et servus tuus di\textit{lé}\textit{xit} \textbf{il}lud.}
\versus{Adolescéntulus sum ego et \textit{con}\textbf{tém}ptus:~* justificatiónes tuas non \textit{sum} \textit{o}\textbf{blí}tus.}
\versus{Justítia tua, justítia in \textit{æ}\textbf{tér}num:~* et lex \textit{tu}\textit{a} \textbf{vé}ritas.}
\versus{Tribulátio, et angústia in\textit{ve}\textbf{né}runt me:~* mandáta tua meditá\textit{ti}\textit{o} \textbf{me}a est.}
\versus{Æquitas testimónia tua in \textit{æ}\textbf{tér}num:~* intelléctum da mi\textit{hi}, \textit{et} \textbf{vi}vam.}
\versus{Clamávi in toto corde meo, exáudi \textit{me}, \textbf{Dó}mine:~* justificatiónes tu\textit{as} \textit{re}\textbf{quí}ram.}
\versus{Clamávi ad te, sal\textit{vum} \textbf{me} fac:~* ut custódiam man\textit{dá}\textit{ta} \textbf{tu}a.}
\versus{Prævéni in maturitáte, et \textit{cla}\textbf{má}vi:~* quia in verba tua su\textit{per}\textit{spe}\textbf{rá}vi.}
\versus{Prævenérunt óculi mei ad te \textit{di}\textbf{lú}culo:~* ut meditárer eló\textit{qui}\textit{a} \textbf{tu}a.}
\versus{Vocem meam audi secúndum misericórdiam tu\textit{am}, \textbf{Dó}mine:~* et secúndum judícium tuum vi\textit{ví}\textit{fi}\textbf{ca} me.}
\versus{Appropinquavérunt persequéntes me ini\textit{qui}\textbf{tá}ti:~* a lege autem tua \textit{lon}\textit{ge} \textbf{fa}cti sunt.}
\versus{Prope es \textit{tu}, \textbf{Dó}mine:~* et omnes viæ \textit{tu}\textit{æ} \textbf{vé}ritas.}
\versus{Inítio cognóvi de testimóni\textit{is} \textbf{tu}is:~* quia in ætérnum fun\textit{dá}\textit{sti} \textbf{e}a.}
\versus{Vide humilitátem meam, et é\textit{ri}\textbf{pe} me:~* quia legem tuam non \textit{sum} \textit{o}\textbf{blí}tus.}
\versus{Júdica judícium meum, et ré\textit{di}\textbf{me} me:~* propter elóquium tuum vi\textit{ví}\textit{fi}\textbf{ca} me.}
\versus{Longe a peccatóri\textit{bus} \textbf{sa}lus:~* quia justificatiónes tuas non ex\textit{qui}\textit{si}\textbf{é}runt.}
\versus{Misericórdiæ tuæ mul\textit{tæ}, \textbf{Dó}mine:~* secúndum judícium tuum vi\textit{ví}\textit{fi}\textbf{ca} me.}
\versus{Multi qui persequúntur me, et trí\textit{bu}\textbf{lant} me:~* a testimóniis tuis non \textit{de}\textit{cli}\textbf{ná}vi.}
\versus{Vidi prævaricántes, et ta\textit{be}\textbf{scé}bam:~* quia elóquia tua non cu\textit{sto}\textit{di}\textbf{é}runt.}
\versus{Vide quóniam mandáta tua dilé\textit{xi}, \textbf{Dó}mine:~* in misericórdia tua vi\textit{ví}\textit{fi}\textbf{ca} me.}
\versus{Princípium verbórum tuó\textit{rum}, \textbf{vé}ritas:~* in ætérnum ómnia judícia justí\textit{ti}\textit{æ} \textbf{tu}æ.}
\versus{Príncipes persecúti sunt \textit{me} \textbf{gra}tis:~* et a verbis tuis formidá\textit{vit} \textit{cor} \textbf{me}um.}
\versus{Lætábor ego super elóqui\textit{a} \textbf{tu}a:~* sicut qui invénit spó\textit{li}\textit{a} \textbf{mul}ta.}
\versus{Iniquitátem ódio hábui, et abo\textit{mi}\textbf{ná}tus sum:~* legem autem tu\textit{am} \textit{di}\textbf{lé}xi.}
\versus{Sépties in die laudem di\textit{xi} \textbf{ti}bi,~* super judícia justí\textit{ti}\textit{æ} \textbf{tu}æ.}
\versus{Pax multa diligéntibus le\textit{gem} \textbf{tu}am:~* et non est \textit{il}\textit{lis} \textbf{scán}dalum.}
\versus{Exspectábam salutáre tu\textit{um}, \textbf{Dó}mine:~* et mandáta tu\textit{a} \textit{di}\textbf{lé}xi.}
\versus{Custodívit ánima mea testimóni\textit{a} \textbf{tu}a:~* et diléxit ea \textit{ve}\textit{he}\textbf{mén}ter.}
\versus{Servávi mandáta tua, et testimóni\textit{a} \textbf{tu}a:~* quia omnes viæ meæ in con\textit{spé}\textit{ctu} \textbf{tu}o.}
\versus{Appropínquet deprecátio mea in conspéctu tu\textit{o}, \textbf{Dó}mine:~* juxta elóquium tuum da mihi \textit{in}\textit{tel}\textbf{lé}ctum.}
\versus{Intret postulátio mea in conspé\textit{ctu} \textbf{tu}o:~* secúndum elóquium tuum \textit{é}\textit{ri}\textbf{pe} me.}
\versus{Eructábunt lábia me\textit{a} \textbf{hym}num,~* cum docúeris me justificati\textit{ó}\textit{nes} \textbf{tu}as.}
\versus{Pronuntiábit lingua mea elóqui\textit{um} \textbf{tu}um:~* quia ómnia mandáta \textit{tu}\textit{a} \textbf{ǽ}quitas.}
\versus{Fiat manus tua \textit{ut} \textbf{sal}vet me:~* quóniam mandáta tu\textit{a} \textit{e}\textbf{lé}gi.}
\versus{Concupívi salutáre tu\textit{um}, \textbf{Dó}mine:~* et lex tua meditá\textit{ti}\textit{o} \textbf{me}a est.}
\versus{Vivet ánima mea, et \textit{lau}\textbf{dá}bit te:~* et judícia tua \textit{ad}\textit{ju}\textbf{vá}bunt me.}
\versus{Errávi, sicut ovis, \textit{quæ} \textbf{pé}riit:~* quære servum tuum, quia mandáta tua non \textit{sum} \textit{o}\textbf{blí}tus.}
