\versus{Confitémini Dómino, \textbf{quó}niam \textbf{bo}nus:~* quóniam in ætérnum miseri\textbf{cór}dia \textbf{e}jus.}
\versus{Confitémini \textbf{De}o de\textbf{ó}rum:~* quóniam in ætérnum miseri\textbf{cór}dia \textbf{e}jus.}
\versus{Confitémini Dómino \textbf{do}mi\textbf{nó}rum:~* quóniam in ætérnum miseri\textbf{cór}dia \textbf{e}jus.}
\versus{Qui facit mirabília \textbf{ma}gna \textbf{so}lus:~* quóniam in ætérnum miseri\textbf{cór}dia \textbf{e}jus.}
\versus{Qui fecit cælos in \textbf{in}tel\textbf{lé}ctu:~* quóniam in ætérnum miseri\textbf{cór}dia \textbf{e}jus.}
\versus{Qui firmávit terram \textbf{su}per \textbf{a}quas:~* quóniam in ætérnum miseri\textbf{cór}dia \textbf{e}jus.}
\versus{Qui fecit lumi\textbf{ná}ria \textbf{ma}gna:~* quóniam in ætérnum miseri\textbf{cór}dia \textbf{e}jus.}
\versus{Solem in pote\textbf{stá}tem di\textbf{é}i:~* quóniam in ætérnum miseri\textbf{cór}dia \textbf{e}jus.}
\versus{Lunam et stellas in pote\textbf{stá}tem \textbf{no}ctis:~* quóniam in ætérnum miseri\textbf{cór}dia \textbf{e}jus.}
\versus{Qui percússit Ægýptum cum primogéni\textbf{tis} e\textbf{ó}rum:~* quóniam in ætérnum miseri\textbf{cór}dia \textbf{e}jus.}
\versus{Qui edúxit Israël de médi\textbf{o} e\textbf{ó}rum:~* quóniam in ætérnum miseri\textbf{cór}dia \textbf{e}jus.}
\versus{In manu poténti, et bráchi\textbf{o} ex\textbf{cél}so:~* quóniam in ætérnum miseri\textbf{cór}dia \textbf{e}jus.}
\versus{Qui divísit Mare Rubrum in di\textbf{vi}si\textbf{ó}nes:~* quóniam in ætérnum miseri\textbf{cór}dia \textbf{e}jus.}
\versus{Et edúxit Israël per \textbf{mé}dium \textbf{e}jus:~* quóniam in ætérnum miseri\textbf{cór}dia \textbf{e}jus.}
\versus{Et excússit Pharaónem, et virtútem ejus in \textbf{Ma}ri \textbf{Ru}bro:~* quóniam in ætérnum miseri\textbf{cór}dia \textbf{e}jus.}
\versus{Qui tradúxit pópulum suum \textbf{per} de\textbf{sér}tum:~* quóniam in ætérnum miseri\textbf{cór}dia \textbf{e}jus.}
\versus{Qui percússit \textbf{re}ges \textbf{ma}gnos:~* quóniam in ætérnum miseri\textbf{cór}dia \textbf{e}jus.}
\versus{Et occídit \textbf{re}ges \textbf{for}tes:~* quóniam in ætérnum miseri\textbf{cór}dia \textbf{e}jus.}
\versus{Sehon, regem A\textbf{mor}rhæ\textbf{ó}rum:~* quóniam in ætérnum miseri\textbf{cór}dia \textbf{e}jus.}
\versus{Et Og, \textbf{re}gem \textbf{Ba}san:~* quóniam in ætérnum miseri\textbf{cór}dia \textbf{e}jus.}
\versus{Et dedit terram eórum he\textbf{re}di\textbf{tá}tem:~* quóniam in ætérnum miseri\textbf{cór}dia \textbf{e}jus.}
\versus{Hereditátem Israël, \textbf{ser}vo \textbf{su}o:~* quóniam in ætérnum miseri\textbf{cór}dia \textbf{e}jus.}
\versus{Quia in humilitáte nostra memor \textbf{fu}it \textbf{no}stri:~* quóniam in ætérnum miseri\textbf{cór}dia \textbf{e}jus.}
\versus{Et redémit nos ab ini\textbf{mí}cis \textbf{no}stris:~* quóniam in ætérnum miseri\textbf{cór}dia \textbf{e}jus.}
\versus{Qui dat escam \textbf{om}ni \textbf{car}ni:~* quóniam in ætérnum miseri\textbf{cór}dia \textbf{e}jus.}
\versus{Confitémini \textbf{De}o \textbf{cæ}li:~* quóniam in ætérnum miseri\textbf{cór}dia \textbf{e}jus.}
\versus{Confitémini Dómino \textbf{do}mi\textbf{nó}rum:~* quóniam in ætérnum miseri\textbf{cór}dia \textbf{e}jus.}
