\versus{Confitémini Dómino, et invocáte \textbf{no}men \textbf{e}jus:~* annuntiáte inter Gentes \textbf{ó}pera \textbf{e}jus.}
\versus{Cantáte ei, et \textbf{psál}lite \textbf{e}i:~* narráte ómnia mira\textbf{bí}lia \textbf{e}jus.}
\versus{Laudámini in nómine \textbf{san}cto \textbf{e}jus:~* lætétur cor quæ\textbf{rén}tium \textbf{Dó}minum.}
\versus{Quǽrite Dóminum, et \textbf{con}fir\textbf{má}\textbf{mi}ni:~* quǽrite fáciem \textbf{e}jus \textbf{sem}per.}
\versus{Mementóte mirabílium \textbf{e}jus, quæ \textbf{fe}cit:~* prodígia ejus, et judícia \textbf{o}ris \textbf{e}jus.}
\versus{Semen Abraham, \textbf{ser}vi \textbf{e}jus:~* fílii Jacob, e\textbf{lé}cti \textbf{e}jus.}
\versus{Ipse Dóminus \textbf{De}us \textbf{no}ster:~* in univérsa terra ju\textbf{dí}cia \textbf{e}jus.}
\versus{Memor fuit in sǽculum testa\textbf{mén}ti \textbf{su}i:~* verbi, quod mandávit in mille gene\textbf{ra}ti\textbf{ó}nes:}
\versus{Quod dispósu\textbf{it} ad \textbf{A}\textbf{bra}ham:~* et juraménti \textbf{su}i ad \textbf{I}saac:}
\versus{Et státuit illud Jacob \textbf{in} præ\textbf{cép}tum:~* et Israël in testa\textbf{mén}tum æ\textbf{tér}num:}
\versus{Dicens: Tibi dabo \textbf{ter}ram \textbf{Chá}\textbf{na}an,~* funículum heredi\textbf{tá}tis \textbf{ve}stræ.}
\versus{Cum essent \textbf{nú}mero \textbf{bre}vi,~* paucíssimi et \textbf{ín}colæ \textbf{e}jus:}
\versus{Et pertransiérunt de \textbf{gen}te in \textbf{gen}tem,~* et de regno ad \textbf{pó}pulum \textbf{ál}terum.}
\versus{Non relíquit hóminem no\textbf{cé}re \textbf{e}is:~* et corrípuit pro \textbf{e}is \textbf{re}ges.}
\versus{Nolíte tángere \textbf{chri}stos \textbf{me}os:~* et in prophétis meis nolíte \textbf{ma}li\textbf{gná}ri.}
\versus{Et vocávit famem \textbf{su}per \textbf{ter}ram:~* et omne firmaméntum \textbf{pa}nis con\textbf{trí}vit.}
\versus{Misit ante \textbf{e}os \textbf{vi}rum:~* in servum venúmda\textbf{tus} est \textbf{Jo}seph.}
\versus{Humiliavérunt in compédibus pedes ejus, ferrum pertránsiit \textbf{á}nimam \textbf{e}jus~* donec veníret \textbf{ver}bum \textbf{e}jus.}
\versus{Elóquium Dómini inflam\textbf{má}vit \textbf{e}um:~* misit rex, et solvit eum; princeps populórum, et di\textbf{mí}sit \textbf{e}um.}
\versus{Constítuit eum dóminum \textbf{do}mus \textbf{su}æ:~* et príncipem omnis possessi\textbf{ó}nis \textbf{su}æ:}
\versus{Ut erudíret príncipes ejus sicut \textbf{se}me\textbf{tí}psum:~* et senes ejus prudénti\textbf{am} do\textbf{cé}ret.}
\versus{Et intrávit Israël \textbf{in} Æ\textbf{gýp}tum:~* et Jacob áccola \textbf{fu}it in \textbf{ter}ra Cham.}
\versus{Et auxit pópulum suum \textbf{ve}he\textbf{mén}ter:~* et firmávit eum super ini\textbf{mí}cos \textbf{e}jus.}
\versus{Convértit cor eórum ut odírent \textbf{pó}pulum \textbf{e}jus:~* et dolum fácerent in \textbf{ser}vos \textbf{e}jus.}
\versus{Misit Móysen, \textbf{ser}vum \textbf{su}um:~* Aaron, quem e\textbf{lé}git \textbf{i}psum.}
\versus{Pósuit in eis verba si\textbf{gnó}rum su\textbf{ó}rum:~* et prodigi\textbf{ó}rum in \textbf{ter}ra Cham.}
\versus{Misit ténebras, et \textbf{ob}scu\textbf{rá}vit:~* et non exacerbávit ser\textbf{mó}nes \textbf{su}os.}
\versus{Convértit aquas e\textbf{ó}rum in \textbf{sán}\textbf{gui}nem:~* et occídit \textbf{pi}sces e\textbf{ó}rum.}
\versus{Edidit terra e\textbf{ó}rum \textbf{ra}nas:~* in penetrálibus \textbf{re}gum i\textbf{psó}rum.}
\versus{Dixit, et venit cœ\textbf{no}my\textbf{í}a:~* et cínifes in ómnibus fíni\textbf{bus} e\textbf{ó}rum.}
\versus{Pósuit plúvias e\textbf{ó}rum \textbf{grán}\textbf{di}nem:~* ignem comburéntem in \textbf{ter}ra i\textbf{psó}rum.}
\versus{Et percússit víneas eórum, et ficúlne\textbf{as} e\textbf{ó}rum:~* et contrívit lignum fíni\textbf{um} e\textbf{ó}rum.}
\versus{Dixit, et venit lo\textbf{cú}sta, et \textbf{bru}chus,~* cujus non \textbf{e}rat \textbf{nú}merus:}
\versus{Et comédit omne fœnum in \textbf{ter}ra e\textbf{ó}rum:~* et comédit omnem fructum \textbf{ter}ræ e\textbf{ó}rum.}
\versus{Et percússit omne primogénitum in \textbf{ter}ra e\textbf{ó}rum:~* primítias omnis la\textbf{bó}ris e\textbf{ó}rum.}
\versus{Et edúxit eos cum ar\textbf{gén}to et \textbf{au}ro:~* et non erat in tríbubus e\textbf{ó}rum in\textbf{fír}mus.}
\versus{Lætáta est Ægýptus in profecti\textbf{ó}ne e\textbf{ó}rum:~* quia incúbuit timor eórum \textbf{su}per \textbf{e}os.}
\versus{Expándit nubem in protecti\textbf{ó}nem e\textbf{ó}rum:~* et ignem ut lucéret \textbf{e}is per \textbf{no}ctem.}
\versus{Petiérunt, et \textbf{ve}nit co\textbf{túr}nix:~* et pane cæli satu\textbf{rá}vit \textbf{e}os.}
\versus{Dirúpit petram et flu\textbf{xé}runt \textbf{a}quæ:~* abiérunt in \textbf{sic}co \textbf{flú}mina;}
\versus{Quóniam memor fuit verbi \textbf{san}cti \textbf{su}i:~* quod hábuit ad Abraham, \textbf{pú}erum \textbf{su}um.}
\versus{Et edúxit pópulum suum in exsul\textbf{ta}ti\textbf{ó}ne,~* et eléctos suos \textbf{in} læ\textbf{tí}tia.}
\versus{Et dedit illis regi\textbf{ó}nes \textbf{Gén}\textbf{ti}um:~* et labóres populórum \textbf{pos}se\textbf{dé}runt:}
\versus{Ut custódiant justificati\textbf{ó}nes \textbf{e}jus,~* et legem \textbf{e}jus re\textbf{quí}rant.}
