\versus{Beáti immaculá\textit{ti} \textit{in} \textbf{vi}a:~* qui ámbulant \textit{in} \textit{le}\textit{ge} \textbf{Dó}\textbf{mi}ni.}
\versus{Beáti, qui scrutántur testimó\textit{ni}\textit{a} \textbf{e}jus:~* in toto corde \textit{ex}\textit{quí}\textit{runt} \textbf{e}um.}
\versus{Non enim qui operántur i\textit{ni}\textit{qui}\textbf{tá}tem,~* in viis ejus \textit{am}\textit{bu}\textit{la}\textbf{vé}runt.}
\versus{\textit{Tu} \textit{man}\textbf{dá}sti~* mandáta tua cu\textit{sto}\textit{dí}\textit{ri} \textbf{ni}mis.}
\versus{Utinam dirigántur \textit{vi}\textit{æ} \textbf{me}æ,~* ad custodiéndas justifica\textit{ti}\textit{ó}\textit{nes} \textbf{tu}as!}
\versus{Tunc \textit{non} \textit{con}\textbf{fún}dar,~* cum perspéxero in ómnibus \textit{man}\textit{dá}\textit{tis} \textbf{tu}is.}
\versus{Confitébor tibi in directi\textit{ó}\textit{ne} \textbf{cor}dis:~* in eo quod dídici judícia ju\textit{stí}\textit{ti}\textit{æ} \textbf{tu}æ.}
\versus{Justificatiónes tu\textit{as} \textit{cu}\textbf{stó}diam:~* non me derelín\textit{quas} \textit{us}\textit{que}\textbf{quá}que.}
\versus{In quo córrigit adolescéntior \textit{vi}\textit{am} \textbf{su}am?~* in custodiéndo \textit{ser}\textit{mó}\textit{nes} \textbf{tu}os.}
\versus{In toto corde meo \textit{ex}\textit{qui}\textbf{sí}vi te:~* ne repéllas me a \textit{man}\textit{dá}\textit{tis} \textbf{tu}is.}
\versus{In corde meo abscóndi eló\textit{qui}\textit{a} \textbf{tu}a:~* ut \textit{non} \textit{pec}\textit{cem} \textbf{ti}bi.}
\versus{Benedí\textit{ctus} \textit{es}, \textbf{Dó}mine:~* doce me justifica\textit{ti}\textit{ó}\textit{nes} \textbf{tu}as.}
\versus{In lá\textit{bi}\textit{is} \textbf{me}is,~* pronuntiávi ómnia judíci\textit{a} \textit{o}\textit{ris} \textbf{tu}i.}
\versus{In via testimoniórum tuórum \textit{de}\textit{le}\textbf{ctá}tus sum,~* sicut in óm\textit{ni}\textit{bus} \textit{di}\textbf{ví}\textbf{ti}is.}
\versus{In mandátis tuis \textit{e}\textit{xer}\textbf{cé}bor:~* et considerá\textit{bo} \textit{vi}\textit{as} \textbf{tu}as.}
\versus{In justificatiónibus tuis \textit{me}\textit{di}\textbf{tá}bor:~* non oblivíscar \textit{ser}\textit{mó}\textit{nes} \textbf{tu}os.}
\versus{Retríbue servo tuo, vi\textit{ví}\textit{fi}\textbf{ca} me:~* et custódiam \textit{ser}\textit{mó}\textit{nes} \textbf{tu}os.}
\versus{Revéla ó\textit{cu}\textit{los} \textbf{me}os:~* et considerábo mirabília \textit{de} \textit{le}\textit{ge} \textbf{tu}a.}
\versus{Incola ego \textit{sum} \textit{in} \textbf{ter}ra:~* non abscóndas a me \textit{man}\textit{dá}\textit{ta} \textbf{tu}a.}
\versus{Concupívit ánima mea desideráre justificati\textit{ó}\textit{nes} \textbf{tu}as,~* \textit{in} \textit{om}\textit{ni} \textbf{tém}\textbf{po}re.}
\versus{Increpá\textit{sti} \textit{su}\textbf{pér}bos:~* maledícti qui declínant a \textit{man}\textit{dá}\textit{tis} \textbf{tu}is.}
\versus{Aufer a me oppróbrium, \textit{et} \textit{con}\textbf{tém}ptum:~* quia testimónia tu\textit{a} \textit{ex}\textit{qui}\textbf{sí}vi.}
\versus{Etenim sedérunt príncipes, et advérsum me \textit{lo}\textit{que}\textbf{bán}tur:~* servus autem tuus exercebátur in justificati\textit{ó}\textit{ni}\textit{bus} \textbf{tu}is.}
\versus{Nam et testimónia tua meditá\textit{ti}\textit{o} \textbf{me}a est:~* et consílium meum justifica\textit{ti}\textit{ó}\textit{nes} \textbf{tu}æ.}
\versus{Adhǽsit paviménto á\textit{ni}\textit{ma} \textbf{me}a:~* vivífica me secún\textit{dum} \textit{ver}\textit{bum} \textbf{tu}um.}
\versus{Vias meas enuntiávi et \textit{e}\textit{xau}\textbf{dí}sti me:~* doce me justifica\textit{ti}\textit{ó}\textit{nes} \textbf{tu}as.}
\versus{Viam justificatiónum tuárum \textit{ín}\textit{stru}\textbf{e} me:~* et exercébor in mira\textit{bí}\textit{li}\textit{bus} \textbf{tu}is.}
\versus{Dormitávit ánima me\textit{a} \textit{præ} \textbf{tǽ}dio:~* confírma me \textit{in} \textit{ver}\textit{bis} \textbf{tu}is.}
\versus{Viam iniquitátis á\textit{mo}\textit{ve} \textbf{a} me:~* et de lege tua mi\textit{se}\textit{ré}\textit{re} \textbf{me}i.}
\versus{Viam veritá\textit{tis} \textit{e}\textbf{lé}gi:~* judícia tua \textit{non} \textit{sum} \textit{o}\textbf{blí}tus.}
\versus{Adhǽsi testimóniis \textit{tu}\textit{is} \textbf{Dó}mine:~* no\textit{li} \textit{me} \textit{con}\textbf{fún}\textbf{de}re.}
\versus{Viam mandatórum tuó\textit{rum} \textit{cu}\textbf{cúr}ri:~* cum dila\textit{tá}\textit{sti} \textit{cor} \textbf{me}um.}
\versus{Legem pone mihi, Dómine, viam justificatió\textit{num} \textit{tu}\textbf{á}rum:~* et exquí\textit{ram} \textit{e}\textit{am} \textbf{sem}per.}
\versus{Da mihi intelléctum, et scrutábor \textit{le}\textit{gem} \textbf{tu}am:~* et custódiam illam in to\textit{to} \textit{cor}\textit{de} \textbf{me}o.}
\versus{Deduc me in sémitam mandató\textit{rum} \textit{tu}\textbf{ó}rum:~* qui\textit{a} \textit{i}\textit{psam} \textbf{vó}\textbf{lu}i.}
\versus{Inclína cor meum in testimó\textit{ni}\textit{a} \textbf{tu}a:~* et non \textit{in} \textit{a}\textit{va}\textbf{rí}\textbf{ti}am.}
\versus{Avérte óculos meos ne vídeant \textit{va}\textit{ni}\textbf{tá}tem:~* in via tua \textit{vi}\textit{ví}\textit{fi}\textbf{ca} me.}
\versus{Státue servo tuo eló\textit{qui}\textit{um} \textbf{tu}um,~* in \textit{ti}\textit{mó}\textit{re} \textbf{tu}o.}
\versus{Amputa oppróbrium meum quod \textit{su}\textit{spi}\textbf{cá}tus sum:~* quia judícia \textit{tu}\textit{a} \textit{ju}\textbf{cún}da.}
\versus{Ecce concupívi man\textit{dá}\textit{ta} \textbf{tu}a:~* in æquitáte tua \textit{vi}\textit{ví}\textit{fi}\textbf{ca} me.}
\versus{Et véniat super me misericórdia \textit{tu}\textit{a}, \textbf{Dó}mine:~* salutáre tuum secúndum e\textit{ló}\textit{qui}\textit{um} \textbf{tu}um.}
\versus{Et respondébo exprobrántibus \textit{mi}\textit{hi} \textbf{ver}bum:~* quia sperávi in ser\textit{mó}\textit{ni}\textit{bus} \textbf{tu}is.}
\versus{Et ne áuferas de ore meo verbum veritátis \textit{us}\textit{que}\textbf{quá}que:~* quia in judíciis tuis \textit{su}\textit{per}\textit{spe}\textbf{rá}vi.}
\versus{Et custódiam legem \textit{tu}\textit{am} \textbf{sem}per:~* in sǽculum et in \textit{sǽ}\textit{cu}\textit{lum} \textbf{sǽ}\textbf{cu}li.}
\versus{Et ambulábam in \textit{la}\textit{ti}\textbf{tú}dine:~* quia mandáta tu\textit{a} \textit{ex}\textit{qui}\textbf{sí}vi.}
\versus{Et loquébar in testimóniis tuis in con\textit{spé}\textit{ctu} \textbf{re}gum:~* et \textit{non} \textit{con}\textit{fun}\textbf{dé}bar.}
\versus{Et meditábar in man\textit{dá}\textit{tis} \textbf{tu}is,~* \textit{quæ} \textit{di}\textbf{lé}xi.}
\versus{Et levávi manus meas ad mandáta tua, \textit{quæ} \textit{di}\textbf{lé}xi:~* et exercébar in justificati\textit{ó}\textit{ni}\textit{bus} \textbf{tu}is.}
\versus{Memor esto verbi tui \textit{ser}\textit{vo} \textbf{tu}o,~* in quo mi\textit{hi} \textit{spem} \textit{de}\textbf{dí}sti.}
\versus{Hæc me consoláta est in humili\textit{tá}\textit{te} \textbf{me}a:~* quia elóquium tuum \textit{vi}\textit{vi}\textit{fi}\textbf{cá}\textbf{vit} me.}
\versus{Supérbi iníque agébant \textit{us}\textit{que}\textbf{quá}que:~* a lege autem tua \textit{non} \textit{de}\textit{cli}\textbf{ná}vi.}
\versus{Memor fui judiciórum tuórum a sǽ\textit{cu}\textit{lo}, \textbf{Dó}mine:~* \textit{et} \textit{con}\textit{so}\textbf{lá}\textbf{tus} sum.}
\versus{Deféctio \textit{té}\textit{nu}\textbf{it} me,~* pro peccatóribus derelinquénti\textit{bus} \textit{le}\textit{gem} \textbf{tu}am.}
\versus{Cantábiles mihi erant justificati\textit{ó}\textit{nes} \textbf{tu}æ,~* in loco peregrina\textit{ti}\textit{ó}\textit{nis} \textbf{me}æ.}
\versus{Memor fui nocte nóminis \textit{tu}\textit{i}, \textbf{Dó}mine:~* et custodí\textit{vi} \textit{le}\textit{gem} \textbf{tu}am.}
\versus{Hæc fa\textit{cta} \textit{est} \textbf{mi}hi:~* quia justificatiónes tu\textit{as} \textit{ex}\textit{qui}\textbf{sí}vi.}
\versus{Pórtio \textit{me}\textit{a}, \textbf{Dó}mine,~* dixi custodí\textit{re} \textit{le}\textit{gem} \textbf{tu}am.}
\versus{Deprecátus sum fáciem tuam in toto \textit{cor}\textit{de} \textbf{me}o:~* miserére mei secúndum e\textit{ló}\textit{qui}\textit{um} \textbf{tu}um.}
\versus{Cogitávi \textit{vi}\textit{as} \textbf{me}as:~* et convérti pedes meos in testi\textit{mó}\textit{ni}\textit{a} \textbf{tu}a.}
\versus{Parátus sum, et non \textit{sum} \textit{tur}\textbf{bá}tus:~* ut custódiam \textit{man}\textit{dá}\textit{ta} \textbf{tu}a.}
\versus{Funes peccatórum circum\textit{plé}\textit{xi} \textbf{sunt} me:~* et legem tuam \textit{non} \textit{sum} \textit{o}\textbf{blí}tus.}
\versus{Média nocte surgébam ad confi\textit{tén}\textit{dum} \textbf{ti}bi:~* super judícia justifica\textit{ti}\textit{ó}\textit{nis} \textbf{tu}æ.}
\versus{Párticeps ego sum ómnium ti\textit{mén}\textit{ti}\textbf{um} te:~* et custodiéntium \textit{man}\textit{dá}\textit{ta} \textbf{tu}a.}
\versus{Misericórdia tua, Dómine, ple\textit{na} \textit{est} \textbf{ter}ra:~* justificatió\textit{nes} \textit{tu}\textit{as} \textbf{do}\textbf{ce} me.}
\versus{Bonitátem fecísti cum servo \textit{tu}\textit{o}, \textbf{Dó}mine:~* secún\textit{dum} \textit{ver}\textit{bum} \textbf{tu}um.}
\versus{Bonitátem et disciplínam et scién\textit{ti}\textit{am} \textbf{do}ce me:~* quia mandá\textit{tis} \textit{tu}\textit{is} \textbf{cré}\textbf{di}di.}
\versus{Priúsquam humiliárer e\textit{go} \textit{de}\textbf{lí}qui:~* proptérea elóquium tu\textit{um} \textit{cu}\textit{sto}\textbf{dí}vi.}
\versus{\textit{Bo}\textit{nus} \textbf{es} tu:~* et in bonitáte tua doce me justifica\textit{ti}\textit{ó}\textit{nes} \textbf{tu}as.}
\versus{Multiplicáta est super me iníquitas \textit{su}\textit{per}\textbf{bó}rum:~* ego autem in toto corde meo scrutábor \textit{man}\textit{dá}\textit{ta} \textbf{tu}a.}
\versus{Coagulátum est sicut lac \textit{cor} \textit{e}\textbf{ó}rum:~* ego vero legem tu\textit{am} \textit{me}\textit{di}\textbf{tá}\textbf{tus} sum.}
\versus{Bonum mihi quia hu\textit{mi}\textit{li}\textbf{á}sti me:~* ut discam justifica\textit{ti}\textit{ó}\textit{nes} \textbf{tu}as.}
\versus{Bonum mihi lex \textit{o}\textit{ris} \textbf{tu}i:~* super míllia au\textit{ri} \textit{et} \textit{ar}\textbf{gén}ti.}
\versus{Manus tuæ fecérunt me, et \textit{plas}\textit{ma}\textbf{vé}runt me:~* da mihi intelléctum, et discam \textit{man}\textit{dá}\textit{ta} \textbf{tu}a.}
\versus{Qui timent te vidébunt me et \textit{læ}\textit{ta}\textbf{bún}tur:~* quia in verba tua \textit{su}\textit{per}\textit{spe}\textbf{rá}vi.}
\versus{Cognóvi, Dómine, quia ǽquitas judí\textit{ci}\textit{a} \textbf{tu}a:~* et in veritáte tua \textit{hu}\textit{mi}\textit{li}\textbf{á}\textbf{sti} me.}
\versus{Fiat misericórdia tua ut \textit{con}\textit{so}\textbf{lé}tur me:~* secúndum elóquium tu\textit{um} \textit{ser}\textit{vo} \textbf{tu}o.}
\versus{Véniant mihi miseratiónes tu\textit{æ}, \textit{et} \textbf{vi}vam:~* quia lex tua medi\textit{tá}\textit{ti}\textit{o} \textbf{me}\textbf{a} est.}
\versus{Confundántur supérbi, quia injúste iniquitátem fe\textit{cé}\textit{runt} \textbf{in} me:~* ego autem exercébor in \textit{man}\textit{dá}\textit{tis} \textbf{tu}is.}
\versus{Convertántur mi\textit{hi} \textit{ti}\textbf{mén}tes te:~* et qui novérunt testi\textit{mó}\textit{ni}\textit{a} \textbf{tu}a.}
\versus{Fiat cor meum immaculátum in justificatió\textit{ni}\textit{bus} \textbf{tu}is,~* \textit{ut} \textit{non} \textit{con}\textbf{fún}dar.}
\versus{Defécit in salutáre tuum á\textit{ni}\textit{ma} \textbf{me}a:~* et in verbum tuum \textit{su}\textit{per}\textit{spe}\textbf{rá}vi.}
\versus{Defecérunt óculi mei in eló\textit{qui}\textit{um} \textbf{tu}um:~* dicéntes: Quando con\textit{so}\textit{lá}\textit{be}\textbf{ris} me?}
\versus{Quia factus sum sicut uter \textit{in} \textit{pru}\textbf{í}na:~* justificatiónes tuas \textit{non} \textit{sum} \textit{o}\textbf{blí}tus.}
\versus{Quot sunt dies \textit{ser}\textit{vi} \textbf{tu}i?~* quando fácies de persequénti\textit{bus} \textit{me} \textit{ju}\textbf{dí}\textbf{ci}um?}
\versus{Narravérunt mihi iníqui fabu\textit{la}\textit{ti}\textbf{ó}nes:~* sed \textit{non} \textit{ut} \textit{lex} \textbf{tu}a.}
\versus{Omnia mandáta \textit{tu}\textit{a} \textbf{vé}ritas:~* iníque persecúti sunt \textit{me}, \textit{ád}\textit{ju}\textbf{va} me.}
\versus{Paulo minus consummavérunt \textit{me} \textit{in} \textbf{ter}ra:~* ego autem non derelíqui \textit{man}\textit{dá}\textit{ta} \textbf{tu}a.}
\versus{Secúndum misericórdiam tuam vi\textit{ví}\textit{fi}\textbf{ca} me:~* et custódiam testimóni\textit{a} \textit{o}\textit{ris} \textbf{tu}i.}
\versus{In ætérnum, Dómine, verbum tuum pérma\textit{net} \textit{in} \textbf{cæ}lo.
\versus{In generatiónem et generatiónem vé\textit{ri}\textit{tas} \textbf{tu}a:~* fundásti \textit{ter}\textit{ram}, \textit{et} \textbf{pér}\textbf{ma}net.}
\versus{Ordinatióne tua perse\textit{vé}\textit{rat} \textbf{di}es:~* quóniam ómnia \textit{sér}\textit{vi}\textit{unt} \textbf{ti}bi.}
\versus{Nisi quod lex tua meditá\textit{ti}\textit{o} \textbf{me}a est:~* tunc forte periíssem in humi\textit{li}\textit{tá}\textit{te} \textbf{me}a.}
\versus{In ætérnum non oblivíscar justificati\textit{ó}\textit{nes} \textbf{tu}as:~* quia in ipsis \textit{vi}\textit{vi}\textit{fi}\textbf{cá}\textbf{sti} me.}
\versus{Tuus sum ego, \textit{sal}\textit{vum} \textbf{me} fac:~* quóniam justificatiónes tu\textit{as} \textit{ex}\textit{qui}\textbf{sí}vi.}
\versus{Me exspectavérunt peccatóres ut \textit{pér}\textit{de}\textbf{rent} me:~* testimónia tu\textit{a} \textit{in}\textit{tel}\textbf{lé}xi.}
\versus{Omnis consummatiónis \textit{vi}\textit{di} \textbf{fi}nem:~* latum mandá\textit{tum} \textit{tu}\textit{um} \textbf{ni}mis.}
\versus{Quómodo diléxi legem \textit{tu}\textit{am}, \textbf{Dó}mine?~* tota die medi\textit{tá}\textit{ti}\textit{o} \textbf{me}\textbf{a} est.}
\versus{Super inimícos meos prudéntem me fecísti man\textit{dá}\textit{to} \textbf{tu}o:~* quia in \textit{æ}\textit{tér}\textit{num} \textbf{mi}\textbf{hi} est.}
\versus{Super omnes docéntes me \textit{in}\textit{tel}\textbf{lé}xi:~* quia testimónia tua medi\textit{tá}\textit{ti}\textit{o} \textbf{me}\textbf{a} est.}
\versus{Super senes \textit{in}\textit{tel}\textbf{lé}xi:~* quia mandáta \textit{tu}\textit{a} \textit{quæ}\textbf{sí}vi.}
\versus{Ab omni via mala prohíbui \textit{pe}\textit{des} \textbf{me}os:~* ut custódi\textit{am} \textit{ver}\textit{ba} \textbf{tu}a.}
\versus{A judíciis tuis non \textit{de}\textit{cli}\textbf{ná}vi:~* quia tu legem po\textit{su}\textit{í}\textit{sti} \textbf{mi}hi.}
\versus{Quam dúlcia fáucibus meis eló\textit{qui}\textit{a} \textbf{tu}a,~* super \textit{mel} \textit{o}\textit{ri} \textbf{me}o!}
\versus{A mandátis tuis \textit{in}\textit{tel}\textbf{lé}xi:~* proptérea odívi omnem viam \textit{i}\textit{ni}\textit{qui}\textbf{tá}tis.}
\versus{Lucérna pédibus meis \textit{ver}\textit{bum} \textbf{tu}um,~* et lumen \textit{sé}\textit{mi}\textit{tis} \textbf{me}is.}
\versus{Jurá\textit{vi}, \textit{et} \textbf{stá}tui~* custodíre judícia ju\textit{stí}\textit{ti}\textit{æ} \textbf{tu}æ.}
\versus{Humiliátus sum usque\textit{quá}\textit{que}, \textbf{Dó}mine:~* vivífica me secún\textit{dum} \textit{ver}\textit{bum} \textbf{tu}um.}
\versus{Voluntária oris mei benepláci\textit{ta} \textit{fac}, \textbf{Dó}mine:~* et judíci\textit{a} \textit{tu}\textit{a} \textbf{do}\textbf{ce} me.}
\versus{Anima mea in mánibus \textit{me}\textit{is} \textbf{sem}per:~* et legem tuam \textit{non} \textit{sum} \textit{o}\textbf{blí}tus.}
\versus{Posuérunt peccatóres lá\textit{que}\textit{um} \textbf{mi}hi:~* et de mandátis tu\textit{is} \textit{non} \textit{er}\textbf{rá}vi.}
\versus{Hereditáte acquisívi testimónia tua \textit{in} \textit{æ}\textbf{tér}num:~* quia exsultáti\textit{o} \textit{cor}\textit{dis} \textbf{me}\textbf{i} sunt.}
\versus{Inclinávi cor meum ad faciéndas justificatiónes tuas \textit{in} \textit{æ}\textbf{tér}num,~* propter re\textit{tri}\textit{bu}\textit{ti}\textbf{ó}nem.}
\versus{Iníquos ó\textit{di}\textit{o} \textbf{há}bui:~* et legem \textit{tu}\textit{am} \textit{di}\textbf{lé}xi.}
\versus{Adjútor et suscéptor \textit{me}\textit{us} \textbf{es} tu:~* et in verbum tuum \textit{su}\textit{per}\textit{spe}\textbf{rá}vi.}
\versus{Declináte a \textit{me}, \textit{ma}\textbf{lí}gni:~* et scrutábor mandá\textit{ta} \textit{De}\textit{i} \textbf{me}i.}
\versus{Súscipe me secúndum elóquium tu\textit{um}, \textit{et} \textbf{vi}vam:~* et non confúndas me ab exspecta\textit{ti}\textit{ó}\textit{ne} \textbf{me}a.}
\versus{Adjuva me, et \textit{sal}\textit{vus} \textbf{e}ro:~* et meditábor in justificatióni\textit{bus} \textit{tu}\textit{is} \textbf{sem}per.}
\versus{Sprevísti omnes discedéntes a judí\textit{ci}\textit{is} \textbf{tu}is:~* quia injústa cogitá\textit{ti}\textit{o} \textit{e}\textbf{ó}rum.}
\versus{Prævaricántes reputávi omnes pecca\textit{tó}\textit{res} \textbf{ter}ræ:~* ídeo diléxi testi\textit{mó}\textit{ni}\textit{a} \textbf{tu}a.}
\versus{Confíge timóre tuo \textit{car}\textit{nes} \textbf{me}as:~* a judíciis e\textit{nim} \textit{tu}\textit{is} \textbf{tí}\textbf{mu}i.}
\versus{Feci judícium \textit{et} \textit{ju}\textbf{stí}tiam:~* non tradas me calum\textit{ni}\textit{án}\textit{ti}\textbf{bus} me.}
\versus{Súscipe servum tu\textit{um} \textit{in} \textbf{bo}num:~* non calumnién\textit{tur} \textit{me} \textit{su}\textbf{pér}bi.}
\versus{Oculi mei defecérunt in salu\textit{tá}\textit{re} \textbf{tu}um:~* et in elóquium ju\textit{stí}\textit{ti}\textit{æ} \textbf{tu}æ.}
\versus{Fac cum servo tuo secúndum misericór\textit{di}\textit{am} \textbf{tu}am:~* et justificatió\textit{nes} \textit{tu}\textit{as} \textbf{do}\textbf{ce} me.}
\versus{Servus tu\textit{us} \textit{sum} \textbf{e}go:~* da mihi intelléctum, ut sciam testi\textit{mó}\textit{ni}\textit{a} \textbf{tu}a.}
\versus{Tempus faci\textit{én}\textit{di}, \textbf{Dó}mine:~* díssipavé\textit{runt} \textit{le}\textit{gem} \textbf{tu}am.}
\versus{Ideo diléxi man\textit{dá}\textit{ta} \textbf{tu}a,~* super au\textit{rum} \textit{et} \textit{to}\textbf{pá}\textbf{zi}on.}
\versus{Proptérea ad ómnia mandáta tua \textit{di}\textit{ri}\textbf{gé}bar:~* omnem viam iníquam \textit{ó}\textit{di}\textit{o} \textbf{há}\textbf{bu}i.}
\versus{Mirabília testimó\textit{ni}\textit{a} \textbf{tu}a:~* ídeo scrutáta est ea \textit{á}\textit{ni}\textit{ma} \textbf{me}a.}
\versus{Declarátio sermónum tuó\textit{rum} \textit{il}\textbf{lú}minat:~* et intel\textit{lé}\textit{ctum} \textit{dat} \textbf{pár}\textbf{vu}lis.}
\versus{Os meum apérui, et at\textit{trá}\textit{xi} \textbf{spí}ritum:~* quia mandáta tua \textit{de}\textit{si}\textit{de}\textbf{rá}bam.}
\versus{Aspice in me, et mise\textit{ré}\textit{re} \textbf{me}i:~* secúndum judícium diligénti\textit{um} \textit{no}\textit{men} \textbf{tu}um.}
\versus{Gressus meos dírige secúndum eló\textit{qui}\textit{um} \textbf{tu}um:~* et non dominétur mei om\textit{nis} \textit{in}\textit{ju}\textbf{stí}\textbf{ti}a.}
\versus{Rédime me a calúm\textit{ni}\textit{is} \textbf{hó}minum:~* ut custódiam \textit{man}\textit{dá}\textit{ta} \textbf{tu}a.}
\versus{Fáciem tuam illúmina super \textit{ser}\textit{vum} \textbf{tu}um:~* et doce me justifica\textit{ti}\textit{ó}\textit{nes} \textbf{tu}as.}
\versus{Exitus aquárum deduxérunt ó\textit{cu}\textit{li} \textbf{me}i:~* quia non custodié\textit{runt} \textit{le}\textit{gem} \textbf{tu}am.}
\versus{Ju\textit{stus} \textit{es}, \textbf{Dó}mine:~* et rectum ju\textit{dí}\textit{ci}\textit{um} \textbf{tu}um.}
\versus{Mandásti justítiam testimó\textit{ni}\textit{a} \textbf{tu}a:~* et veritá\textit{tem} \textit{tu}\textit{am} \textbf{ni}mis.}
\versus{Tabéscere me fecit \textit{ze}\textit{lus} \textbf{me}us:~* quia oblíti sunt verba tua i\textit{ni}\textit{mí}\textit{ci} \textbf{me}i.}
\versus{Ignítum elóquium tuum \textit{ve}\textit{he}\textbf{mén}ter:~* et servus tuus \textit{di}\textit{lé}\textit{xit} \textbf{il}lud.}
\versus{Adolescéntulus sum ego \textit{et} \textit{con}\textbf{tém}ptus:~* justificatiónes tuas \textit{non} \textit{sum} \textit{o}\textbf{blí}tus.}
\versus{Justítia tua, justítia \textit{in} \textit{æ}\textbf{tér}num:~* et \textit{lex} \textit{tu}\textit{a} \textbf{vé}\textbf{ri}tas.}
\versus{Tribulátio, et angústia \textit{in}\textit{ve}\textbf{né}runt me:~* mandáta tua medi\textit{tá}\textit{ti}\textit{o} \textbf{me}\textbf{a} est.}
\versus{Æquitas testimónia tua \textit{in} \textit{æ}\textbf{tér}num:~* intelléctum da \textit{mi}\textit{hi}, \textit{et} \textbf{vi}vam.}
\versus{Clamávi in toto corde meo, exáu\textit{di} \textit{me}, \textbf{Dó}mine:~* justificatiónes \textit{tu}\textit{as} \textit{re}\textbf{quí}ram.}
\versus{Clamávi ad te, \textit{sal}\textit{vum} \textbf{me} fac:~* ut custódiam \textit{man}\textit{dá}\textit{ta} \textbf{tu}a.}
\versus{Prævéni in maturitáte, \textit{et} \textit{cla}\textbf{má}vi:~* quia in verba tua \textit{su}\textit{per}\textit{spe}\textbf{rá}vi.}
\versus{Prævenérunt óculi mei ad \textit{te} \textit{di}\textbf{lú}culo:~* ut meditárer e\textit{ló}\textit{qui}\textit{a} \textbf{tu}a.}
\versus{Vocem meam audi secúndum misericórdiam \textit{tu}\textit{am}, \textbf{Dó}mine:~* et secúndum judícium tuum \textit{vi}\textit{ví}\textit{fi}\textbf{ca} me.}
\versus{Appropinquavérunt persequéntes me i\textit{ni}\textit{qui}\textbf{tá}ti:~* a lege autem tu\textit{a} \textit{lon}\textit{ge} \textbf{fa}\textbf{cti} sunt.}
\versus{Prope \textit{es} \textit{tu}, \textbf{Dó}mine:~* et omnes vi\textit{æ} \textit{tu}\textit{æ} \textbf{vé}\textbf{ri}tas.}
\versus{Inítio cognóvi de testimó\textit{ni}\textit{is} \textbf{tu}is:~* quia in ætérnum \textit{fun}\textit{dá}\textit{sti} \textbf{e}a.}
\versus{Vide humilitátem meam, et \textit{é}\textit{ri}\textbf{pe} me:~* quia legem tuam \textit{non} \textit{sum} \textit{o}\textbf{blí}tus.}
\versus{Júdica judícium meum, et \textit{ré}\textit{di}\textbf{me} me:~* propter elóquium tuum \textit{vi}\textit{ví}\textit{fi}\textbf{ca} me.}
\versus{Longe a peccató\textit{ri}\textit{bus} \textbf{sa}lus:~* quia justificatiónes tuas non \textit{ex}\textit{qui}\textit{si}\textbf{é}runt.}
\versus{Misericórdiæ tuæ \textit{mul}\textit{tæ}, \textbf{Dó}mine:~* secúndum judícium tuum \textit{vi}\textit{ví}\textit{fi}\textbf{ca} me.}
\versus{Multi qui persequúntur me, et \textit{trí}\textit{bu}\textbf{lant} me:~* a testimóniis tuis \textit{non} \textit{de}\textit{cli}\textbf{ná}vi.}
\versus{Vidi prævaricántes, et \textit{ta}\textit{be}\textbf{scé}bam:~* quia elóquia tua non \textit{cu}\textit{sto}\textit{di}\textbf{é}runt.}
\versus{Vide quóniam mandáta tua di\textit{lé}\textit{xi}, \textbf{Dó}mine:~* in misericórdia tua \textit{vi}\textit{ví}\textit{fi}\textbf{ca} me.}
\versus{Princípium verbórum tu\textit{ó}\textit{rum}, \textbf{vé}ritas:~* in ætérnum ómnia judícia ju\textit{stí}\textit{ti}\textit{æ} \textbf{tu}æ.}
\versus{Príncipes persecúti \textit{sunt} \textit{me} \textbf{gra}tis:~* et a verbis tuis formi\textit{dá}\textit{vit} \textit{cor} \textbf{me}um.}
\versus{Lætábor ego super eló\textit{qui}\textit{a} \textbf{tu}a:~* sicut qui invénit \textit{spó}\textit{li}\textit{a} \textbf{mul}ta.}
\versus{Iniquitátem ódio hábui, et a\textit{bo}\textit{mi}\textbf{ná}tus sum:~* legem autem \textit{tu}\textit{am} \textit{di}\textbf{lé}xi.}
\versus{Sépties in die laudem \textit{di}\textit{xi} \textbf{ti}bi,~* super judícia ju\textit{stí}\textit{ti}\textit{æ} \textbf{tu}æ.}
\versus{Pax multa diligéntibus \textit{le}\textit{gem} \textbf{tu}am:~* et non \textit{est} \textit{il}\textit{lis} \textbf{scán}\textbf{da}lum.}
\versus{Exspectábam salutáre \textit{tu}\textit{um}, \textbf{Dó}mine:~* et mandáta \textit{tu}\textit{a} \textit{di}\textbf{lé}xi.}
\versus{Custodívit ánima mea testimó\textit{ni}\textit{a} \textbf{tu}a:~* et diléxit e\textit{a} \textit{ve}\textit{he}\textbf{mén}ter.}
\versus{Servávi mandáta tua, et testimó\textit{ni}\textit{a} \textbf{tu}a:~* quia omnes viæ meæ in \textit{con}\textit{spé}\textit{ctu} \textbf{tu}o.}
\versus{Appropínquet deprecátio mea in conspéctu \textit{tu}\textit{o}, \textbf{Dó}mine:~* juxta elóquium tuum da mi\textit{hi} \textit{in}\textit{tel}\textbf{lé}ctum.}
\versus{Intret postulátio mea in con\textit{spé}\textit{ctu} \textbf{tu}o:~* secúndum elóquium tu\textit{um} \textit{é}\textit{ri}\textbf{pe} me.}
\versus{Eructábunt lábia \textit{me}\textit{a} \textbf{hym}num,~* cum docúeris me justifica\textit{ti}\textit{ó}\textit{nes} \textbf{tu}as.}
\versus{Pronuntiábit lingua mea eló\textit{qui}\textit{um} \textbf{tu}um:~* quia ómnia mandá\textit{ta} \textit{tu}\textit{a} \textbf{ǽ}\textbf{qui}tas.}
\versus{Fiat manus tu\textit{a} \textit{ut} \textbf{sal}vet me:~* quóniam mandáta \textit{tu}\textit{a} \textit{e}\textbf{lé}gi.}
\versus{Concupívi salutáre \textit{tu}\textit{um}, \textbf{Dó}mine:~* et lex tua medi\textit{tá}\textit{ti}\textit{o} \textbf{me}\textbf{a} est.}
\versus{Vivet ánima mea, \textit{et} \textit{lau}\textbf{dá}bit te:~* et judícia tu\textit{a} \textit{ad}\textit{ju}\textbf{vá}\textbf{bunt} me.}
\versus{Errávi, sicut o\textit{vis}, \textit{quæ} \textbf{pé}riit:~* quære servum tuum, quia mandáta tua \textit{non} \textit{sum} \textit{o}\textbf{blí}tus.}
