\versus{Memor esto verbi tui servo \textbf{tu}o,~* in quo mihi spem \textit{de}\textbf{dí}sti.}
\versus{Hæc me consoláta est in humilitáte \textbf{me}a:~* quia elóquium tuum vivi\textit{fi}\textbf{cá}\textbf{vit} me.}
\versus{Supérbi iníque agébant usque\textbf{quá}que:~* a lege autem tua non de\textit{cli}\textbf{ná}vi.}
\versus{Memor fui judiciórum tuórum a sǽculo, \textbf{Dó}mine:~* et con\textit{so}\textbf{lá}\textbf{tus} sum.}
\versus{Deféctio ténu\textbf{it} me,~* pro peccatóribus derelinquéntibus le\textit{gem} \textbf{tu}am.}
\versus{Cantábiles mihi erant justificatiónes \textbf{tu}æ,~* in loco peregrinatió\textit{nis} \textbf{me}æ.}
\versus{Memor fui nocte nóminis tui, \textbf{Dó}mine:~* et custodívi le\textit{gem} \textbf{tu}am.}
\versus{Hæc facta est \textbf{mi}hi:~* quia justificatiónes tuas ex\textit{qui}\textbf{sí}vi.}
\versus{Pórtio mea, \textbf{Dó}mine,~* dixi custodíre le\textit{gem} \textbf{tu}am.}
\versus{Deprecátus sum fáciem tuam in toto corde \textbf{me}o:~* miserére mei secúndum elóqui\textit{um} \textbf{tu}um.}
\versus{Cogitávi vias \textbf{me}as:~* et convérti pedes meos in testimóni\textit{a} \textbf{tu}a.}
\versus{Parátus sum, et non sum tur\textbf{bá}tus:~* ut custódiam mandá\textit{ta} \textbf{tu}a.}
\versus{Funes peccatórum circumpléxi \textbf{sunt} me:~* et legem tuam non sum \textit{o}\textbf{blí}tus.}
\versus{Média nocte surgébam ad confiténdum \textbf{ti}bi:~* super judícia justificatió\textit{nis} \textbf{tu}æ.}
\versus{Párticeps ego sum ómnium timénti\textbf{um} te:~* et custodiéntium mandá\textit{ta} \textbf{tu}a.}
\versus{Misericórdia tua, Dómine, plena est \textbf{ter}ra:~* justificatiónes tu\textit{as} \textbf{do}\textbf{ce} me.}
