\versus{Bénedic ánima mea, \textbf{Dó}mino:~* Dómine, Deus meus, magnificátus es ve\textit{he}\textbf{mén}ter.}
\versus{Confessiónem, et decórem indu\textbf{í}sti:~* amíctus lúmine sicut ve\textit{sti}\textbf{mén}to.}
\versus{Exténdens cælum sicut \textbf{pel}lem:~* qui tegis aquis superió\textit{ra} \textbf{e}jus.}
\versus{Qui ponis nubem ascénsum \textbf{tu}um:~* qui ámbulas super pennas \textit{ven}\textbf{tó}rum.}
\versus{Qui facis ángelos tuos, \textbf{spí}ritus:~* et minístros tuos ignem \textit{u}\textbf{rén}tem.}
\versus{Qui fundásti terram super stabilitátem \textbf{su}am:~* non inclinábitur in sǽcu\textit{lum} \textbf{sǽ}\textbf{cu}li.}
\versus{Abýssus, sicut vestiméntum, amíctus \textbf{e}jus:~* super montes sta\textit{bunt} \textbf{a}quæ.}
\versus{Ab increpatióne tua \textbf{fú}gient:~* a voce tonítrui tui for\textit{mi}\textbf{dá}bunt.}
\versus{Ascéndunt montes: et descéndunt \textbf{cam}pi~* in locum, quem fundá\textit{sti} \textbf{e}is.}
\versus{Términum posuísti, quem non transgredi\textbf{én}tur:~* neque converténtur operí\textit{re} \textbf{ter}ram.}
\versus{Qui emíttis fontes in con\textbf{vál}libus:~* inter médium móntium pertransí\textit{bunt} \textbf{a}quæ.}
\versus{Potábunt omnes béstiæ \textbf{a}gri:~* exspectábunt ónagri in si\textit{ti} \textbf{su}a.}
\versus{Super ea vólucres cæli habi\textbf{tá}bunt:~* de médio petrárum da\textit{bunt} \textbf{vo}ces.}
\versus{Rigans montes de superióribus \textbf{su}is:~* de fructu óperum tuórum satiábi\textit{tur} \textbf{ter}ra:}
\versus{Prodúcens fœnum ju\textbf{mén}tis:~* et herbam servitú\textit{ti} \textbf{hó}\textbf{mi}num:}
\versus{Ut edúcas panem de \textbf{ter}ra:~* et vinum lætíficet \textit{cor} \textbf{hó}\textbf{mi}nis:}
\versus{Ut exhílaret fáciem in \textbf{ó}leo:~* et panis cor hóminis \textit{con}\textbf{fír}met.}
\versus{Saturabúntur ligna campi, et cedri Líbani, quas plan\textbf{tá}vit:~* illic pásseres nidi\textit{fi}\textbf{cá}bunt.}
\versus{Heródii domus dux est e\textbf{ó}rum:~* montes excélsi cervis: petra refúgium he\textit{ri}\textbf{ná}\textbf{ci}is.}
\versus{Fecit lunam in \textbf{tém}pora:~* sol cognóvit occá\textit{sum} \textbf{su}um.}
\versus{Posuísti ténebras, et facta \textbf{est} nox:~* in ipsa pertransíbunt omnes bésti\textit{æ} \textbf{sil}væ.}
\versus{Cátuli leónum rugiéntes, ut \textbf{rá}piant:~* et quærant a Deo e\textit{scam} \textbf{si}bi.}
\versus{Ortus est sol, et congre\textbf{gá}ti sunt:~* et in cubílibus suis collo\textit{ca}\textbf{bún}tur.}
\versus{Exíbit homo ad opus \textbf{su}um:~* et ad operatiónem suam usque \textit{ad} \textbf{vé}\textbf{spe}rum.}
\versus{Quam magnificáta sunt ópera tua, \textbf{Dó}mine!~* ómnia in sapiéntia fecísti: impléta est terra possessió\textit{ne} \textbf{tu}a.}
\versus{Hoc mare magnum, et spatiósum \textbf{má}nibus:~* illic reptília, quorum non \textit{est} \textbf{nú}\textbf{me}rus.}
\versus{Animália pusílla cum \textbf{ma}gnis:~* illic naves per\textit{tran}\textbf{sí}bunt.}
\versus{Draco iste, quem formásti ad illudéndum \textbf{e}i:~* ómnia a te exspéctant ut des illis escam \textit{in} \textbf{tém}\textbf{po}re.}
\versus{Dante te illis, \textbf{cól}ligent:~* aperiénte te manum tuam, ómnia implebúntur bo\textit{ni}\textbf{tá}te.}
\versus{Averténte autem te fáciem, turba\textbf{bún}tur:~* áuferes spíritum eórum, et defícient, et in púlverem suum re\textit{ver}\textbf{tén}tur.}
\versus{Emíttes spíritum tuum, et crea\textbf{bún}tur:~* et renovábis fáci\textit{em} \textbf{ter}ræ.}
\versus{Sit glória Dómini in \textbf{sǽ}culum:~* lætábitur Dóminus in opéri\textit{bus} \textbf{su}is:}
\versus{Qui réspicit terram, et facit eam \textbf{tré}mere:~* qui tangit montes, \textit{et} \textbf{fú}\textbf{mi}gant.}
\versus{Cantábo Dómino in vita \textbf{me}a:~* psallam Deo meo, quám\textit{di}\textbf{u} sum.}
\versus{Jucúndum sit ei elóquium \textbf{me}um:~* ego vero delectábor \textit{in} \textbf{Dó}\textbf{mi}no.}
\versus{Defíciant peccatóres a terra, et iníqui ita ut \textbf{non} sint:~* bénedic, ánima me\textit{a}, \textbf{Dó}\textbf{mi}no.}
