\versus{Bénedic áni\textit{ma} \textit{me}\textit{a}, \textbf{Dó}mino:~* Dómine, Deus meus, magnificátus es ve\textit{he}\textbf{mén}ter.}
\versus{Confessiónem, et decó\textit{rem} \textit{in}\textit{du}\textbf{í}sti:~* amíctus lúmine sicut ve\textit{sti}\textbf{mén}to.}
\versus{Exténdens cæ\textit{lum} \textit{si}\textit{cut} \textbf{pel}lem:~* qui tegis aquis superió\textit{ra} \textbf{e}jus.}
\versus{Qui ponis nubem \textit{a}\textit{scén}\textit{sum} \textbf{tu}um:~* qui ámbulas super pennas \textit{ven}\textbf{tó}rum.}
\versus{Qui facis ánge\textit{los} \textit{tu}\textit{os}, \textbf{spí}ritus:~* et minístros tuos ignem \textit{u}\textbf{rén}tem.}
\versus{Qui fundásti terram super stabi\textit{li}\textit{tá}\textit{tem} \textbf{su}am:~* non inclinábitur in sǽcu\textit{lum} \textbf{sǽ}culi.}
\versus{Abýssus, sicut vestiméntum, \textit{a}\textit{mí}\textit{ctus} \textbf{e}jus:~* super montes sta\textit{bunt} \textbf{a}quæ.}
\versus{Ab increpatió\textit{ne} \textit{tu}\textit{a} \textbf{fú}gient:~* a voce tonítrui tui for\textit{mi}\textbf{dá}bunt.}
\versus{Ascéndunt montes: et \textit{de}\textit{scén}\textit{dunt} \textbf{cam}pi~* in locum, quem fundá\textit{sti} \textbf{e}is.}
\versus{Términum posuísti, quem non \textit{tran}\textit{sgre}\textit{di}\textbf{én}tur:~* neque converténtur operí\textit{re} \textbf{ter}ram.}
\versus{Qui emíttis fon\textit{tes} \textit{in} \textit{con}\textbf{vál}libus:~* inter médium móntium pertransí\textit{bunt} \textbf{a}quæ.}
\versus{Potábunt omnes \textit{bé}\textit{sti}\textit{æ} \textbf{a}gri:~* exspectábunt ónagri in si\textit{ti} \textbf{su}a.}
\versus{Super ea vólucres cæ\textit{li} \textit{ha}\textit{bi}\textbf{tá}bunt:~* de médio petrárum da\textit{bunt} \textbf{vo}ces.}
\versus{Rigans montes de superi\textit{ó}\textit{ri}\textit{bus} \textbf{su}is:~* de fructu óperum tuórum satiábi\textit{tur} \textbf{ter}ra:}
\versus{Prodúcens \textit{fœ}\textit{num} \textit{ju}\textbf{mén}tis:~* et herbam servitú\textit{ti} \textbf{hó}minum:}
\versus{Ut edúcas \textit{pa}\textit{nem} \textit{de} \textbf{ter}ra:~* et vinum lætíficet \textit{cor} \textbf{hó}minis:}
\versus{Ut exhílaret fá\textit{ci}\textit{em} \textit{in} \textbf{ó}leo:~* et panis cor hóminis \textit{con}\textbf{fír}met.}
\versus{Saturabúntur ligna campi, et cedri Líba\textit{ni}, \textit{quas} \textit{plan}\textbf{tá}vit:~* illic pásseres nidi\textit{fi}\textbf{cá}bunt.}
\versus{Heródii domus \textit{dux} \textit{est} \textit{e}\textbf{ó}rum:~* montes excélsi cervis: petra refúgium he\textit{ri}\textbf{ná}ciis.}
\versus{Fecit \textit{lu}\textit{nam} \textit{in} \textbf{tém}pora:~* sol cognóvit occá\textit{sum} \textbf{su}um.}
\versus{Posuísti ténebras, \textit{et} \textit{fa}\textit{cta} \textbf{est} nox:~* in ipsa pertransíbunt omnes bésti\textit{æ} \textbf{sil}væ.}
\versus{Cátuli leónum rugi\textit{én}\textit{tes}, \textit{ut} \textbf{rá}piant:~* et quærant a Deo e\textit{scam} \textbf{si}bi.}
\versus{Ortus est sol, \textit{et} \textit{con}\textit{gre}\textbf{gá}ti sunt:~* et in cubílibus suis collo\textit{ca}\textbf{bún}tur.}
\versus{Exíbit homo \textit{ad} \textit{o}\textit{pus} \textbf{su}um:~* et ad operatiónem suam usque \textit{ad} \textbf{vé}sperum.}
\versus{Quam magnificáta sunt ópe\textit{ra} \textit{tu}\textit{a}, \textbf{Dó}mine!~* ómnia in sapiéntia fecísti: impléta est terra possessió\textit{ne} \textbf{tu}a.}
\versus{Hoc mare magnum, et spa\textit{ti}\textit{ó}\textit{sum} \textbf{má}nibus:~* illic reptília, quorum non \textit{est} \textbf{nú}merus.}
\versus{Animália pu\textit{síl}\textit{la} \textit{cum} \textbf{ma}gnis:~* illic naves per\textit{tran}\textbf{sí}bunt.}
\versus{Draco iste, quem formásti ad il\textit{lu}\textit{dén}\textit{dum} \textbf{e}i:~* ómnia a te exspéctant ut des illis escam \textit{in} \textbf{tém}pore.}
\versus{Dante \textit{te} \textit{il}\textit{lis}, \textbf{cól}ligent:~* aperiénte te manum tuam, ómnia implebúntur bo\textit{ni}\textbf{tá}te.}
\versus{Averténte autem te fáci\textit{em}, \textit{tur}\textit{ba}\textbf{bún}tur:~* áuferes spíritum eórum, et defícient, et in púlverem suum re\textit{ver}\textbf{tén}tur.}
\versus{Emíttes spíritum tuum, \textit{et} \textit{cre}\textit{a}\textbf{bún}tur:~* et renovábis fáci\textit{em} \textbf{ter}ræ.}
\versus{Sit glória Dó\textit{mi}\textit{ni} \textit{in} \textbf{sǽ}culum:~* lætábitur Dóminus in opéri\textit{bus} \textbf{su}is:}
\versus{Qui réspicit terram, et fa\textit{cit} \textit{e}\textit{am} \textbf{tré}mere:~* qui tangit montes, \textit{et} \textbf{fú}migant.}
\versus{Cantábo Dómino \textit{in} \textit{vi}\textit{ta} \textbf{me}a:~* psallam Deo meo, quám\textit{di}\textbf{u} sum.}
\versus{Jucúndum sit ei e\textit{ló}\textit{qui}\textit{um} \textbf{me}um:~* ego vero delectábor \textit{in} \textbf{Dó}mino.}
\versus{Defíciant peccatóres a terra, et iníqui \textit{i}\textit{ta} \textit{ut} \textbf{non} sint:~* bénedic, ánima me\textit{a}, \textbf{Dó}mino.}
