\versus{Iníquos ódi\textit{o} \textbf{há}bui:~* et legem tu\textit{am} \textit{di}\textbf{lé}xi.}
\versus{Adjútor et suscéptor me\textit{us} \textbf{es} tu:~* et in verbum tuum su\textit{per}\textit{spe}\textbf{rá}vi.}
\versus{Declináte a me, \textit{ma}\textbf{lí}gni:~* et scrutábor mandáta \textit{De}\textit{i} \textbf{me}i.}
\versus{Súscipe me secúndum elóquium tuum, \textit{et} \textbf{vi}vam:~* et non confúndas me ab exspectati\textit{ó}\textit{ne} \textbf{me}a.}
\versus{Adjuva me, et sal\textit{vus} \textbf{e}ro:~* et meditábor in justificatiónibus \textit{tu}\textit{is} \textbf{sem}per.}
\versus{Sprevísti omnes discedéntes a judíci\textit{is} \textbf{tu}is:~* quia injústa cogitáti\textit{o} \textit{e}\textbf{ó}rum.}
\versus{Prævaricántes reputávi omnes peccató\textit{res} \textbf{ter}ræ:~* ídeo diléxi testimó\textit{ni}\textit{a} \textbf{tu}a.}
\versus{Confíge timóre tuo car\textit{nes} \textbf{me}as:~* a judíciis enim \textit{tu}\textit{is} \textbf{tí}mui.}
\versus{Feci judícium et \textit{ju}\textbf{stí}tiam:~* non tradas me calumni\textit{án}\textit{ti}\textbf{bus} me.}
\versus{Súscipe servum tuum \textit{in} \textbf{bo}num:~* non calumniéntur \textit{me} \textit{su}\textbf{pér}bi.}
\versus{Oculi mei defecérunt in salutá\textit{re} \textbf{tu}um:~* et in elóquium justí\textit{ti}\textit{æ} \textbf{tu}æ.}
\versus{Fac cum servo tuo secúndum misericórdi\textit{am} \textbf{tu}am:~* et justificatiónes \textit{tu}\textit{as} \textbf{do}ce me.}
\versus{Servus tuus \textit{sum} \textbf{e}go:~* da mihi intelléctum, ut sciam testimó\textit{ni}\textit{a} \textbf{tu}a.}
\versus{Tempus facién\textit{di}, \textbf{Dó}mine:~* díssipavérunt \textit{le}\textit{gem} \textbf{tu}am.}
\versus{Ideo diléxi mandá\textit{ta} \textbf{tu}a,~* super aurum \textit{et} \textit{to}\textbf{pá}zion.}
\versus{Proptérea ad ómnia mandáta tua di\textit{ri}\textbf{gé}bar:~* omnem viam iníquam ó\textit{di}\textit{o} \textbf{há}bui.}
