\versus{Confitémini Dómino \textbf{quó}niam \textbf{bo}nus:~* quóniam in sǽculum miseri\textbf{cór}dia \textbf{e}jus.}
\versus{Dicat nunc Israël \textbf{quó}niam \textbf{bo}nus:~* quóniam in sǽculum miseri\textbf{cór}dia \textbf{e}jus.}
\versus{Dicat nunc \textbf{do}mus \textbf{A}\textbf{a}ron:~* quóniam in sǽculum miseri\textbf{cór}dia \textbf{e}jus.}
\versus{Dicant nunc qui \textbf{ti}ment \textbf{Dó}\textbf{mi}num:~* quóniam in sǽculum miseri\textbf{cór}dia \textbf{e}jus.}
\versus{De tribulatióne invo\textbf{cá}vi \textbf{Dó}\textbf{mi}num:~* et exaudívit me in lati\textbf{tú}dine \textbf{Dó}minus.}
\versus{Dóminus \textbf{mi}hi ad\textbf{jú}tor:~* non timébo quid fáciat \textbf{mi}hi \textbf{ho}mo.}
\versus{Dóminus \textbf{mi}hi ad\textbf{jú}tor:~* et ego despíciam ini\textbf{mí}cos \textbf{me}os.}
\versus{Bonum est confíde\textbf{re} in \textbf{Dó}\textbf{mi}no:~* quam confíde\textbf{re} in \textbf{hó}mine.}
\versus{Bonum est spe\textbf{rá}re in \textbf{Dó}\textbf{mi}no:~* quam speráre \textbf{in} prin\textbf{cí}pibus.}
\versus{Omnes Gentes \textbf{cir}cu\textbf{ié}\textbf{runt} me:~* et in nómine Dómini quia ultus \textbf{sum} in \textbf{e}os.}
\versus{Circumdántes cir\textbf{cum}de\textbf{dé}\textbf{runt} me:~* et in nómine Dómini quia ultus \textbf{sum} in \textbf{e}os.}
\versus{Circumdedérunt me sicut apes,~† et exarsérunt sicut \textbf{i}gnis in \textbf{spi}nis:~* et in nómine Dómini quia ultus \textbf{sum} in \textbf{e}os.}
\versus{Impúlsus evérsus \textbf{sum} ut \textbf{cá}\textbf{de}rem:~* et Dómi\textbf{nus} su\textbf{scé}pit me.}
\versus{Fortitúdo mea, et laus \textbf{me}a \textbf{Dó}\textbf{mi}nus:~* et factus est mihi \textbf{in} sa\textbf{lú}tem.}
\versus{Vox exsultatiónis, \textbf{et} sa\textbf{lú}tis:~* in tabernácu\textbf{lis} ju\textbf{stó}rum.}
\versus{Déxtera Dómini fecit virtútem:~† déxtera Dómini \textbf{e}xal\textbf{tá}\textbf{vit} me,~* déxtera Dómini \textbf{fe}cit vir\textbf{tú}tem.}
\versus{Non móri\textbf{ar}, sed \textbf{vi}vam:~* et narrábo \textbf{ó}pera \textbf{Dó}mini.}
\versus{Castígans casti\textbf{gá}vit me \textbf{Dó}\textbf{mi}nus:~* et morti non \textbf{trá}di\textbf{dit} me.}
\versus{Aperíte mihi portas justítiæ,~† ingréssus in eas confi\textbf{té}bor \textbf{Dó}\textbf{mi}no:~* hæc porta Dómini, justi in\textbf{trá}bunt in \textbf{e}am.}
\versus{Confitébor tibi quóniam \textbf{e}xau\textbf{dí}\textbf{sti} me:~* et factus es mihi \textbf{in} sa\textbf{lú}tem.}
\versus{Lápidem, quem reprobavérunt æ\textbf{di}fi\textbf{cán}tes:~* hic factus est in \textbf{ca}put \textbf{án}guli.}
\versus{A Dómino \textbf{fa}ctum est \textbf{i}stud:~* et est mirábile in \textbf{ó}culis \textbf{no}stris.}
\versus{Hæc est dies, quam \textbf{fe}cit \textbf{Dó}\textbf{mi}nus:~* exsultémus et læ\textbf{té}mur in \textbf{e}a.}
\versus{O Dómine, salvum me fac,~† o Dómine bene \textbf{pro}spe\textbf{rá}re:~* benedíctus qui venit in \textbf{nó}mine \textbf{Dó}mini.}
\versus{Benedíximus vobis de \textbf{do}mo \textbf{Dó}\textbf{mi}ni:~* Deus Dóminus, et il\textbf{lú}xit \textbf{no}bis.}
\versus{Constitúite diem solémnem \textbf{in} con\textbf{dén}sis,~* usque ad \textbf{cor}nu al\textbf{tá}ris.}
\versus{Deus meus es tu, et confi\textbf{té}bor \textbf{ti}bi:~* Deus meus es tu, et \textbf{e}xal\textbf{tá}bo te.}
\versus{Confitébor tibi quóniam \textbf{e}xau\textbf{dí}\textbf{sti} me:~* et factus es mihi \textbf{in} sa\textbf{lú}tem.}
\versus{Confitémini Dómino \textbf{quó}niam \textbf{bo}nus:~* quóniam in sǽculum miseri\textbf{cór}dia \textbf{e}jus.}
