\versus{Meménto, \textit{Dó}\textit{mi}\textit{ne}, \textbf{Da}vid,~* et omnis mansuetúdi\textit{nis} \textbf{e}jus:}
\versus{Sicut \textit{ju}\textit{rá}\textit{vit} \textbf{Dó}mino,~* votum vovit De\textit{o} \textbf{Ja}cob:}
\versus{Si introíero in tabernácu\textit{lum} \textit{do}\textit{mus} \textbf{me}æ,~* si ascéndero in lectum stra\textit{ti} \textbf{me}i:}
\versus{Si dédero somnum \textit{ó}\textit{cu}\textit{lis} \textbf{me}is,~* et pálpebris meis dormita\textit{ti}\textbf{ó}nem:}
\versus{Et réquiem tempóribus meis: donec invéni\textit{am} \textit{lo}\textit{cum} \textbf{Dó}mino,~* tabernáculum De\textit{o} \textbf{Ja}cob.}
\versus{Ecce audívimus \textit{e}\textit{am} \textit{in} \textbf{E}phrata:~* invénimus eam in cam\textit{pis} \textbf{sil}væ.}
\versus{Introíbimus in taber\textit{ná}\textit{cu}\textit{lum} \textbf{e}jus:~* adorábimus in loco, ubi stetérunt pe\textit{des} \textbf{e}jus.}
\versus{Surge, Dómine, in \textit{ré}\textit{qui}\textit{em} \textbf{tu}am,~* tu et arca sanctificatió\textit{nis} \textbf{tu}æ.}
\versus{Sacerdótes tui indu\textit{án}\textit{tur} \textit{ju}\textbf{stí}tiam:~* et sancti tui \textit{ex}\textbf{súl}tent.}
\versus{Propter Da\textit{vid}, \textit{ser}\textit{vum} \textbf{tu}um:~* non avértas fáciem Chri\textit{sti} \textbf{tu}i.}
\versus{Jurávit Dóminus David veritátem, et non fru\textit{strá}\textit{bi}\textit{tur} \textbf{e}am:~* de fructu ventris tui ponam super se\textit{dem} \textbf{tu}am.}
\versus{Si custodíerint fílii tui te\textit{sta}\textit{mén}\textit{tum} \textbf{me}um:~* et testimónia mea hæc, quæ docé\textit{bo} \textbf{e}os.}
\versus{Et fílii eórum \textit{us}\textit{que} \textit{in} \textbf{sǽ}culum:~* sedébunt super se\textit{dem} \textbf{tu}am.}
\versus{Quóniam elégit \textit{Dó}\textit{mi}\textit{nus} \textbf{Si}on:~* elégit eam in habitatió\textit{nem} \textbf{si}bi.}
\versus{Hæc réquies mea in \textit{sǽ}\textit{cu}\textit{lum} \textbf{sǽ}culi:~* hic habitábo, quóniam elé\textit{gi} \textbf{e}am.}
\versus{Víduam ejus benedí\textit{cens} \textit{be}\textit{ne}\textbf{dí}cam:~* páuperes ejus saturá\textit{bo} \textbf{pá}nibus.}
\versus{Sacerdótes ejus índu\textit{am} \textit{sa}\textit{lu}\textbf{tá}ri:~* et sancti ejus exsultatióne ex\textit{sul}\textbf{tá}bunt.}
\versus{Illuc prodú\textit{cam} \textit{cor}\textit{nu} \textbf{Da}vid:~* parávi lucérnam Chri\textit{sto} \textbf{me}o.}
\versus{Inimícos ejus índuam \textit{con}\textit{fu}\textit{si}\textbf{ó}ne:~* super ipsum autem efflorébit sanctificáti\textit{o} \textbf{me}a.}
