\versus{Beáti immaculá\textit{ti} \textit{in} \textbf{vi}a:~* qui ámbulant in lege \textbf{Dó}mini.}
\versus{Beáti, qui scrutántur testimó\textit{ni}\textit{a} \textbf{e}jus:~* in toto corde exquírunt \textbf{e}um.}
\versus{Non enim qui operántur i\textit{ni}\textit{qui}\textbf{tá}tem,~* in viis ejus ambula\textbf{vé}runt.}
\versus{\textit{Tu} \textit{man}\textbf{dá}sti~* mandáta tua custodíri \textbf{ni}mis.}
\versus{Utinam dirigántur \textit{vi}\textit{æ} \textbf{me}æ,~* ad custodiéndas justificatiónes \textbf{tu}as!}
\versus{Tunc \textit{non} \textit{con}\textbf{fún}dar,~* cum perspéxero in ómnibus mandátis \textbf{tu}is.}
\versus{Confitébor tibi in directi\textit{ó}\textit{ne} \textbf{cor}dis:~* in eo quod dídici judícia justítiæ \textbf{tu}æ.}
\versus{Justificatiónes tu\textit{as} \textit{cu}\textbf{stó}diam:~* non me derelínquas usque\textbf{quá}que.}
\versus{In quo córrigit adolescéntior \textit{vi}\textit{am} \textbf{su}am?~* in custodiéndo sermónes \textbf{tu}os.}
\versus{In toto corde meo \textit{ex}\textit{qui}\textbf{sí}vi te:~* ne repéllas me a mandátis \textbf{tu}is.}
\versus{In corde meo abscóndi eló\textit{qui}\textit{a} \textbf{tu}a:~* ut non peccem \textbf{ti}bi.}
\versus{Benedí\textit{ctus} \textit{es}, \textbf{Dó}mine:~* doce me justificatiónes \textbf{tu}as.}
\versus{In lá\textit{bi}\textit{is} \textbf{me}is,~* pronuntiávi ómnia judícia oris \textbf{tu}i.}
\versus{In via testimoniórum tuórum \textit{de}\textit{le}\textbf{ctá}tus sum,~* sicut in ómnibus di\textbf{ví}tiis.}
\versus{In mandátis tuis \textit{e}\textit{xer}\textbf{cé}bor:~* et considerábo vias \textbf{tu}as.}
\versus{In justificatiónibus tuis \textit{me}\textit{di}\textbf{tá}bor:~* non oblivíscar sermónes \textbf{tu}os.}
\versus{Retríbue servo tuo, vi\textit{ví}\textit{fi}\textbf{ca} me:~* et custódiam sermónes \textbf{tu}os.}
\versus{Revéla ó\textit{cu}\textit{los} \textbf{me}os:~* et considerábo mirabília de lege \textbf{tu}a.}
\versus{Incola ego \textit{sum} \textit{in} \textbf{ter}ra:~* non abscóndas a me mandáta \textbf{tu}a.}
\versus{Concupívit ánima mea desideráre justificati\textit{ó}\textit{nes} \textbf{tu}as,~* in omni \textbf{tém}pore.}
\versus{Increpá\textit{sti} \textit{su}\textbf{pér}bos:~* maledícti qui declínant a mandátis \textbf{tu}is.}
\versus{Aufer a me oppróbrium, \textit{et} \textit{con}\textbf{tém}ptum:~* quia testimónia tua exqui\textbf{sí}vi.}
\versus{Etenim sedérunt príncipes, et advérsum me \textit{lo}\textit{que}\textbf{bán}tur:~* servus autem tuus exercebátur in justificatiónibus \textbf{tu}is.}
\versus{Nam et testimónia tua meditá\textit{ti}\textit{o} \textbf{me}a est:~* et consílium meum justificatiónes \textbf{tu}æ.}
\versus{Adhǽsit paviménto á\textit{ni}\textit{ma} \textbf{me}a:~* vivífica me secúndum verbum \textbf{tu}um.}
\versus{Vias meas enuntiávi et \textit{e}\textit{xau}\textbf{dí}sti me:~* doce me justificatiónes \textbf{tu}as.}
\versus{Viam justificatiónum tuárum \textit{ín}\textit{stru}\textbf{e} me:~* et exercébor in mirabílibus \textbf{tu}is.}
\versus{Dormitávit ánima me\textit{a} \textit{præ} \textbf{tǽ}dio:~* confírma me in verbis \textbf{tu}is.}
\versus{Viam iniquitátis á\textit{mo}\textit{ve} \textbf{a} me:~* et de lege tua miserére \textbf{me}i.}
\versus{Viam veritá\textit{tis} \textit{e}\textbf{lé}gi:~* judícia tua non sum o\textbf{blí}tus.}
\versus{Adhǽsi testimóniis \textit{tu}\textit{is} \textbf{Dó}mine:~* noli me con\textbf{fún}dere.}
\versus{Viam mandatórum tuó\textit{rum} \textit{cu}\textbf{cúr}ri:~* cum dilatásti cor \textbf{me}um.}
\versus{Legem pone mihi, Dómine, viam justificatió\textit{num} \textit{tu}\textbf{á}rum:~* et exquíram eam \textbf{sem}per.}
\versus{Da mihi intelléctum, et scrutábor \textit{le}\textit{gem} \textbf{tu}am:~* et custódiam illam in toto corde \textbf{me}o.}
\versus{Deduc me in sémitam mandató\textit{rum} \textit{tu}\textbf{ó}rum:~* quia ipsam \textbf{vó}lui.}
\versus{Inclína cor meum in testimó\textit{ni}\textit{a} \textbf{tu}a:~* et non in ava\textbf{rí}tiam.}
\versus{Avérte óculos meos ne vídeant \textit{va}\textit{ni}\textbf{tá}tem:~* in via tua vivífi\textbf{ca} me.}
\versus{Státue servo tuo eló\textit{qui}\textit{um} \textbf{tu}um,~* in timóre \textbf{tu}o.}
\versus{Amputa oppróbrium meum quod \textit{su}\textit{spi}\textbf{cá}tus sum:~* quia judícia tua ju\textbf{cún}da.}
\versus{Ecce concupívi man\textit{dá}\textit{ta} \textbf{tu}a:~* in æquitáte tua vivífi\textbf{ca} me.}
\versus{Et véniat super me misericórdia \textit{tu}\textit{a}, \textbf{Dó}mine:~* salutáre tuum secúndum elóquium \textbf{tu}um.}
\versus{Et respondébo exprobrántibus \textit{mi}\textit{hi} \textbf{ver}bum:~* quia sperávi in sermónibus \textbf{tu}is.}
\versus{Et ne áuferas de ore meo verbum veritátis \textit{us}\textit{que}\textbf{quá}que:~* quia in judíciis tuis superspe\textbf{rá}vi.}
\versus{Et custódiam legem \textit{tu}\textit{am} \textbf{sem}per:~* in sǽculum et in sǽculum \textbf{sǽ}culi.}
\versus{Et ambulábam in \textit{la}\textit{ti}\textbf{tú}dine:~* quia mandáta tua exqui\textbf{sí}vi.}
\versus{Et loquébar in testimóniis tuis in con\textit{spé}\textit{ctu} \textbf{re}gum:~* et non confun\textbf{dé}bar.}
\versus{Et meditábar in man\textit{dá}\textit{tis} \textbf{tu}is,~* quæ di\textbf{lé}xi.}
\versus{Et levávi manus meas ad mandáta tua, \textit{quæ} \textit{di}\textbf{lé}xi:~* et exercébar in justificatiónibus \textbf{tu}is.}
\versus{Memor esto verbi tui \textit{ser}\textit{vo} \textbf{tu}o,~* in quo mihi spem de\textbf{dí}sti.}
\versus{Hæc me consoláta est in humili\textit{tá}\textit{te} \textbf{me}a:~* quia elóquium tuum vivifi\textbf{cá}vit me.}
\versus{Supérbi iníque agébant \textit{us}\textit{que}\textbf{quá}que:~* a lege autem tua non decli\textbf{ná}vi.}
\versus{Memor fui judiciórum tuórum a sǽ\textit{cu}\textit{lo}, \textbf{Dó}mine:~* et conso\textbf{lá}tus sum.}
\versus{Deféctio \textit{té}\textit{nu}\textbf{it} me,~* pro peccatóribus derelinquéntibus legem \textbf{tu}am.}
\versus{Cantábiles mihi erant justificati\textit{ó}\textit{nes} \textbf{tu}æ,~* in loco peregrinatiónis \textbf{me}æ.}
\versus{Memor fui nocte nóminis \textit{tu}\textit{i}, \textbf{Dó}mine:~* et custodívi legem \textbf{tu}am.}
\versus{Hæc fa\textit{cta} \textit{est} \textbf{mi}hi:~* quia justificatiónes tuas exqui\textbf{sí}vi.}
\versus{Pórtio \textit{me}\textit{a}, \textbf{Dó}mine,~* dixi custodíre legem \textbf{tu}am.}
\versus{Deprecátus sum fáciem tuam in toto \textit{cor}\textit{de} \textbf{me}o:~* miserére mei secúndum elóquium \textbf{tu}um.}
\versus{Cogitávi \textit{vi}\textit{as} \textbf{me}as:~* et convérti pedes meos in testimónia \textbf{tu}a.}
\versus{Parátus sum, et non \textit{sum} \textit{tur}\textbf{bá}tus:~* ut custódiam mandáta \textbf{tu}a.}
\versus{Funes peccatórum circum\textit{plé}\textit{xi} \textbf{sunt} me:~* et legem tuam non sum o\textbf{blí}tus.}
\versus{Média nocte surgébam ad confi\textit{tén}\textit{dum} \textbf{ti}bi:~* super judícia justificatiónis \textbf{tu}æ.}
\versus{Párticeps ego sum ómnium ti\textit{mén}\textit{ti}\textbf{um} te:~* et custodiéntium mandáta \textbf{tu}a.}
\versus{Misericórdia tua, Dómine, ple\textit{na} \textit{est} \textbf{ter}ra:~* justificatiónes tuas \textbf{do}ce me.}
\versus{Bonitátem fecísti cum servo \textit{tu}\textit{o}, \textbf{Dó}mine:~* secúndum verbum \textbf{tu}um.}
\versus{Bonitátem et disciplínam et scién\textit{ti}\textit{am} \textbf{do}ce me:~* quia mandátis tuis \textbf{cré}didi.}
\versus{Priúsquam humiliárer e\textit{go} \textit{de}\textbf{lí}qui:~* proptérea elóquium tuum custo\textbf{dí}vi.}
\versus{\textit{Bo}\textit{nus} \textbf{es} tu:~* et in bonitáte tua doce me justificatiónes \textbf{tu}as.}
\versus{Multiplicáta est super me iníquitas \textit{su}\textit{per}\textbf{bó}rum:~* ego autem in toto corde meo scrutábor mandáta \textbf{tu}a.}
\versus{Coagulátum est sicut lac \textit{cor} \textit{e}\textbf{ó}rum:~* ego vero legem tuam medi\textbf{tá}tus sum.}
\versus{Bonum mihi quia hu\textit{mi}\textit{li}\textbf{á}sti me:~* ut discam justificatiónes \textbf{tu}as.}
\versus{Bonum mihi lex \textit{o}\textit{ris} \textbf{tu}i:~* super míllia auri et ar\textbf{gén}ti.}
\versus{Manus tuæ fecérunt me, et \textit{plas}\textit{ma}\textbf{vé}runt me:~* da mihi intelléctum, et discam mandáta \textbf{tu}a.}
\versus{Qui timent te vidébunt me et \textit{læ}\textit{ta}\textbf{bún}tur:~* quia in verba tua superspe\textbf{rá}vi.}
\versus{Cognóvi, Dómine, quia ǽquitas judí\textit{ci}\textit{a} \textbf{tu}a:~* et in veritáte tua humili\textbf{á}sti me.}
\versus{Fiat misericórdia tua ut \textit{con}\textit{so}\textbf{lé}tur me:~* secúndum elóquium tuum servo \textbf{tu}o.}
\versus{Véniant mihi miseratiónes tu\textit{æ}, \textit{et} \textbf{vi}vam:~* quia lex tua meditátio \textbf{me}a est.}
\versus{Confundántur supérbi, quia injúste iniquitátem fe\textit{cé}\textit{runt} \textbf{in} me:~* ego autem exercébor in mandátis \textbf{tu}is.}
\versus{Convertántur mi\textit{hi} \textit{ti}\textbf{mén}tes te:~* et qui novérunt testimónia \textbf{tu}a.}
\versus{Fiat cor meum immaculátum in justificatió\textit{ni}\textit{bus} \textbf{tu}is,~* ut non con\textbf{fún}dar.}
\versus{Defécit in salutáre tuum á\textit{ni}\textit{ma} \textbf{me}a:~* et in verbum tuum superspe\textbf{rá}vi.}
\versus{Defecérunt óculi mei in eló\textit{qui}\textit{um} \textbf{tu}um:~* dicéntes: Quando consolábe\textbf{ris} me?}
\versus{Quia factus sum sicut uter \textit{in} \textit{pru}\textbf{í}na:~* justificatiónes tuas non sum o\textbf{blí}tus.}
\versus{Quot sunt dies \textit{ser}\textit{vi} \textbf{tu}i?~* quando fácies de persequéntibus me ju\textbf{dí}cium?}
\versus{Narravérunt mihi iníqui fabu\textit{la}\textit{ti}\textbf{ó}nes:~* sed non ut lex \textbf{tu}a.}
\versus{Omnia mandáta \textit{tu}\textit{a} \textbf{vé}ritas:~* iníque persecúti sunt me, ádju\textbf{va} me.}
\versus{Paulo minus consummavérunt \textit{me} \textit{in} \textbf{ter}ra:~* ego autem non derelíqui mandáta \textbf{tu}a.}
\versus{Secúndum misericórdiam tuam vi\textit{ví}\textit{fi}\textbf{ca} me:~* et custódiam testimónia oris \textbf{tu}i.}
\versus{In ætérnum, Dómine, verbum tuum pérma\textit{net} \textit{in} \textbf{cæ}lo.
\versus{In generatiónem et generatiónem vé\textit{ri}\textit{tas} \textbf{tu}a:~* fundásti terram, et \textbf{pér}manet.}
\versus{Ordinatióne tua perse\textit{vé}\textit{rat} \textbf{di}es:~* quóniam ómnia sérviunt \textbf{ti}bi.}
\versus{Nisi quod lex tua meditá\textit{ti}\textit{o} \textbf{me}a est:~* tunc forte periíssem in humilitáte \textbf{me}a.}
\versus{In ætérnum non oblivíscar justificati\textit{ó}\textit{nes} \textbf{tu}as:~* quia in ipsis vivifi\textbf{cá}sti me.}
\versus{Tuus sum ego, \textit{sal}\textit{vum} \textbf{me} fac:~* quóniam justificatiónes tuas exqui\textbf{sí}vi.}
\versus{Me exspectavérunt peccatóres ut \textit{pér}\textit{de}\textbf{rent} me:~* testimónia tua intel\textbf{lé}xi.}
\versus{Omnis consummatiónis \textit{vi}\textit{di} \textbf{fi}nem:~* latum mandátum tuum \textbf{ni}mis.}
\versus{Quómodo diléxi legem \textit{tu}\textit{am}, \textbf{Dó}mine?~* tota die meditátio \textbf{me}a est.}
\versus{Super inimícos meos prudéntem me fecísti man\textit{dá}\textit{to} \textbf{tu}o:~* quia in ætérnum \textbf{mi}hi est.}
\versus{Super omnes docéntes me \textit{in}\textit{tel}\textbf{lé}xi:~* quia testimónia tua meditátio \textbf{me}a est.}
\versus{Super senes \textit{in}\textit{tel}\textbf{lé}xi:~* quia mandáta tua quæ\textbf{sí}vi.}
\versus{Ab omni via mala prohíbui \textit{pe}\textit{des} \textbf{me}os:~* ut custódiam verba \textbf{tu}a.}
\versus{A judíciis tuis non \textit{de}\textit{cli}\textbf{ná}vi:~* quia tu legem posuísti \textbf{mi}hi.}
\versus{Quam dúlcia fáucibus meis eló\textit{qui}\textit{a} \textbf{tu}a,~* super mel ori \textbf{me}o!}
\versus{A mandátis tuis \textit{in}\textit{tel}\textbf{lé}xi:~* proptérea odívi omnem viam iniqui\textbf{tá}tis.}
\versus{Lucérna pédibus meis \textit{ver}\textit{bum} \textbf{tu}um,~* et lumen sémitis \textbf{me}is.}
\versus{Jurá\textit{vi}, \textit{et} \textbf{stá}tui~* custodíre judícia justítiæ \textbf{tu}æ.}
\versus{Humiliátus sum usque\textit{quá}\textit{que}, \textbf{Dó}mine:~* vivífica me secúndum verbum \textbf{tu}um.}
\versus{Voluntária oris mei benepláci\textit{ta} \textit{fac}, \textbf{Dó}mine:~* et judícia tua \textbf{do}ce me.}
\versus{Anima mea in mánibus \textit{me}\textit{is} \textbf{sem}per:~* et legem tuam non sum o\textbf{blí}tus.}
\versus{Posuérunt peccatóres lá\textit{que}\textit{um} \textbf{mi}hi:~* et de mandátis tuis non er\textbf{rá}vi.}
\versus{Hereditáte acquisívi testimónia tua \textit{in} \textit{æ}\textbf{tér}num:~* quia exsultátio cordis \textbf{me}i sunt.}
\versus{Inclinávi cor meum ad faciéndas justificatiónes tuas \textit{in} \textit{æ}\textbf{tér}num,~* propter retributi\textbf{ó}nem.}
\versus{Iníquos ó\textit{di}\textit{o} \textbf{há}bui:~* et legem tuam di\textbf{lé}xi.}
\versus{Adjútor et suscéptor \textit{me}\textit{us} \textbf{es} tu:~* et in verbum tuum superspe\textbf{rá}vi.}
\versus{Declináte a \textit{me}, \textit{ma}\textbf{lí}gni:~* et scrutábor mandáta Dei \textbf{me}i.}
\versus{Súscipe me secúndum elóquium tu\textit{um}, \textit{et} \textbf{vi}vam:~* et non confúndas me ab exspectatióne \textbf{me}a.}
\versus{Adjuva me, et \textit{sal}\textit{vus} \textbf{e}ro:~* et meditábor in justificatiónibus tuis \textbf{sem}per.}
\versus{Sprevísti omnes discedéntes a judí\textit{ci}\textit{is} \textbf{tu}is:~* quia injústa cogitátio e\textbf{ó}rum.}
\versus{Prævaricántes reputávi omnes pecca\textit{tó}\textit{res} \textbf{ter}ræ:~* ídeo diléxi testimónia \textbf{tu}a.}
\versus{Confíge timóre tuo \textit{car}\textit{nes} \textbf{me}as:~* a judíciis enim tuis \textbf{tí}mui.}
\versus{Feci judícium \textit{et} \textit{ju}\textbf{stí}tiam:~* non tradas me calumniánti\textbf{bus} me.}
\versus{Súscipe servum tu\textit{um} \textit{in} \textbf{bo}num:~* non calumniéntur me su\textbf{pér}bi.}
\versus{Oculi mei defecérunt in salu\textit{tá}\textit{re} \textbf{tu}um:~* et in elóquium justítiæ \textbf{tu}æ.}
\versus{Fac cum servo tuo secúndum misericór\textit{di}\textit{am} \textbf{tu}am:~* et justificatiónes tuas \textbf{do}ce me.}
\versus{Servus tu\textit{us} \textit{sum} \textbf{e}go:~* da mihi intelléctum, ut sciam testimónia \textbf{tu}a.}
\versus{Tempus faci\textit{én}\textit{di}, \textbf{Dó}mine:~* díssipavérunt legem \textbf{tu}am.}
\versus{Ideo diléxi man\textit{dá}\textit{ta} \textbf{tu}a,~* super aurum et to\textbf{pá}zion.}
\versus{Proptérea ad ómnia mandáta tua \textit{di}\textit{ri}\textbf{gé}bar:~* omnem viam iníquam ódio \textbf{há}bui.}
\versus{Mirabília testimó\textit{ni}\textit{a} \textbf{tu}a:~* ídeo scrutáta est ea ánima \textbf{me}a.}
\versus{Declarátio sermónum tuó\textit{rum} \textit{il}\textbf{lú}minat:~* et intelléctum dat \textbf{pár}vulis.}
\versus{Os meum apérui, et at\textit{trá}\textit{xi} \textbf{spí}ritum:~* quia mandáta tua deside\textbf{rá}bam.}
\versus{Aspice in me, et mise\textit{ré}\textit{re} \textbf{me}i:~* secúndum judícium diligéntium nomen \textbf{tu}um.}
\versus{Gressus meos dírige secúndum eló\textit{qui}\textit{um} \textbf{tu}um:~* et non dominétur mei omnis inju\textbf{stí}tia.}
\versus{Rédime me a calúm\textit{ni}\textit{is} \textbf{hó}minum:~* ut custódiam mandáta \textbf{tu}a.}
\versus{Fáciem tuam illúmina super \textit{ser}\textit{vum} \textbf{tu}um:~* et doce me justificatiónes \textbf{tu}as.}
\versus{Exitus aquárum deduxérunt ó\textit{cu}\textit{li} \textbf{me}i:~* quia non custodiérunt legem \textbf{tu}am.}
\versus{Ju\textit{stus} \textit{es}, \textbf{Dó}mine:~* et rectum judícium \textbf{tu}um.}
\versus{Mandásti justítiam testimó\textit{ni}\textit{a} \textbf{tu}a:~* et veritátem tuam \textbf{ni}mis.}
\versus{Tabéscere me fecit \textit{ze}\textit{lus} \textbf{me}us:~* quia oblíti sunt verba tua inimíci \textbf{me}i.}
\versus{Ignítum elóquium tuum \textit{ve}\textit{he}\textbf{mén}ter:~* et servus tuus diléxit \textbf{il}lud.}
\versus{Adolescéntulus sum ego \textit{et} \textit{con}\textbf{tém}ptus:~* justificatiónes tuas non sum o\textbf{blí}tus.}
\versus{Justítia tua, justítia \textit{in} \textit{æ}\textbf{tér}num:~* et lex tua \textbf{vé}ritas.}
\versus{Tribulátio, et angústia \textit{in}\textit{ve}\textbf{né}runt me:~* mandáta tua meditátio \textbf{me}a est.}
\versus{Æquitas testimónia tua \textit{in} \textit{æ}\textbf{tér}num:~* intelléctum da mihi, et \textbf{vi}vam.}
\versus{Clamávi in toto corde meo, exáu\textit{di} \textit{me}, \textbf{Dó}mine:~* justificatiónes tuas re\textbf{quí}ram.}
\versus{Clamávi ad te, \textit{sal}\textit{vum} \textbf{me} fac:~* ut custódiam mandáta \textbf{tu}a.}
\versus{Prævéni in maturitáte, \textit{et} \textit{cla}\textbf{má}vi:~* quia in verba tua superspe\textbf{rá}vi.}
\versus{Prævenérunt óculi mei ad \textit{te} \textit{di}\textbf{lú}culo:~* ut meditárer elóquia \textbf{tu}a.}
\versus{Vocem meam audi secúndum misericórdiam \textit{tu}\textit{am}, \textbf{Dó}mine:~* et secúndum judícium tuum vivífi\textbf{ca} me.}
\versus{Appropinquavérunt persequéntes me i\textit{ni}\textit{qui}\textbf{tá}ti:~* a lege autem tua longe \textbf{fa}cti sunt.}
\versus{Prope \textit{es} \textit{tu}, \textbf{Dó}mine:~* et omnes viæ tuæ \textbf{vé}ritas.}
\versus{Inítio cognóvi de testimó\textit{ni}\textit{is} \textbf{tu}is:~* quia in ætérnum fundásti \textbf{e}a.}
\versus{Vide humilitátem meam, et \textit{é}\textit{ri}\textbf{pe} me:~* quia legem tuam non sum o\textbf{blí}tus.}
\versus{Júdica judícium meum, et \textit{ré}\textit{di}\textbf{me} me:~* propter elóquium tuum vivífi\textbf{ca} me.}
\versus{Longe a peccató\textit{ri}\textit{bus} \textbf{sa}lus:~* quia justificatiónes tuas non exquisi\textbf{é}runt.}
\versus{Misericórdiæ tuæ \textit{mul}\textit{tæ}, \textbf{Dó}mine:~* secúndum judícium tuum vivífi\textbf{ca} me.}
\versus{Multi qui persequúntur me, et \textit{trí}\textit{bu}\textbf{lant} me:~* a testimóniis tuis non decli\textbf{ná}vi.}
\versus{Vidi prævaricántes, et \textit{ta}\textit{be}\textbf{scé}bam:~* quia elóquia tua non custodi\textbf{é}runt.}
\versus{Vide quóniam mandáta tua di\textit{lé}\textit{xi}, \textbf{Dó}mine:~* in misericórdia tua vivífi\textbf{ca} me.}
\versus{Princípium verbórum tu\textit{ó}\textit{rum}, \textbf{vé}ritas:~* in ætérnum ómnia judícia justítiæ \textbf{tu}æ.}
\versus{Príncipes persecúti \textit{sunt} \textit{me} \textbf{gra}tis:~* et a verbis tuis formidávit cor \textbf{me}um.}
\versus{Lætábor ego super eló\textit{qui}\textit{a} \textbf{tu}a:~* sicut qui invénit spólia \textbf{mul}ta.}
\versus{Iniquitátem ódio hábui, et a\textit{bo}\textit{mi}\textbf{ná}tus sum:~* legem autem tuam di\textbf{lé}xi.}
\versus{Sépties in die laudem \textit{di}\textit{xi} \textbf{ti}bi,~* super judícia justítiæ \textbf{tu}æ.}
\versus{Pax multa diligéntibus \textit{le}\textit{gem} \textbf{tu}am:~* et non est illis \textbf{scán}dalum.}
\versus{Exspectábam salutáre \textit{tu}\textit{um}, \textbf{Dó}mine:~* et mandáta tua di\textbf{lé}xi.}
\versus{Custodívit ánima mea testimó\textit{ni}\textit{a} \textbf{tu}a:~* et diléxit ea vehe\textbf{mén}ter.}
\versus{Servávi mandáta tua, et testimó\textit{ni}\textit{a} \textbf{tu}a:~* quia omnes viæ meæ in conspéctu \textbf{tu}o.}
\versus{Appropínquet deprecátio mea in conspéctu \textit{tu}\textit{o}, \textbf{Dó}mine:~* juxta elóquium tuum da mihi intel\textbf{lé}ctum.}
\versus{Intret postulátio mea in con\textit{spé}\textit{ctu} \textbf{tu}o:~* secúndum elóquium tuum éri\textbf{pe} me.}
\versus{Eructábunt lábia \textit{me}\textit{a} \textbf{hym}num,~* cum docúeris me justificatiónes \textbf{tu}as.}
\versus{Pronuntiábit lingua mea eló\textit{qui}\textit{um} \textbf{tu}um:~* quia ómnia mandáta tua \textbf{ǽ}quitas.}
\versus{Fiat manus tu\textit{a} \textit{ut} \textbf{sal}vet me:~* quóniam mandáta tua e\textbf{lé}gi.}
\versus{Concupívi salutáre \textit{tu}\textit{um}, \textbf{Dó}mine:~* et lex tua meditátio \textbf{me}a est.}
\versus{Vivet ánima mea, \textit{et} \textit{lau}\textbf{dá}bit te:~* et judícia tua adju\textbf{vá}bunt me.}
\versus{Errávi, sicut o\textit{vis}, \textit{quæ} \textbf{pé}riit:~* quære servum tuum, quia mandáta tua non sum o\textbf{blí}tus.}
