\versus{Clamávi in toto corde meo, e\textbf{xáu}di me, \textbf{Dó}mine:~* justificatiónes tu\textit{as} \textit{re}\textbf{quí}ram.}
\versus{Clamávi ad te, \textbf{sal}vum \textbf{me} fac:~* ut custódiam man\textit{dá}\textit{ta} \textbf{tu}a.}
\versus{Prævéni in maturitáte, \textbf{et} cla\textbf{má}vi:~* quia in verba tua su\textit{per}\textit{spe}\textbf{rá}vi.}
\versus{Prævenérunt óculi mei ad \textbf{te} di\textbf{lú}culo:~* ut meditárer eló\textit{qui}\textit{a} \textbf{tu}a.}
\versus{Vocem meam audi secúndum misericórdiam \textbf{tu}am, \textbf{Dó}mine:~* et secúndum judícium tuum vi\textit{ví}\textit{fi}\textbf{ca} me.}
\versus{Appropinquavérunt persequéntes me i\textbf{ni}qui\textbf{tá}ti:~* a lege autem tua \textit{lon}\textit{ge} \textbf{fa}\textbf{cti} sunt.}
\versus{Prope \textbf{es} tu, \textbf{Dó}mine:~* et omnes viæ \textit{tu}\textit{æ} \textbf{vé}\textbf{ri}tas.}
\versus{Inítio cognóvi de testi\textbf{mó}niis \textbf{tu}is:~* quia in ætérnum fun\textit{dá}\textit{sti} \textbf{e}a.}
\versus{Vide humilitátem meam, et \textbf{é}ri\textbf{pe} me:~* quia legem tuam non \textit{sum} \textit{o}\textbf{blí}tus.}
\versus{Júdica judícium meum, et \textbf{ré}di\textbf{me} me:~* propter elóquium tuum vi\textit{ví}\textit{fi}\textbf{ca} me.}
\versus{Longe a pecca\textbf{tó}ribus \textbf{sa}lus:~* quia justificatiónes tuas non ex\textit{qui}\textit{si}\textbf{é}runt.}
\versus{Misericórdiæ tuæ \textbf{mul}tæ, \textbf{Dó}mine:~* secúndum judícium tuum vi\textit{ví}\textit{fi}\textbf{ca} me.}
\versus{Multi qui persequúntur me, et \textbf{trí}bu\textbf{lant} me:~* a testimóniis tuis non \textit{de}\textit{cli}\textbf{ná}vi.}
\versus{Vidi prævaricántes, et \textbf{ta}be\textbf{scé}bam:~* quia elóquia tua non cu\textit{sto}\textit{di}\textbf{é}runt.}
\versus{Vide quóniam mandáta tua di\textbf{lé}xi, \textbf{Dó}mine:~* in misericórdia tua vi\textit{ví}\textit{fi}\textbf{ca} me.}
\versus{Princípium verbórum tu\textbf{ó}rum, \textbf{vé}ritas:~* in ætérnum ómnia judícia justí\textit{ti}\textit{æ} \textbf{tu}æ.}
