\versus{Ad te, Dómine, levávi \textbf{á}nimam \textbf{me}am:~* Deus meus, in te confído, non \textit{e}\textit{ru}\textbf{bé}scam.}
\versus{Neque irrídeant me ini\textbf{mí}ci \textbf{me}i:~* étenim univérsi, qui sústinent te, non \textit{con}\textit{fun}\textbf{dén}tur.}
\versus{Confundántur omnes i\textbf{ní}qua a\textbf{gén}tes~* \textit{su}\textit{per}\textbf{vá}\textbf{cu}e.}
\versus{Vias tuas, Dómine, de\textbf{món}stra \textbf{mi}hi~* et sémitas tuas \textit{é}\textit{do}\textbf{ce} me.}
\versus{Dírige me in veritáte \textbf{tu}a, et \textbf{do}ce me:~* quia tu es, Deus, Salvátor meus, et te sustínui \textit{to}\textit{ta} \textbf{di}e.}
\versus{Reminíscere miseratiónum tu\textbf{á}rum, \textbf{Dó}mine,~* et misericordiárum tuárum, quæ a \textit{sǽ}\textit{cu}\textbf{lo} sunt.}
\versus{Delícta juven\textbf{tú}tis \textbf{me}æ,~* et ignorántias meas \textit{ne} \textit{me}\textbf{mí}\textbf{ne}ris.}
\versus{Secúndum misericórdiam tuam me\textbf{mén}to \textbf{me}i tu,~* propter bonitátem \textit{tu}\textit{am}, \textbf{Dó}\textbf{mi}ne.}
\versus{Dulcis et \textbf{re}ctus \textbf{Dó}minus:~* propter hoc legem dabit delinquénti\textit{bus} \textit{in} \textbf{vi}a.}
\versus{Díriget mansuétos \textbf{in} ju\textbf{dí}cio:~* docébit mites \textit{vi}\textit{as} \textbf{su}as.}
\versus{Univérsæ viæ Dómini, misericórdi\textbf{a} et \textbf{vé}ritas,~* requiréntibus testaméntum ejus et testimó\textit{ni}\textit{a} \textbf{e}jus.}
\versus{Propter nomen tuum, Dómine, propitiáberis pec\textbf{cá}to \textbf{me}o:~* mul\textit{tum} \textit{est} \textbf{e}nim.}
\versus{Quis est homo qui \textbf{ti}met \textbf{Dó}minum?~* legem státuit ei in via, \textit{quam} \textit{e}\textbf{lé}git.}
\versus{Anima ejus in bonis \textbf{de}mo\textbf{rá}bitur:~* et semen ejus heredi\textit{tá}\textit{bit} \textbf{ter}ram.}
\versus{Firmaméntum est Dóminus ti\textbf{mén}tibus \textbf{e}um:~* et testaméntum ipsíus ut manife\textit{sté}\textit{tur} \textbf{il}lis.}
\versus{Oculi mei \textbf{sem}per ad \textbf{Dó}minum:~* quóniam ipse evéllet de láqueo \textit{pe}\textit{des} \textbf{me}os.}
\versus{Réspice in me, et mise\textbf{ré}re \textbf{me}i:~* quia únicus et pau\textit{per} \textit{sum} \textbf{e}go.}
\versus{Tribulatiónes cordis mei mul\textbf{ti}pli\textbf{cá}tæ sunt:~* de necessitátibus meis \textit{é}\textit{ru}\textbf{e} me.}
\versus{Vide humilitátem meam, et la\textbf{bó}rem \textbf{me}um:~* et dimítte univérsa de\textit{lí}\textit{cta} \textbf{me}a.}
\versus{Réspice inimícos meos quóniam mul\textbf{ti}pli\textbf{cá}ti sunt:~* et ódio iní\textit{quo} \textit{o}\textbf{dé}\textbf{runt} me.}
\versus{Custódi ánimam meam, et \textbf{é}ru\textbf{e} me:~* non erubéscam quóniam spe\textit{rá}\textit{vi} \textbf{in} te.}
\versus{Innocéntes et recti adhæ\textbf{sé}runt \textbf{mi}hi:~* quia su\textit{stí}\textit{nu}\textbf{i} te.}
\versus{Líbera, \textbf{De}us, \textbf{Is}raël:~* ex ómnibus tribulatió\textit{ni}\textit{bus} \textbf{su}is.}
