\versus{Ad te, Dómine, clamábo, Deus meus, ne sí\textit{le}\textit{as} \textbf{a} me:~* nequándo táceas a me, et assimilábor descendéntibus in \textbf{la}cum.}
\versus{Exáudi, Dómine, vocem deprecatiónis meæ dum \textit{o}\textit{ro} \textbf{ad} te:~* dum extóllo manus meas ad templum sanctum \textbf{tu}um.}
\versus{Ne simul trahas me cum \textit{pec}\textit{ca}\textbf{tó}ribus:~* et cum operántibus iniquitátem ne \textbf{per}das me.}
\versus{Qui loquúntur pacem cum pró\textit{xi}\textit{mo} \textbf{su}o,~* mala autem in córdibus e\textbf{ó}rum.}
\versus{Da illis secúndum ópe\textit{ra} \textit{e}\textbf{ó}rum,~* et secúndum nequítiam adinventiónum i\textbf{psó}rum.}
\versus{Secúndum ópera mánuum eórum trí\textit{bu}\textit{e} \textbf{il}lis,~* redde retributiónem eórum \textbf{i}psis.}
\versus{Quóniam non intellexérunt ópera Dómini, et in ópera má\textit{nu}\textit{um} \textbf{e}jus~* déstrues illos, et non ædificábis \textbf{e}os.}
\versus{Bene\textit{dí}\textit{ctus} \textbf{Dó}minus,~* quóniam exaudívit vocem deprecatiónis \textbf{me}æ.}
\versus{Dóminus adjútor meus, et pro\textit{té}\textit{ctor} \textbf{me}us:~* in ipso sperávit cor meum et ad\textbf{jú}tus sum.}
\versus{Et reflóruit \textit{ca}\textit{ro} \textbf{me}a:~* et ex voluntáte mea confitébor \textbf{e}i.}
\versus{Dóminus fortitúdo \textit{ple}\textit{bis} \textbf{su}æ:~* et protéctor salvatiónum Christi \textbf{su}i est.}
\versus{Salvum fac pópulum tuum, Dómine, et bénedic heredi\textit{tá}\textit{ti} \textbf{tu}æ,~* et rege eos, et extólle illos usque in æ\textbf{tér}num.}
