\versus{Dómine, in virtúte tua læ\textit{tá}\textit{bi}\textbf{tur} rex:~* et super salutáre tuum exsultábit vehe\textbf{mén}ter.}
\versus{Desidérium cordis ejus tribu\textit{í}\textit{sti} \textbf{e}i:~* et voluntáte labiórum ejus non fraudásti \textbf{e}um.}
\versus{Quóniam prævenísti eum in benedictióni\textit{bus} \textit{dul}\textbf{cé}dinis:~* posuísti in cápite ejus corónam de lápide preti\textbf{ó}so.}
\versus{Vitam pé\textit{ti}\textit{it} \textbf{a} te:~* et tribuísti ei longitúdinem diérum in sǽculum, et in sǽculum \textbf{sǽ}culi.}
\versus{Magna est glória ejus in salu\textit{tá}\textit{ri} \textbf{tu}o:~* glóriam et magnum decórem impónes super \textbf{e}um.}
\versus{Quóniam dabis eum in benedictiónem in sǽ\textit{cu}\textit{lum} \textbf{sǽ}culi:~* lætificábis eum in gáudio cum vultu \textbf{tu}o.}
\versus{Quóniam rex spe\textit{rat} \textit{in} \textbf{Dó}mino:~* et in misericórdia Altíssimi non commo\textbf{vé}bitur.}
\versus{Inveniátur manus tua ómnibus ini\textit{mí}\textit{cis} \textbf{tu}is:~* déxtera tua invéniat omnes, qui te o\textbf{dé}runt.}
\versus{Pones eos ut clíbanum ignis in témpore \textit{vul}\textit{tus} \textbf{tu}i:~* Dóminus in ira sua conturbábit eos, et devorábit eos \textbf{i}gnis.}
\versus{Fructum eórum de \textit{ter}\textit{ra} \textbf{per}des:~* et semen eórum a fíliis \textbf{hó}minum.}
\versus{Quóniam declinavérunt \textit{in} \textit{te} \textbf{ma}la:~* cogitavérunt consília, quæ non potuérunt stabi\textbf{lí}re.}
\versus{Quóniam pones \textit{e}\textit{os} \textbf{dor}sum:~* in relíquiis tuis præparábis vultum e\textbf{ó}rum.}
\versus{Exaltáre, Dómine, in vir\textit{tú}\textit{te} \textbf{tu}a:~* cantábimus et psallémus virtútes \textbf{tu}as.}
