\versus{Exaltábo te, Dómine, quóniam \textbf{su}sce\textbf{pí}sti me:~* nec delectásti inimícos \textbf{me}os \textbf{su}per me.}
\versus{Dómine, Deus meus, cla\textbf{má}vi \textbf{ad} te,~* \textbf{et} sa\textbf{ná}sti me.}
\versus{Dómine, eduxísti ab inférno \textbf{á}nimam \textbf{me}am:~* salvásti me a descendénti\textbf{bus} in \textbf{la}cum.}
\versus{Psállite Dómino, \textbf{san}cti \textbf{e}jus:~* et confitémini memóriæ sancti\textbf{tá}tis \textbf{e}jus.}
\versus{Quóniam ira in indignati\textbf{ó}ne \textbf{e}jus:~* et vita in volun\textbf{tá}te \textbf{e}jus.}
\versus{Ad vésperum demo\textbf{rá}bitur \textbf{fle}tus:~* et ad matu\textbf{tí}num læ\textbf{tí}tia.}
\versus{Ego autem dixi in abun\textbf{dán}tia \textbf{me}a:~* Non movébor \textbf{in} æ\textbf{tér}num.}
\versus{Dómine, in volun\textbf{tá}te \textbf{tu}a,~* præstitísti decóri \textbf{me}o vir\textbf{tú}tem.}
\versus{Avertísti fáciem \textbf{tu}am \textbf{a} me,~* et factus sum \textbf{con}tur\textbf{bá}tus.}
\versus{Ad te, Dómi\textbf{ne}, cla\textbf{má}bo:~* et ad Deum meum \textbf{de}pre\textbf{cá}bor.}
\versus{Quæ utílitas in \textbf{sán}guine \textbf{me}o,~* dum descéndo in cor\textbf{rup}ti\textbf{ó}nem?}
\versus{Numquid confitébitur \textbf{ti}bi \textbf{pul}vis,~* aut annuntiábit veri\textbf{tá}tem \textbf{tu}am?}
\versus{Audívit Dóminus, et mi\textbf{sér}tus est \textbf{me}i:~* Dóminus factus est ad\textbf{jú}tor \textbf{me}us.}
\versus{Convertísti planctum meum in \textbf{gáu}dium \textbf{mi}hi:~* conscidísti saccum meum, et circumdedísti \textbf{me} læ\textbf{tí}tia:}
\versus{Ut cantet tibi glória mea, et \textbf{non} com\textbf{pún}gar:~* Dómine, Deus meus, in ætérnum confi\textbf{té}bor \textbf{ti}bi.}
