\versus{Ad te, Dómine, clamábo, Deus meus, ne \textit{sí}\textit{le}\textit{as} \textbf{a} me:~* nequándo táceas a me, et assimilábor descendéntibus \textit{in} \textbf{la}cum.}
\versus{Exáudi, Dómine, vocem deprecatiónis meæ \textit{dum} \textit{o}\textit{ro} \textbf{ad} te:~* dum extóllo manus meas ad templum san\textit{ctum} \textbf{tu}um.}
\versus{Ne simul trahas me \textit{cum} \textit{pec}\textit{ca}\textbf{tó}ribus:~* et cum operántibus iniquitátem \textit{ne} \textbf{per}das me.}
\versus{Qui loquúntur pacem cum \textit{pró}\textit{xi}\textit{mo} \textbf{su}o,~* mala autem in córdibus \textit{e}\textbf{ó}rum.}
\versus{Da illis secúndum ó\textit{pe}\textit{ra} \textit{e}\textbf{ó}rum,~* et secúndum nequítiam adinventiónum \textit{i}\textbf{psó}rum.}
\versus{Secúndum ópera mánuum eórum \textit{trí}\textit{bu}\textit{e} \textbf{il}lis,~* redde retributiónem eó\textit{rum} \textbf{i}psis.}
\versus{Quóniam non intellexérunt ópera Dómini, et in ópera \textit{má}\textit{nu}\textit{um} \textbf{e}jus~* déstrues illos, et non ædificá\textit{bis} \textbf{e}os.}
\versus{Be\textit{ne}\textit{dí}\textit{ctus} \textbf{Dó}minus,~* quóniam exaudívit vocem deprecatió\textit{nis} \textbf{me}æ.}
\versus{Dóminus adjútor meus, et \textit{pro}\textit{té}\textit{ctor} \textbf{me}us:~* in ipso sperávit cor meum et \textit{ad}\textbf{jú}tus sum.}
\versus{Et reflóru\textit{it} \textit{ca}\textit{ro} \textbf{me}a:~* et ex voluntáte mea confité\textit{bor} \textbf{e}i.}
\versus{Dóminus fortitú\textit{do} \textit{ple}\textit{bis} \textbf{su}æ:~* et protéctor salvatiónum Chri\textit{sti} \textbf{su}i est.}
\versus{Salvum fac pópulum tuum, Dómine, et bénedic here\textit{di}\textit{tá}\textit{ti} \textbf{tu}æ,~* et rege eos, et extólle illos usque in \textit{æ}\textbf{tér}num.}
