\versus{Dómine, in virtúte tua læ\textbf{tá}bi\textbf{tur} rex:~* et super salutáre tuum exsultábit \textit{ve}\textit{he}\textbf{mén}ter.}
\versus{Desidérium cordis ejus tribu\textbf{í}sti \textbf{e}i:~* et voluntáte labiórum ejus non frau\textit{dá}\textit{sti} \textbf{e}um.}
\versus{Quóniam prævenísti eum in benedictióni\textbf{bus} dul\textbf{cé}dinis:~* posuísti in cápite ejus corónam de lápide \textit{pre}\textit{ti}\textbf{ó}so.}
\versus{Vitam \textbf{pé}tiit \textbf{a} te:~* et tribuísti ei longitúdinem diérum in sǽculum, et in sǽ\textit{cu}\textit{lum} \textbf{sǽ}culi.}
\versus{Magna est glória ejus in salu\textbf{tá}ri \textbf{tu}o:~* glóriam et magnum decórem impónes \textit{su}\textit{per} \textbf{e}um.}
\versus{Quóniam dabis eum in benedictiónem in \textbf{sǽ}culum \textbf{sǽ}culi:~* lætificábis eum in gáudio cum \textit{vul}\textit{tu} \textbf{tu}o.}
\versus{Quóniam rex \textbf{spe}rat in \textbf{Dó}mino:~* et in misericórdia Altíssimi non \textit{com}\textit{mo}\textbf{vé}bitur.}
\versus{Inveniátur manus tua ómnibus ini\textbf{mí}cis \textbf{tu}is:~* déxtera tua invéniat omnes, qui \textit{te} \textit{o}\textbf{dé}runt.}
\versus{Pones eos ut clíbanum ignis in témpore \textbf{vul}tus \textbf{tu}i:~* Dóminus in ira sua conturbábit eos, et devorábit \textit{e}\textit{os} \textbf{i}gnis.}
\versus{Fructum eórum de \textbf{ter}ra \textbf{per}des:~* et semen eórum a fí\textit{li}\textit{is} \textbf{hó}minum.}
\versus{Quóniam declinavérunt \textbf{in} te \textbf{ma}la:~* cogitavérunt consília, quæ non potuérunt \textit{sta}\textit{bi}\textbf{lí}re.}
\versus{Quóniam pones \textbf{e}os \textbf{dor}sum:~* in relíquiis tuis præparábis vul\textit{tum} \textit{e}\textbf{ó}rum.}
\versus{Exaltáre, Dómine, in vir\textbf{tú}te \textbf{tu}a:~* cantábimus et psallémus vir\textit{tú}\textit{tes} \textbf{tu}as.}
