\versus{Dóminus illuminátio mea, et \textbf{sa}lus \textbf{me}a,~* \textit{quem} \textit{ti}\textbf{mé}bo?}
\versus{Dóminus protéctor \textbf{vi}tæ \textbf{me}æ,~* a quo \textit{tre}\textit{pi}\textbf{dá}bo?}
\versus{Dum apprópiant super \textbf{me} no\textbf{cén}tes,~* ut edant \textit{car}\textit{nes} \textbf{me}as:}
\versus{Qui tríbulant me ini\textbf{mí}ci \textbf{me}i,~* ipsi infirmáti sunt et \textit{ce}\textit{ci}\textbf{dé}runt.}
\versus{Si consístant ad\textbf{vér}sum me \textbf{ca}stra,~* non timé\textit{bit} \textit{cor} \textbf{me}um.}
\versus{Si exsúrgat ad\textbf{vér}sum me \textbf{prǽ}lium,~* in hoc e\textit{go} \textit{spe}\textbf{rá}bo.}
\versus{Unam pétii a Dómino, \textbf{hanc} re\textbf{quí}ram,~* ut inhábitem in domo Dómini ómnibus diébus \textit{vi}\textit{tæ} \textbf{me}æ:}
\versus{Ut vídeam volup\textbf{tá}tem \textbf{Dó}mini,~* et vísitem \textit{tem}\textit{plum} \textbf{e}jus.}
\versus{Quóniam abscóndit me in taber\textbf{ná}culo \textbf{su}o:~* in die malórum protéxit me in abscóndito taberná\textit{cu}\textit{li} \textbf{su}i.}
\versus{In petra \textbf{e}xal\textbf{tá}vit me:~* et nunc exaltávit caput meum super ini\textit{mí}\textit{cos} \textbf{me}os.}
\versus{Circuívi et immolávi in tabernáculo ejus hóstiam vocife\textbf{ra}ti\textbf{ó}nis:~* cantábo et psalmum \textit{di}\textit{cam} \textbf{Dó}mino.}
\versus{Exáudi, Dómine, vocem meam, qua cla\textbf{má}vi \textbf{ad} te:~* miserére mei, \textit{et} \textit{e}\textbf{xáu}di me.}
\versus{Tibi dixit cor meum, exquisívit te \textbf{fá}cies \textbf{me}a:~* fáciem tuam, Dómi\textit{ne}, \textit{re}\textbf{quí}ram.}
\versus{Ne avértas fáciem \textbf{tu}am \textbf{a} me,~* ne declínes in ira a \textit{ser}\textit{vo} \textbf{tu}o.}
\versus{Adjútor \textbf{me}us \textbf{e}sto:~* ne derelínquas me, neque despícias me, Deus, salu\textit{tá}\textit{ris} \textbf{me}us.}
\versus{Quóniam pater meus, et mater mea de\textbf{re}li\textbf{qué}runt me:~* Dóminus au\textit{tem} \textit{as}\textbf{súm}psit me.}
\versus{Legem pone mihi, Dómine, in \textbf{vi}a \textbf{tu}a:~* et dírige me in sémitam rectam propter ini\textit{mí}\textit{cos} \textbf{me}os.}
\versus{Ne tradíderis me in ánimas tribu\textbf{lán}ti\textbf{um} me:~* quóniam insurrexérunt in me testes iníqui, et mentíta est iní\textit{qui}\textit{tas} \textbf{si}bi.}
\versus{Credo vidére \textbf{bo}na \textbf{Dó}mini~* in ter\textit{ra} \textit{vi}\textbf{vén}tium.}
\versus{Exspécta Dóminum, vi\textbf{rí}liter \textbf{a}ge:~* et confortétur cor tuum, et sú\textit{sti}\textit{ne} \textbf{Dó}minum.}
