\versus{Ad te, Dómine, levávi á\textit{ni}\textit{mam} \textbf{me}am:~* Deus meus, in te confído, non eru\textbf{bé}scam.}
\versus{Neque irrídeant me ini\textit{mí}\textit{ci} \textbf{me}i:~* étenim univérsi, qui sústinent te, non confun\textbf{dén}tur.}
\versus{Confundántur omnes iní\textit{qua} \textit{a}\textbf{gén}tes~* super\textbf{vá}cue.}
\versus{Vias tuas, Dómine, de\textit{món}\textit{stra} \textbf{mi}hi~* et sémitas tuas édo\textbf{ce} me.}
\versus{Dírige me in veritáte tu\textit{a}, \textit{et} \textbf{do}ce me:~* quia tu es, Deus, Salvátor meus, et te sustínui tota \textbf{di}e.}
\versus{Reminíscere miseratiónum tu\textit{á}\textit{rum}, \textbf{Dó}mine,~* et misericordiárum tuárum, quæ a sǽcu\textbf{lo} sunt.}
\versus{Delícta juven\textit{tú}\textit{tis} \textbf{me}æ,~* et ignorántias meas ne me\textbf{mí}neris.}
\versus{Secúndum misericórdiam tuam me\textit{mén}\textit{to} \textbf{me}i tu,~* propter bonitátem tuam, \textbf{Dó}mine.}
\versus{Dulcis et \textit{re}\textit{ctus} \textbf{Dó}minus:~* propter hoc legem dabit delinquéntibus in \textbf{vi}a.}
\versus{Díriget mansuétos \textit{in} \textit{ju}\textbf{dí}cio:~* docébit mites vias \textbf{su}as.}
\versus{Univérsæ viæ Dómini, misericórdi\textit{a} \textit{et} \textbf{vé}ritas,~* requiréntibus testaméntum ejus et testimónia \textbf{e}jus.}
\versus{Propter nomen tuum, Dómine, propitiáberis pec\textit{cá}\textit{to} \textbf{me}o:~* multum est \textbf{e}nim.}
\versus{Quis est homo qui \textit{ti}\textit{met} \textbf{Dó}minum?~* legem státuit ei in via, quam e\textbf{lé}git.}
\versus{Anima ejus in bonis \textit{de}\textit{mo}\textbf{rá}bitur:~* et semen ejus hereditábit \textbf{ter}ram.}
\versus{Firmaméntum est Dóminus timén\textit{ti}\textit{bus} \textbf{e}um:~* et testaméntum ipsíus ut manifestétur \textbf{il}lis.}
\versus{Oculi mei sem\textit{per} \textit{ad} \textbf{Dó}minum:~* quóniam ipse evéllet de láqueo pedes \textbf{me}os.}
\versus{Réspice in me, et mise\textit{ré}\textit{re} \textbf{me}i:~* quia únicus et pauper sum \textbf{e}go.}
\versus{Tribulatiónes cordis mei mul\textit{ti}\textit{pli}\textbf{cá}tæ sunt:~* de necessitátibus meis éru\textbf{e} me.}
\versus{Vide humilitátem meam, et la\textit{bó}\textit{rem} \textbf{me}um:~* et dimítte univérsa delícta \textbf{me}a.}
\versus{Réspice inimícos meos quóniam mul\textit{ti}\textit{pli}\textbf{cá}ti sunt:~* et ódio iníquo o\textbf{dé}runt me.}
\versus{Custódi ánimam meam, et \textit{é}\textit{ru}\textbf{e} me:~* non erubéscam quóniam sperávi \textbf{in} te.}
\versus{Innocéntes et recti adhæ\textit{sé}\textit{runt} \textbf{mi}hi:~* quia sustínu\textbf{i} te.}
\versus{Líbera, \textit{De}\textit{us}, \textbf{Is}raël:~* ex ómnibus tribulatiónibus \textbf{su}is.}
