\versus{Exaltábo te, Dómine, quóniam \textit{su}\textit{sce}\textbf{pí}sti me:~* nec delectásti inimícos meos \textbf{su}per me.}
\versus{Dómine, Deus meus, cla\textit{má}\textit{vi} \textbf{ad} te,~* et sa\textbf{ná}sti me.}
\versus{Dómine, eduxísti ab inférno á\textit{ni}\textit{mam} \textbf{me}am:~* salvásti me a descendéntibus in \textbf{la}cum.}
\versus{Psállite Dómino, \textit{san}\textit{cti} \textbf{e}jus:~* et confitémini memóriæ sanctitátis \textbf{e}jus.}
\versus{Quóniam ira in indignati\textit{ó}\textit{ne} \textbf{e}jus:~* et vita in voluntáte \textbf{e}jus.}
\versus{Ad vésperum demorá\textit{bi}\textit{tur} \textbf{fle}tus:~* et ad matutínum læ\textbf{tí}tia.}
\versus{Ego autem dixi in abundán\textit{ti}\textit{a} \textbf{me}a:~* Non movébor in æ\textbf{tér}num.}
\versus{Dómine, in volun\textit{tá}\textit{te} \textbf{tu}a,~* præstitísti decóri meo vir\textbf{tú}tem.}
\versus{Avertísti fáciem \textit{tu}\textit{am} \textbf{a} me,~* et factus sum contur\textbf{bá}tus.}
\versus{Ad te, Dómi\textit{ne}, \textit{cla}\textbf{má}bo:~* et ad Deum meum depre\textbf{cá}bor.}
\versus{Quæ utílitas in sán\textit{gui}\textit{ne} \textbf{me}o,~* dum descéndo in corrupti\textbf{ó}nem?}
\versus{Numquid confitébitur \textit{ti}\textit{bi} \textbf{pul}vis,~* aut annuntiábit veritátem \textbf{tu}am?}
\versus{Audívit Dóminus, et misér\textit{tus} \textit{est} \textbf{me}i:~* Dóminus factus est adjútor \textbf{me}us.}
\versus{Convertísti planctum meum in gáu\textit{di}\textit{um} \textbf{mi}hi:~* conscidísti saccum meum, et circumdedísti me læ\textbf{tí}tia:}
\versus{Ut cantet tibi glória mea, et \textit{non} \textit{com}\textbf{pún}gar:~* Dómine, Deus meus, in ætérnum confitébor \textbf{ti}bi.}
