\versus{Exaltábo te, Dómine, quóni\textit{am} \textit{su}\textit{sce}\textbf{pí}sti me:~* nec delectásti inimícos me\textit{os} \textbf{su}per me.}
\versus{Dómine, Deus meus, \textit{cla}\textit{má}\textit{vi} \textbf{ad} te,~* et \textit{sa}\textbf{ná}sti me.}
\versus{Dómine, eduxísti ab inférno \textit{á}\textit{ni}\textit{mam} \textbf{me}am:~* salvásti me a descendéntibus \textit{in} \textbf{la}cum.}
\versus{Psállite Dómi\textit{no}, \textit{san}\textit{cti} \textbf{e}jus:~* et confitémini memóriæ sanctitá\textit{tis} \textbf{e}jus.}
\versus{Quóniam ira in indigna\textit{ti}\textit{ó}\textit{ne} \textbf{e}jus:~* et vita in voluntá\textit{te} \textbf{e}jus.}
\versus{Ad vésperum demo\textit{rá}\textit{bi}\textit{tur} \textbf{fle}tus:~* et ad matutínum \textit{læ}\textbf{tí}tia.}
\versus{Ego autem dixi in abun\textit{dán}\textit{ti}\textit{a} \textbf{me}a:~* Non movébor in \textit{æ}\textbf{tér}num.}
\versus{Dómine, in vo\textit{lun}\textit{tá}\textit{te} \textbf{tu}a,~* præstitísti decóri meo \textit{vir}\textbf{tú}tem.}
\versus{Avertísti fáci\textit{em} \textit{tu}\textit{am} \textbf{a} me,~* et factus sum con\textit{tur}\textbf{bá}tus.}
\versus{Ad te, Dó\textit{mi}\textit{ne}, \textit{cla}\textbf{má}bo:~* et ad Deum meum de\textit{pre}\textbf{cá}bor.}
\versus{Quæ utílitas in \textit{sán}\textit{gui}\textit{ne} \textbf{me}o,~* dum descéndo in corrup\textit{ti}\textbf{ó}nem?}
\versus{Numquid confitébi\textit{tur} \textit{ti}\textit{bi} \textbf{pul}vis,~* aut annuntiábit veritá\textit{tem} \textbf{tu}am?}
\versus{Audívit Dóminus, et mi\textit{sér}\textit{tus} \textit{est} \textbf{me}i:~* Dóminus factus est adjú\textit{tor} \textbf{me}us.}
\versus{Convertísti planctum meum in \textit{gáu}\textit{di}\textit{um} \textbf{mi}hi:~* conscidísti saccum meum, et circumdedísti me \textit{læ}\textbf{tí}tia:}
\versus{Ut cantet tibi glória mea, \textit{et} \textit{non} \textit{com}\textbf{pún}gar:~* Dómine, Deus meus, in ætérnum confité\textit{bor} \textbf{ti}bi.}
