\versus{Deus, Deus meus, réspice in me:~† quare me \textit{de}\textit{re}\textit{li}\textbf{quí}sti?~* longe a salúte mea verba delictórum \textit{me}\textbf{ó}rum.}
\versus{Deus meus, clamábo per diem, \textit{et} \textit{non} \textit{e}\textbf{xáu}dies:~* et nocte, et non ad insipiénti\textit{am} \textbf{mi}hi.}
\versus{Tu autem \textit{in} \textit{san}\textit{cto} \textbf{há}bitas:~* \textit{laus} \textbf{Is}raël.}
\versus{In te speravé\textit{runt} \textit{pa}\textit{tres} \textbf{no}stri:~* speravérunt, et liberá\textit{sti} \textbf{e}os.}
\versus{Ad te clamavérunt, \textit{et} \textit{sal}\textit{vi} \textbf{fa}cti sunt:~* in te speravérunt, et non sunt \textit{con}\textbf{fú}si.}
\versus{Ego autem sum ver\textit{mis}, \textit{et} \textit{non} \textbf{ho}mo:~* oppróbrium hóminum, et abjécti\textit{o} \textbf{ple}bis.}
\versus{Omnes vidéntes \textit{me} \textit{de}\textit{ri}\textbf{sé}runt me:~* locúti sunt lábiis, et mové\textit{runt} \textbf{ca}put.}
\versus{Sperávit in Dómino, e\textit{rí}\textit{pi}\textit{at} \textbf{e}um:~* salvum fáciat eum, quóniam \textit{vult} \textbf{e}um.}
\versus{Quóniam tu es, qui extraxí\textit{sti} \textit{me} \textit{de} \textbf{ven}tre:~* spes mea ab ubéribus matris meæ. In te projéctus sum \textit{ex} \textbf{ú}tero.}
\versus{De ventre matris meæ De\textit{us} \textit{me}\textit{us} \textbf{es} tu,~* ne discésse\textit{ris} \textbf{a} me:}
\versus{Quóniam tribuláti\textit{o} \textit{pró}\textit{xi}\textbf{ma} est:~* quóniam non est \textit{qui} \textbf{ád}juvet.}
\versus{Circumdedérunt me \textit{ví}\textit{tu}\textit{li} \textbf{mul}ti:~* tauri pingues ob\textit{se}\textbf{dé}runt me.}
\versus{Aperuérunt su\textit{per} \textit{me} \textit{os} \textbf{su}um:~* sicut leo rápiens \textit{et} \textbf{rú}giens.}
\versus{Sicut \textit{a}\textit{qua} \textit{ef}\textbf{fú}sus sum:~* et dispérsa sunt ómnia os\textit{sa} \textbf{me}a.}
\versus{Factum est cor meum tamquam \textit{ce}\textit{ra} \textit{li}\textbf{qué}scens:~* in médio ven\textit{tris} \textbf{me}i.}
\versus{Aruit tamquam testa virtus mea,~† et lingua mea adhǽsit \textit{fáu}\textit{ci}\textit{bus} \textbf{me}is:~* et in púlverem mortis de\textit{du}\textbf{xí}sti me.}
\versus{Quóniam circumdedérunt \textit{me} \textit{ca}\textit{nes} \textbf{mul}ti:~* concílium malignántium \textit{ob}\textbf{sé}dit me.}
\versus{Fodérunt manus meas \textit{et} \textit{pe}\textit{des} \textbf{me}os:~* dinumeravérunt ómnia os\textit{sa} \textbf{me}a.}
\versus{Ipsi vero consíderavérunt \textit{et} \textit{in}\textit{spe}\textbf{xé}runt me:~* divisérunt sibi vestiménta mea, et super vestem meam misé\textit{runt} \textbf{sor}tem.}
\versus{Tu autem, Dómine, ne elongáveris auxíli\textit{um} \textit{tu}\textit{um} \textbf{a} me:~* ad defensiónem me\textit{am} \textbf{cón}spice.}
\versus{Erue a frámea, Deus, \textit{á}\textit{ni}\textit{mam} \textbf{me}am:~* et de manu canis úni\textit{cam} \textbf{me}am.}
\versus{Salva me ex \textit{o}\textit{re} \textit{le}\textbf{ó}nis:~* et a córnibus unicórnium humilitá\textit{tem} \textbf{me}am.}
\versus{Narrábo nomen tuum \textit{frá}\textit{tri}\textit{bus} \textbf{me}is:~* in médio Ecclésiæ \textit{lau}\textbf{dá}bo te.}
\versus{Qui timétis Dóminum, \textit{lau}\textit{dá}\textit{te} \textbf{e}um:~* univérsum semen Jacob, glorificá\textit{te} \textbf{e}um.}
\versus{Tímeat eum om\textit{ne} \textit{se}\textit{men} \textbf{Is}raël:~* quóniam non sprevit, neque despéxit deprecatió\textit{nem} \textbf{páu}peris:}
\versus{Nec avértit fáci\textit{em} \textit{su}\textit{am} \textbf{a} me:~* et cum clamárem ad eum, e\textit{xau}\textbf{dí}vit me.}
\versus{Apud te laus mea in ec\textit{clé}\textit{si}\textit{a} \textbf{ma}gna:~* vota mea reddam in conspéctu timénti\textit{um} \textbf{e}um.}
\versus{Edent páuperes, et saturabúntur:~† et laudábunt Dóminum qui \textit{re}\textit{quí}\textit{runt} \textbf{e}um:~* vivent corda eórum in sǽcu\textit{lum} \textbf{sǽ}culi.}
\versus{Reminiscéntur et conver\textit{tén}\textit{tur} \textit{ad} \textbf{Dó}minum~* univérsi fi\textit{nes} \textbf{ter}ræ:}
\versus{Et adorábunt in \textit{con}\textit{spé}\textit{ctu} \textbf{e}jus~* univérsæ famíli\textit{æ} \textbf{Gén}tium.}
\versus{Quóniam Dó\textit{mi}\textit{ni} \textit{est} \textbf{re}gnum:~* et ipse dominábi\textit{tur} \textbf{Gén}tium.}
\versus{Manducavérunt et adoravérunt om\textit{nes} \textit{pin}\textit{gues} \textbf{ter}ræ:~* in conspéctu ejus cadent omnes qui descéndunt \textit{in} \textbf{ter}ram.}
\versus{Et ánima me\textit{a} \textit{il}\textit{li} \textbf{vi}vet:~* et semen meum sérvi\textit{et} \textbf{i}psi.}
\versus{Annuntiábitur Dómino generá\textit{ti}\textit{o} \textit{ven}\textbf{tú}ra:~* et annuntiábunt cæli justítiam ejus pópulo qui nascétur, quem fe\textit{cit} \textbf{Dó}minus.}
