\versus{Ad te, Dómine, levávi \textit{á}\textit{ni}\textit{mam} \textbf{me}am:~* Deus meus, in te confído, non e\textit{ru}\textbf{bé}scam.}
\versus{Neque irrídeant me i\textit{ni}\textit{mí}\textit{ci} \textbf{me}i:~* étenim univérsi, qui sústinent te, non con\textit{fun}\textbf{dén}tur.}
\versus{Confundántur omnes i\textit{ní}\textit{qua} \textit{a}\textbf{gén}tes~* su\textit{per}\textbf{vá}cue.}
\versus{Vias tuas, Dómine, \textit{de}\textit{món}\textit{stra} \textbf{mi}hi~* et sémitas tuas é\textit{do}\textbf{ce} me.}
\versus{Dírige me in veritáte \textit{tu}\textit{a}, \textit{et} \textbf{do}ce me:~* quia tu es, Deus, Salvátor meus, et te sustínui to\textit{ta} \textbf{di}e.}
\versus{Reminíscere miseratiónum \textit{tu}\textit{á}\textit{rum}, \textbf{Dó}mine,~* et misericordiárum tuárum, quæ a sǽ\textit{cu}\textbf{lo} sunt.}
\versus{Delícta ju\textit{ven}\textit{tú}\textit{tis} \textbf{me}æ,~* et ignorántias meas ne \textit{me}\textbf{mí}neris.}
\versus{Secúndum misericórdiam tuam \textit{me}\textit{mén}\textit{to} \textbf{me}i tu,~* propter bonitátem tu\textit{am}, \textbf{Dó}mine.}
\versus{Dulcis \textit{et} \textit{re}\textit{ctus} \textbf{Dó}minus:~* propter hoc legem dabit delinquéntibus \textit{in} \textbf{vi}a.}
\versus{Díriget mansué\textit{tos} \textit{in} \textit{ju}\textbf{dí}cio:~* docébit mites vi\textit{as} \textbf{su}as.}
\versus{Univérsæ viæ Dómini, misericór\textit{di}\textit{a} \textit{et} \textbf{vé}ritas,~* requiréntibus testaméntum ejus et testimóni\textit{a} \textbf{e}jus.}
\versus{Propter nomen tuum, Dómine, propitiáberis \textit{pec}\textit{cá}\textit{to} \textbf{me}o:~* multum \textit{est} \textbf{e}nim.}
\versus{Quis est homo \textit{qui} \textit{ti}\textit{met} \textbf{Dó}minum?~* legem státuit ei in via, quam \textit{e}\textbf{lé}git.}
\versus{Anima ejus in bo\textit{nis} \textit{de}\textit{mo}\textbf{rá}bitur:~* et semen ejus hereditá\textit{bit} \textbf{ter}ram.}
\versus{Firmaméntum est Dóminus ti\textit{mén}\textit{ti}\textit{bus} \textbf{e}um:~* et testaméntum ipsíus ut manifesté\textit{tur} \textbf{il}lis.}
\versus{Oculi mei \textit{sem}\textit{per} \textit{ad} \textbf{Dó}minum:~* quóniam ipse evéllet de láqueo pe\textit{des} \textbf{me}os.}
\versus{Réspice in me, et mi\textit{se}\textit{ré}\textit{re} \textbf{me}i:~* quia únicus et pauper \textit{sum} \textbf{e}go.}
\versus{Tribulatiónes cordis mei \textit{mul}\textit{ti}\textit{pli}\textbf{cá}tæ sunt:~* de necessitátibus meis é\textit{ru}\textbf{e} me.}
\versus{Vide humilitátem meam, et \textit{la}\textit{bó}\textit{rem} \textbf{me}um:~* et dimítte univérsa delí\textit{cta} \textbf{me}a.}
\versus{Réspice inimícos meos quóniam \textit{mul}\textit{ti}\textit{pli}\textbf{cá}ti sunt:~* et ódio iníquo \textit{o}\textbf{dé}runt me.}
\versus{Custódi ánimam meam, \textit{et} \textit{é}\textit{ru}\textbf{e} me:~* non erubéscam quóniam sperá\textit{vi} \textbf{in} te.}
\versus{Innocéntes et recti a\textit{dhæ}\textit{sé}\textit{runt} \textbf{mi}hi:~* quia sustí\textit{nu}\textbf{i} te.}
\versus{Líbe\textit{ra}, \textit{De}\textit{us}, \textbf{Is}raël:~* ex ómnibus tribulatióni\textit{bus} \textbf{su}is.}
