\versus{Dóminus illuminátio mea, et \textit{sa}\textit{lus} \textbf{me}a,~* quem ti\textbf{mé}bo?}
\versus{Dóminus protéctor \textit{vi}\textit{tæ} \textbf{me}æ,~* a quo trepi\textbf{dá}bo?}
\versus{Dum apprópiant super \textit{me} \textit{no}\textbf{cén}tes,~* ut edant carnes \textbf{me}as:}
\versus{Qui tríbulant me ini\textit{mí}\textit{ci} \textbf{me}i,~* ipsi infirmáti sunt et ceci\textbf{dé}runt.}
\versus{Si consístant advér\textit{sum} \textit{me} \textbf{ca}stra,~* non timébit cor \textbf{me}um.}
\versus{Si exsúrgat advér\textit{sum} \textit{me} \textbf{prǽ}lium,~* in hoc ego spe\textbf{rá}bo.}
\versus{Unam pétii a Dómino, \textit{hanc} \textit{re}\textbf{quí}ram,~* ut inhábitem in domo Dómini ómnibus diébus vitæ \textbf{me}æ:}
\versus{Ut vídeam volup\textit{tá}\textit{tem} \textbf{Dó}mini,~* et vísitem templum \textbf{e}jus.}
\versus{Quóniam abscóndit me in taberná\textit{cu}\textit{lo} \textbf{su}o:~* in die malórum protéxit me in abscóndito tabernáculi \textbf{su}i.}
\versus{In petra \textit{e}\textit{xal}\textbf{tá}vit me:~* et nunc exaltávit caput meum super inimícos \textbf{me}os.}
\versus{Circuívi et immolávi in tabernáculo ejus hóstiam vocife\textit{ra}\textit{ti}\textbf{ó}nis:~* cantábo et psalmum dicam \textbf{Dó}mino.}
\versus{Exáudi, Dómine, vocem meam, qua cla\textit{má}\textit{vi} \textbf{ad} te:~* miserére mei, et e\textbf{xáu}di me.}
\versus{Tibi dixit cor meum, exquisívit te fá\textit{ci}\textit{es} \textbf{me}a:~* fáciem tuam, Dómine, re\textbf{quí}ram.}
\versus{Ne avértas fáciem \textit{tu}\textit{am} \textbf{a} me,~* ne declínes in ira a servo \textbf{tu}o.}
\versus{Adjútor \textit{me}\textit{us} \textbf{e}sto:~* ne derelínquas me, neque despícias me, Deus, salutáris \textbf{me}us.}
\versus{Quóniam pater meus, et mater mea de\textit{re}\textit{li}\textbf{qué}runt me:~* Dóminus autem as\textbf{súm}psit me.}
\versus{Legem pone mihi, Dómine, in \textit{vi}\textit{a} \textbf{tu}a:~* et dírige me in sémitam rectam propter inimícos \textbf{me}os.}
\versus{Ne tradíderis me in ánimas tribu\textit{lán}\textit{ti}\textbf{um} me:~* quóniam insurrexérunt in me testes iníqui, et mentíta est iníquitas \textbf{si}bi.}
\versus{Credo vidére \textit{bo}\textit{na} \textbf{Dó}mini~* in terra vi\textbf{vén}tium.}
\versus{Exspécta Dóminum, virí\textit{li}\textit{ter} \textbf{a}ge:~* et confortétur cor tuum, et sústine \textbf{Dó}minum.}
