\versus{Dómine, in virtúte tua læ\textbf{tá}bi\textbf{tur} rex:~* et super salutáre tuum exsultábit \textbf{ve}he\textbf{mén}ter.}
\versus{Desidérium cordis ejus tribu\textbf{í}sti \textbf{e}i:~* et voluntáte labiórum ejus non frau\textbf{dá}sti \textbf{e}um.}
\versus{Quóniam prævenísti eum in benedictióni\textbf{bus} dul\textbf{cé}\textbf{di}nis:~* posuísti in cápite ejus corónam de lápide \textbf{pre}ti\textbf{ó}so.}
\versus{Vitam \textbf{pé}tiit \textbf{a} te:~* et tribuísti ei longitúdinem diérum in sǽculum, et in \textbf{sǽ}culum \textbf{sǽ}culi.}
\versus{Magna est glória ejus in salu\textbf{tá}ri \textbf{tu}o:~* glóriam et magnum decórem impónes \textbf{su}per \textbf{e}um.}
\versus{Quóniam dabis eum in benedictiónem in \textbf{sǽ}culum \textbf{sǽ}\textbf{cu}li:~* lætificábis eum in gáudio cum \textbf{vul}tu \textbf{tu}o.}
\versus{Quóniam rex \textbf{spe}rat in \textbf{Dó}\textbf{mi}no:~* et in misericórdia Altíssimi non \textbf{com}mo\textbf{vé}bitur.}
\versus{Inveniátur manus tua ómnibus ini\textbf{mí}cis \textbf{tu}is:~* déxtera tua invéniat omnes, qui \textbf{te} o\textbf{dé}runt.}
\versus{Pones eos ut clíbanum ignis in témpore \textbf{vul}tus \textbf{tu}i:~* Dóminus in ira sua conturbábit eos, et devorábit \textbf{e}os \textbf{i}gnis.}
\versus{Fructum eórum de \textbf{ter}ra \textbf{per}des:~* et semen eórum a \textbf{fí}liis \textbf{hó}minum.}
\versus{Quóniam declinavérunt \textbf{in} te \textbf{ma}la:~* cogitavérunt consília, quæ non potuérunt \textbf{sta}bi\textbf{lí}re.}
\versus{Quóniam pones \textbf{e}os \textbf{dor}sum:~* in relíquiis tuis præparábis \textbf{vul}tum e\textbf{ó}rum.}
\versus{Exaltáre, Dómine, in vir\textbf{tú}te \textbf{tu}a:~* cantábimus et psallémus vir\textbf{tú}tes \textbf{tu}as.}
