\versus{Exaltábo te, Dómine, quóniam \textit{su}\textit{sce}\textbf{pí}sti me:~* nec delectásti inimí\textit{cos} \textit{me}\textit{os} \textbf{su}\textbf{per} me.}
\versus{Dómine, Deus meus, cla\textit{má}\textit{vi} \textbf{ad} te,~* \textit{et} \textit{sa}\textbf{ná}\textbf{sti} me.}
\versus{Dómine, eduxísti ab inférno á\textit{ni}\textit{mam} \textbf{me}am:~* salvásti me a descendén\textit{ti}\textit{bus} \textit{in} \textbf{la}cum.}
\versus{Psállite Dómino, \textit{san}\textit{cti} \textbf{e}jus:~* et confitémini memóriæ san\textit{cti}\textit{tá}\textit{tis} \textbf{e}jus.}
\versus{Quóniam ira in indignati\textit{ó}\textit{ne} \textbf{e}jus:~* et vita in vo\textit{lun}\textit{tá}\textit{te} \textbf{e}jus.}
\versus{Ad vésperum demorá\textit{bi}\textit{tur} \textbf{fle}tus:~* et ad matu\textit{tí}\textit{num} \textit{læ}\textbf{tí}\textbf{ti}a.}
\versus{Ego autem dixi in abundán\textit{ti}\textit{a} \textbf{me}a:~* Non mové\textit{bor} \textit{in} \textit{æ}\textbf{tér}num.}
\versus{Dómine, in volun\textit{tá}\textit{te} \textbf{tu}a,~* præstitísti decóri \textit{me}\textit{o} \textit{vir}\textbf{tú}tem.}
\versus{Avertísti fáciem \textit{tu}\textit{am} \textbf{a} me,~* et factus \textit{sum} \textit{con}\textit{tur}\textbf{bá}tus.}
\versus{Ad te, Dómi\textit{ne}, \textit{cla}\textbf{má}bo:~* et ad Deum me\textit{um} \textit{de}\textit{pre}\textbf{cá}bor.}
\versus{Quæ utílitas in sán\textit{gui}\textit{ne} \textbf{me}o,~* dum descéndo in \textit{cor}\textit{rup}\textit{ti}\textbf{ó}nem?}
\versus{Numquid confitébitur \textit{ti}\textit{bi} \textbf{pul}vis,~* aut annuntiábit ve\textit{ri}\textit{tá}\textit{tem} \textbf{tu}am?}
\versus{Audívit Dóminus, et misér\textit{tus} \textit{est} \textbf{me}i:~* Dóminus factus est \textit{ad}\textit{jú}\textit{tor} \textbf{me}us.}
\versus{Convertísti planctum meum in gáu\textit{di}\textit{um} \textbf{mi}hi:~* conscidísti saccum meum, et circumdedí\textit{sti} \textit{me} \textit{læ}\textbf{tí}\textbf{ti}a:}
\versus{Ut cantet tibi glória mea, et \textit{non} \textit{com}\textbf{pún}gar:~* Dómine, Deus meus, in ætérnum con\textit{fi}\textit{té}\textit{bor} \textbf{ti}bi.}
