\versus{Exaltábo te, Dómine, quóniam su\textit{sce}\textbf{pí}sti me:~* nec delectásti inimícos \textit{me}\textit{os} \textbf{su}per me.}
\versus{Dómine, Deus meus, clamá\textit{vi} \textbf{ad} te,~* \textit{et} \textit{sa}\textbf{ná}sti me.}
\versus{Dómine, eduxísti ab inférno áni\textit{mam} \textbf{me}am:~* salvásti me a descendénti\textit{bus} \textit{in} \textbf{la}cum.}
\versus{Psállite Dómino, san\textit{cti} \textbf{e}jus:~* et confitémini memóriæ sancti\textit{tá}\textit{tis} \textbf{e}jus.}
\versus{Quóniam ira in indignatió\textit{ne} \textbf{e}jus:~* et vita in volun\textit{tá}\textit{te} \textbf{e}jus.}
\versus{Ad vésperum demorábi\textit{tur} \textbf{fle}tus:~* et ad matutí\textit{num} \textit{læ}\textbf{tí}tia.}
\versus{Ego autem dixi in abundánti\textit{a} \textbf{me}a:~* Non movébor \textit{in} \textit{æ}\textbf{tér}num.}
\versus{Dómine, in voluntá\textit{te} \textbf{tu}a,~* præstitísti decóri me\textit{o} \textit{vir}\textbf{tú}tem.}
\versus{Avertísti fáciem tu\textit{am} \textbf{a} me,~* et factus sum \textit{con}\textit{tur}\textbf{bá}tus.}
\versus{Ad te, Dómine, \textit{cla}\textbf{má}bo:~* et ad Deum meum \textit{de}\textit{pre}\textbf{cá}bor.}
\versus{Quæ utílitas in sángui\textit{ne} \textbf{me}o,~* dum descéndo in cor\textit{rup}\textit{ti}\textbf{ó}nem?}
\versus{Numquid confitébitur ti\textit{bi} \textbf{pul}vis,~* aut annuntiábit veri\textit{tá}\textit{tem} \textbf{tu}am?}
\versus{Audívit Dóminus, et misértus \textit{est} \textbf{me}i:~* Dóminus factus est ad\textit{jú}\textit{tor} \textbf{me}us.}
\versus{Convertísti planctum meum in gáudi\textit{um} \textbf{mi}hi:~* conscidísti saccum meum, et circumdedísti \textit{me} \textit{læ}\textbf{tí}tia:}
\versus{Ut cantet tibi glória mea, et non \textit{com}\textbf{pún}gar:~* Dómine, Deus meus, in ætérnum confi\textit{té}\textit{bor} \textbf{ti}bi.}
