\versus{Ad te, Dómine, levávi á\textit{ni}\textit{mam} \textbf{me}am:~* Deus meus, in te confído, \textit{non} \textit{e}\textit{ru}\textbf{bé}scam.}
\versus{Neque irrídeant me ini\textit{mí}\textit{ci} \textbf{me}i:~* étenim univérsi, qui sústinent te, \textit{non} \textit{con}\textit{fun}\textbf{dén}tur.}
\versus{Confundántur omnes iní\textit{qua} \textit{a}\textbf{gén}tes~* \textit{su}\textit{per}\textbf{vá}\textbf{cu}e.}
\versus{Vias tuas, Dómine, de\textit{món}\textit{stra} \textbf{mi}hi~* et sémitas tu\textit{as} \textit{é}\textit{do}\textbf{ce} me.}
\versus{Dírige me in veritáte tu\textit{a}, \textit{et} \textbf{do}ce me:~* quia tu es, Deus, Salvátor meus, et te sustínu\textit{i} \textit{to}\textit{ta} \textbf{di}e.}
\versus{Reminíscere miseratiónum tu\textit{á}\textit{rum}, \textbf{Dó}mine,~* et misericordiárum tuárum, quæ \textit{a} \textit{sǽ}\textit{cu}\textbf{lo} sunt.}
\versus{Delícta juven\textit{tú}\textit{tis} \textbf{me}æ,~* et ignorántias me\textit{as} \textit{ne} \textit{me}\textbf{mí}\textbf{ne}ris.}
\versus{Secúndum misericórdiam tuam me\textit{mén}\textit{to} \textbf{me}i tu,~* propter bonitá\textit{tem} \textit{tu}\textit{am}, \textbf{Dó}\textbf{mi}ne.}
\versus{Dulcis et \textit{re}\textit{ctus} \textbf{Dó}minus:~* propter hoc legem dabit delinquén\textit{ti}\textit{bus} \textit{in} \textbf{vi}a.}
\versus{Díriget mansuétos \textit{in} \textit{ju}\textbf{dí}cio:~* docébit mi\textit{tes} \textit{vi}\textit{as} \textbf{su}as.}
\versus{Univérsæ viæ Dómini, misericórdi\textit{a} \textit{et} \textbf{vé}ritas,~* requiréntibus testaméntum ejus et testi\textit{mó}\textit{ni}\textit{a} \textbf{e}jus.}
\versus{Propter nomen tuum, Dómine, propitiáberis pec\textit{cá}\textit{to} \textbf{me}o:~* \textit{mul}\textit{tum} \textit{est} \textbf{e}nim.}
\versus{Quis est homo qui \textit{ti}\textit{met} \textbf{Dó}minum?~* legem státuit ei in vi\textit{a}, \textit{quam} \textit{e}\textbf{lé}git.}
\versus{Anima ejus in bonis \textit{de}\textit{mo}\textbf{rá}bitur:~* et semen ejus here\textit{di}\textit{tá}\textit{bit} \textbf{ter}ram.}
\versus{Firmaméntum est Dóminus timén\textit{ti}\textit{bus} \textbf{e}um:~* et testaméntum ipsíus ut mani\textit{fe}\textit{sté}\textit{tur} \textbf{il}lis.}
\versus{Oculi mei sem\textit{per} \textit{ad} \textbf{Dó}minum:~* quóniam ipse evéllet de láque\textit{o} \textit{pe}\textit{des} \textbf{me}os.}
\versus{Réspice in me, et mise\textit{ré}\textit{re} \textbf{me}i:~* quia únicus et \textit{pau}\textit{per} \textit{sum} \textbf{e}go.}
\versus{Tribulatiónes cordis mei mul\textit{ti}\textit{pli}\textbf{cá}tæ sunt:~* de necessitátibus me\textit{is} \textit{é}\textit{ru}\textbf{e} me.}
\versus{Vide humilitátem meam, et la\textit{bó}\textit{rem} \textbf{me}um:~* et dimítte univérsa \textit{de}\textit{lí}\textit{cta} \textbf{me}a.}
\versus{Réspice inimícos meos quóniam mul\textit{ti}\textit{pli}\textbf{cá}ti sunt:~* et ódio i\textit{ní}\textit{quo} \textit{o}\textbf{dé}\textbf{runt} me.}
\versus{Custódi ánimam meam, et \textit{é}\textit{ru}\textbf{e} me:~* non erubéscam quóniam \textit{spe}\textit{rá}\textit{vi} \textbf{in} te.}
\versus{Innocéntes et recti adhæ\textit{sé}\textit{runt} \textbf{mi}hi:~* quia \textit{su}\textit{stí}\textit{nu}\textbf{i} te.}
\versus{Líbera, \textit{De}\textit{us}, \textbf{Is}raël:~* ex ómnibus tribulati\textit{ó}\textit{ni}\textit{bus} \textbf{su}is.}
