\versus{Deus, Deus meus, réspice in me:~† quare me de\textbf{re}li\textbf{quí}sti?~* longe a salúte mea verba deli\textbf{ctó}rum me\textbf{ó}rum.}
\versus{Deus meus, clamábo per diem, et \textbf{non} e\textbf{xáu}\textbf{di}es:~* et nocte, et non ad insipi\textbf{én}tiam \textbf{mi}hi.}
\versus{Tu autem in \textbf{san}cto \textbf{há}\textbf{bi}tas:~* laus \textbf{Is}raël.}
\versus{In te speravérunt \textbf{pa}tres \textbf{no}stri:~* speravérunt, et libe\textbf{rá}sti \textbf{e}os.}
\versus{Ad te clamavérunt, et \textbf{sal}vi \textbf{fa}\textbf{cti} sunt:~* in te speravérunt, et non \textbf{sunt} con\textbf{fú}si.}
\versus{Ego autem sum vermis, \textbf{et} non \textbf{ho}mo:~* oppróbrium hóminum, et ab\textbf{jé}ctio \textbf{ple}bis.}
\versus{Omnes vidéntes me \textbf{de}ri\textbf{sé}\textbf{runt} me:~* locúti sunt lábiis, et mo\textbf{vé}runt \textbf{ca}put.}
\versus{Sperávit in Dómino, e\textbf{rí}piat \textbf{e}um:~* salvum fáciat eum, quóni\textbf{am} vult \textbf{e}um.}
\versus{Quóniam tu es, qui extraxísti \textbf{me} de \textbf{ven}tre:~* spes mea ab ubéribus matris meæ. In te projéctus \textbf{sum} ex \textbf{ú}tero.}
\versus{De ventre matris meæ Deus \textbf{me}us \textbf{es} tu,~* ne di\textbf{scés}seris \textbf{a} me:}
\versus{Quóniam tribulátio \textbf{pró}xi\textbf{ma} est:~* quóniam non \textbf{est} qui \textbf{ád}juvet.}
\versus{Circumdedérunt me \textbf{ví}tuli \textbf{mul}ti:~* tauri pingues \textbf{ob}se\textbf{dé}runt me.}
\versus{Aperuérunt super \textbf{me} os \textbf{su}um:~* sicut leo rápi\textbf{ens} et \textbf{rú}giens.}
\versus{Sicut \textbf{a}qua ef\textbf{fú}\textbf{sus} sum:~* et dispérsa sunt ómnia \textbf{os}sa \textbf{me}a.}
\versus{Factum est cor meum tamquam \textbf{ce}ra li\textbf{qué}scens:~* in médio \textbf{ven}tris \textbf{me}i.}
\versus{Aruit tamquam testa virtus mea,~† et lingua mea adhǽsit \textbf{fáu}cibus \textbf{me}is:~* et in púlverem mortis \textbf{de}du\textbf{xí}sti me.}
\versus{Quóniam circumdedérunt me \textbf{ca}nes \textbf{mul}ti:~* concílium malignánti\textbf{um} ob\textbf{sé}dit me.}
\versus{Fodérunt manus meas et \textbf{pe}des \textbf{me}os:~* dinumeravérunt ómnia \textbf{os}sa \textbf{me}a.}
\versus{Ipsi vero consíderavérunt et \textbf{in}spe\textbf{xé}\textbf{runt} me:~* divisérunt sibi vestiménta mea, et super vestem meam mi\textbf{sé}runt \textbf{sor}tem.}
\versus{Tu autem, Dómine, ne elongáveris auxílium \textbf{tu}um \textbf{a} me:~* ad defensiónem \textbf{me}am \textbf{cón}spice.}
\versus{Erue a frámea, Deus, \textbf{á}nimam \textbf{me}am:~* et de manu canis \textbf{ú}nicam \textbf{me}am.}
\versus{Salva me ex \textbf{o}re le\textbf{ó}nis:~* et a córnibus unicórnium humili\textbf{tá}tem \textbf{me}am.}
\versus{Narrábo nomen tuum \textbf{frá}tribus \textbf{me}is:~* in médio Ecclési\textbf{æ} lau\textbf{dá}bo te.}
\versus{Qui timétis Dóminum, lau\textbf{dá}te \textbf{e}um:~* univérsum semen Jacob, glorifi\textbf{cá}te \textbf{e}um.}
\versus{Tímeat eum omne \textbf{se}men \textbf{Is}\textbf{ra}ël:~* quóniam non sprevit, neque despéxit deprecati\textbf{ó}nem \textbf{páu}peris:}
\versus{Nec avértit fáciem \textbf{su}am \textbf{a} me:~* et cum clamárem ad eum, \textbf{e}xau\textbf{dí}vit me.}
\versus{Apud te laus mea in ec\textbf{clé}sia \textbf{ma}gna:~* vota mea reddam in conspéctu ti\textbf{mén}tium \textbf{e}um.}
\versus{Edent páuperes, et saturabúntur:~† et laudábunt Dóminum qui re\textbf{quí}runt \textbf{e}um:~* vivent corda eórum in \textbf{sǽ}culum \textbf{sǽ}culi.}
\versus{Reminiscéntur et conver\textbf{tén}tur ad \textbf{Dó}\textbf{mi}num~* univérsi \textbf{fi}nes \textbf{ter}ræ:}
\versus{Et adorábunt in con\textbf{spé}ctu \textbf{e}jus~* univérsæ fa\textbf{mí}liæ \textbf{Gén}tium.}
\versus{Quóniam Dómi\textbf{ni} est \textbf{re}gnum:~* et ipse domi\textbf{ná}bitur \textbf{Gén}tium.}
\versus{Manducavérunt et adoravérunt omnes \textbf{pin}gues \textbf{ter}ræ:~* in conspéctu ejus cadent omnes qui de\textbf{scén}dunt in \textbf{ter}ram.}
\versus{Et ánima mea \textbf{il}li \textbf{vi}vet:~* et semen meum \textbf{sér}viet \textbf{i}psi.}
\versus{Annuntiábitur Dómino generáti\textbf{o} ven\textbf{tú}ra:~* et annuntiábunt cæli justítiam ejus pópulo qui nascétur, quem \textbf{fe}cit \textbf{Dó}minus.}
