\versus{Ad te, Dómine, levávi áni\textit{mam} \textbf{me}am:~* Deus meus, in te confído, non \textit{e}\textit{ru}\textbf{bé}scam.}
\versus{Neque irrídeant me inimí\textit{ci} \textbf{me}i:~* étenim univérsi, qui sústinent te, non \textit{con}\textit{fun}\textbf{dén}tur.}
\versus{Confundántur omnes iníqua \textit{a}\textbf{gén}tes~* \textit{su}\textit{per}\textbf{vá}cue.}
\versus{Vias tuas, Dómine, demón\textit{stra} \textbf{mi}hi~* et sémitas tuas \textit{é}\textit{do}\textbf{ce} me.}
\versus{Dírige me in veritáte tua, \textit{et} \textbf{do}ce me:~* quia tu es, Deus, Salvátor meus, et te sustínui \textit{to}\textit{ta} \textbf{di}e.}
\versus{Reminíscere miseratiónum tuá\textit{rum}, \textbf{Dó}mine,~* et misericordiárum tuárum, quæ a \textit{sǽ}\textit{cu}\textbf{lo} sunt.}
\versus{Delícta juventú\textit{tis} \textbf{me}æ,~* et ignorántias meas \textit{ne} \textit{me}\textbf{mí}neris.}
\versus{Secúndum misericórdiam tuam memén\textit{to} \textbf{me}i tu,~* propter bonitátem \textit{tu}\textit{am}, \textbf{Dó}mine.}
\versus{Dulcis et re\textit{ctus} \textbf{Dó}minus:~* propter hoc legem dabit delinquénti\textit{bus} \textit{in} \textbf{vi}a.}
\versus{Díriget mansuétos in \textit{ju}\textbf{dí}cio:~* docébit mites \textit{vi}\textit{as} \textbf{su}as.}
\versus{Univérsæ viæ Dómini, misericórdia \textit{et} \textbf{vé}ritas,~* requiréntibus testaméntum ejus et testimó\textit{ni}\textit{a} \textbf{e}jus.}
\versus{Propter nomen tuum, Dómine, propitiáberis peccá\textit{to} \textbf{me}o:~* mul\textit{tum} \textit{est} \textbf{e}nim.}
\versus{Quis est homo qui ti\textit{met} \textbf{Dó}minum?~* legem státuit ei in via, \textit{quam} \textit{e}\textbf{lé}git.}
\versus{Anima ejus in bonis de\textit{mo}\textbf{rá}bitur:~* et semen ejus heredi\textit{tá}\textit{bit} \textbf{ter}ram.}
\versus{Firmaméntum est Dóminus timénti\textit{bus} \textbf{e}um:~* et testaméntum ipsíus ut manife\textit{sté}\textit{tur} \textbf{il}lis.}
\versus{Oculi mei semper \textit{ad} \textbf{Dó}minum:~* quóniam ipse evéllet de láqueo \textit{pe}\textit{des} \textbf{me}os.}
\versus{Réspice in me, et miseré\textit{re} \textbf{me}i:~* quia únicus et pau\textit{per} \textit{sum} \textbf{e}go.}
\versus{Tribulatiónes cordis mei multi\textit{pli}\textbf{cá}tæ sunt:~* de necessitátibus meis \textit{é}\textit{ru}\textbf{e} me.}
\versus{Vide humilitátem meam, et labó\textit{rem} \textbf{me}um:~* et dimítte univérsa de\textit{lí}\textit{cta} \textbf{me}a.}
\versus{Réspice inimícos meos quóniam multi\textit{pli}\textbf{cá}ti sunt:~* et ódio iní\textit{quo} \textit{o}\textbf{dé}runt me.}
\versus{Custódi ánimam meam, et é\textit{ru}\textbf{e} me:~* non erubéscam quóniam spe\textit{rá}\textit{vi} \textbf{in} te.}
\versus{Innocéntes et recti adhæsé\textit{runt} \textbf{mi}hi:~* quia su\textit{stí}\textit{nu}\textbf{i} te.}
\versus{Líbera, De\textit{us}, \textbf{Is}raël:~* ex ómnibus tribulatió\textit{ni}\textit{bus} \textbf{su}is.}
