\versus{Dóminus illuminátio mea, et \textbf{sa}lus \textbf{me}a,~* \textbf{quem} ti\textbf{mé}bo?}
\versus{Dóminus protéctor \textbf{vi}tæ \textbf{me}æ,~* a quo \textbf{tre}pi\textbf{dá}bo?}
\versus{Dum apprópiant super \textbf{me} no\textbf{cén}tes,~* ut edant \textbf{car}nes \textbf{me}as:}
\versus{Qui tríbulant me ini\textbf{mí}ci \textbf{me}i,~* ipsi infirmáti sunt et \textbf{ce}ci\textbf{dé}runt.}
\versus{Si consístant ad\textbf{vér}sum me \textbf{ca}stra,~* non ti\textbf{mé}bit cor \textbf{me}um.}
\versus{Si exsúrgat ad\textbf{vér}sum me \textbf{prǽ}lium,~* in hoc \textbf{e}go spe\textbf{rá}bo.}
\versus{Unam pétii a Dómino, \textbf{hanc} re\textbf{quí}ram,~* ut inhábitem in domo Dómini ómnibus diébus \textbf{vi}tæ \textbf{me}æ:}
\versus{Ut vídeam volup\textbf{tá}tem \textbf{Dó}mini,~* et vísitem \textbf{tem}plum \textbf{e}jus.}
\versus{Quóniam abscóndit me in taber\textbf{ná}culo \textbf{su}o:~* in die malórum protéxit me in abscóndito taber\textbf{ná}culi \textbf{su}i.}
\versus{In petra \textbf{e}xal\textbf{tá}vit me:~* et nunc exaltávit caput meum super ini\textbf{mí}cos \textbf{me}os.}
\versus{Circuívi et immolávi in tabernáculo ejus hóstiam vocife\textbf{ra}ti\textbf{ó}nis:~* cantábo et psalmum \textbf{di}cam \textbf{Dó}mino.}
\versus{Exáudi, Dómine, vocem meam, qua cla\textbf{má}vi \textbf{ad} te:~* miserére mei, \textbf{et} e\textbf{xáu}di me.}
\versus{Tibi dixit cor meum, exquisívit te \textbf{fá}cies \textbf{me}a:~* fáciem tuam, Dómi\textbf{ne}, re\textbf{quí}ram.}
\versus{Ne avértas fáciem \textbf{tu}am \textbf{a} me,~* ne declínes in ira a \textbf{ser}vo \textbf{tu}o.}
\versus{Adjútor \textbf{me}us \textbf{e}sto:~* ne derelínquas me, neque despícias me, Deus, salu\textbf{tá}ris \textbf{me}us.}
\versus{Quóniam pater meus, et mater mea de\textbf{re}li\textbf{qué}runt me:~* Dóminus \textbf{au}tem as\textbf{súm}psit me.}
\versus{Legem pone mihi, Dómine, in \textbf{vi}a \textbf{tu}a:~* et dírige me in sémitam rectam propter ini\textbf{mí}cos \textbf{me}os.}
\versus{Ne tradíderis me in ánimas tribu\textbf{lán}ti\textbf{um} me:~* quóniam insurrexérunt in me testes iníqui, et mentíta est i\textbf{ní}quitas \textbf{si}bi.}
\versus{Credo vidére \textbf{bo}na \textbf{Dó}mini~* in \textbf{ter}ra vi\textbf{vén}tium.}
\versus{Exspécta Dóminum, vi\textbf{rí}liter \textbf{a}ge:~* et confortétur cor tuum, et \textbf{sú}stine \textbf{Dó}minum.}
