\versus{Deus, Deus meus, réspice in me:~† quare me de\textbf{re}li\textbf{quí}sti?~* longe a salúte mea verba delictó\textit{rum} \textit{me}\textbf{ó}rum.}
\versus{Deus meus, clamábo per diem, et \textbf{non} e\textbf{xáu}dies:~* et nocte, et non ad insipién\textit{ti}\textit{am} \textbf{mi}hi.}
\versus{Tu autem in \textbf{san}cto \textbf{há}bitas:~* \textit{laus} \textbf{Is}\textbf{ra}ël.}
\versus{In te speravérunt \textbf{pa}tres \textbf{no}stri:~* speravérunt, et libe\textit{rá}\textit{sti} \textbf{e}os.}
\versus{Ad te clamavérunt, et \textbf{sal}vi \textbf{fa}cti sunt:~* in te speravérunt, et non \textit{sunt} \textit{con}\textbf{fú}si.}
\versus{Ego autem sum vermis, \textbf{et} non \textbf{ho}mo:~* oppróbrium hóminum, et abjé\textit{cti}\textit{o} \textbf{ple}bis.}
\versus{Omnes vidéntes me \textbf{de}ri\textbf{sé}runt me:~* locúti sunt lábiis, et mo\textit{vé}\textit{runt} \textbf{ca}put.}
\versus{Sperávit in Dómino, e\textbf{rí}piat \textbf{e}um:~* salvum fáciat eum, quóni\textit{am} \textit{vult} \textbf{e}um.}
\versus{Quóniam tu es, qui extraxísti \textbf{me} de \textbf{ven}tre:~* spes mea ab ubéribus matris meæ. In te projéctus \textit{sum} \textit{ex} \textbf{ú}\textbf{te}ro.}
\versus{De ventre matris meæ Deus \textbf{me}us \textbf{es} tu,~* ne discés\textit{se}\textit{ris} \textbf{a} me:}
\versus{Quóniam tribulátio \textbf{pró}xi\textbf{ma} est:~* quóniam non \textit{est} \textit{qui} \textbf{ád}\textbf{ju}vet.}
\versus{Circumdedérunt me \textbf{ví}tuli \textbf{mul}ti:~* tauri pingues \textit{ob}\textit{se}\textbf{dé}\textbf{runt} me.}
\versus{Aperuérunt super \textbf{me} os \textbf{su}um:~* sicut leo rápi\textit{ens} \textit{et} \textbf{rú}\textbf{gi}ens.}
\versus{Sicut \textbf{a}qua ef\textbf{fú}sus sum:~* et dispérsa sunt ómnia \textit{os}\textit{sa} \textbf{me}a.}
\versus{Factum est cor meum tamquam \textbf{ce}ra li\textbf{qué}scens:~* in médio \textit{ven}\textit{tris} \textbf{me}i.}
\versus{Aruit tamquam testa virtus mea,~† et lingua mea adhǽsit \textbf{fáu}cibus \textbf{me}is:~* et in púlverem mortis \textit{de}\textit{du}\textbf{xí}\textbf{sti} me.}
\versus{Quóniam circumdedérunt me \textbf{ca}nes \textbf{mul}ti:~* concílium malignánti\textit{um} \textit{ob}\textbf{sé}\textbf{dit} me.}
\versus{Fodérunt manus meas et \textbf{pe}des \textbf{me}os:~* dinumeravérunt ómnia \textit{os}\textit{sa} \textbf{me}a.}
\versus{Ipsi vero consíderavérunt et \textbf{in}spe\textbf{xé}runt me:~* divisérunt sibi vestiménta mea, et super vestem meam mi\textit{sé}\textit{runt} \textbf{sor}tem.}
\versus{Tu autem, Dómine, ne elongáveris auxílium \textbf{tu}um \textbf{a} me:~* ad defensiónem \textit{me}\textit{am} \textbf{cón}\textbf{spi}ce.}
\versus{Erue a frámea, Deus, \textbf{á}nimam \textbf{me}am:~* et de manu canis ú\textit{ni}\textit{cam} \textbf{me}am.}
\versus{Salva me ex \textbf{o}re le\textbf{ó}nis:~* et a córnibus unicórnium humili\textit{tá}\textit{tem} \textbf{me}am.}
\versus{Narrábo nomen tuum \textbf{frá}tribus \textbf{me}is:~* in médio Ecclési\textit{æ} \textit{lau}\textbf{dá}\textbf{bo} te.}
\versus{Qui timétis Dóminum, lau\textbf{dá}te \textbf{e}um:~* univérsum semen Jacob, glorifi\textit{cá}\textit{te} \textbf{e}um.}
\versus{Tímeat eum omne \textbf{se}men \textbf{Is}raël:~* quóniam non sprevit, neque despéxit deprecati\textit{ó}\textit{nem} \textbf{páu}\textbf{pe}ris:}
\versus{Nec avértit fáciem \textbf{su}am \textbf{a} me:~* et cum clamárem ad eum, \textit{e}\textit{xau}\textbf{dí}\textbf{vit} me.}
\versus{Apud te laus mea in ec\textbf{clé}sia \textbf{ma}gna:~* vota mea reddam in conspéctu timén\textit{ti}\textit{um} \textbf{e}um.}
\versus{Edent páuperes, et saturabúntur:~† et laudábunt Dóminum qui re\textbf{quí}runt \textbf{e}um:~* vivent corda eórum in sǽ\textit{cu}\textit{lum} \textbf{sǽ}\textbf{cu}li.}
\versus{Reminiscéntur et conver\textbf{tén}tur ad \textbf{Dó}minum~* univérsi \textit{fi}\textit{nes} \textbf{ter}ræ:}
\versus{Et adorábunt in con\textbf{spé}ctu \textbf{e}jus~* univérsæ famí\textit{li}\textit{æ} \textbf{Gén}\textbf{ti}um.}
\versus{Quóniam Dómi\textbf{ni} est \textbf{re}gnum:~* et ipse dominá\textit{bi}\textit{tur} \textbf{Gén}\textbf{ti}um.}
\versus{Manducavérunt et adoravérunt omnes \textbf{pin}gues \textbf{ter}ræ:~* in conspéctu ejus cadent omnes qui descén\textit{dunt} \textit{in} \textbf{ter}ram.}
\versus{Et ánima mea \textbf{il}li \textbf{vi}vet:~* et semen meum sér\textit{vi}\textit{et} \textbf{i}psi.}
\versus{Annuntiábitur Dómino generáti\textbf{o} ven\textbf{tú}ra:~* et annuntiábunt cæli justítiam ejus pópulo qui nascétur, quem \textit{fe}\textit{cit} \textbf{Dó}\textbf{mi}nus.}
