\versus{Exaltábo te, Dómine, quóniam \textbf{su}sce\textbf{pí}sti me:~* nec delectásti inimícos \textit{me}\textit{os} \textbf{su}per me.}
\versus{Dómine, Deus meus, cla\textbf{má}vi \textbf{ad} te,~* \textit{et} \textit{sa}\textbf{ná}sti me.}
\versus{Dómine, eduxísti ab inférno \textbf{á}nimam \textbf{me}am:~* salvásti me a descendénti\textit{bus} \textit{in} \textbf{la}cum.}
\versus{Psállite Dómino, \textbf{san}cti \textbf{e}jus:~* et confitémini memóriæ sancti\textit{tá}\textit{tis} \textbf{e}jus.}
\versus{Quóniam ira in indignati\textbf{ó}ne \textbf{e}jus:~* et vita in volun\textit{tá}\textit{te} \textbf{e}jus.}
\versus{Ad vésperum demo\textbf{rá}bitur \textbf{fle}tus:~* et ad matutí\textit{num} \textit{læ}\textbf{tí}tia.}
\versus{Ego autem dixi in abun\textbf{dán}tia \textbf{me}a:~* Non movébor \textit{in} \textit{æ}\textbf{tér}num.}
\versus{Dómine, in volun\textbf{tá}te \textbf{tu}a,~* præstitísti decóri me\textit{o} \textit{vir}\textbf{tú}tem.}
\versus{Avertísti fáciem \textbf{tu}am \textbf{a} me,~* et factus sum \textit{con}\textit{tur}\textbf{bá}tus.}
\versus{Ad te, Dómi\textbf{ne}, cla\textbf{má}bo:~* et ad Deum meum \textit{de}\textit{pre}\textbf{cá}bor.}
\versus{Quæ utílitas in \textbf{sán}guine \textbf{me}o,~* dum descéndo in cor\textit{rup}\textit{ti}\textbf{ó}nem?}
\versus{Numquid confitébitur \textbf{ti}bi \textbf{pul}vis,~* aut annuntiábit veri\textit{tá}\textit{tem} \textbf{tu}am?}
\versus{Audívit Dóminus, et mi\textbf{sér}tus est \textbf{me}i:~* Dóminus factus est ad\textit{jú}\textit{tor} \textbf{me}us.}
\versus{Convertísti planctum meum in \textbf{gáu}dium \textbf{mi}hi:~* conscidísti saccum meum, et circumdedísti \textit{me} \textit{læ}\textbf{tí}tia:}
\versus{Ut cantet tibi glória mea, et \textbf{non} com\textbf{pún}gar:~* Dómine, Deus meus, in ætérnum confi\textit{té}\textit{bor} \textbf{ti}bi.}
