\versus{Dómine, in virtúte tua \textit{læ}\textit{tá}\textit{bi}\textbf{tur} rex:~* et super salutáre tuum exsultábit ve\textit{he}\textbf{mén}ter.}
\versus{Desidérium cordis ejus tri\textit{bu}\textit{í}\textit{sti} \textbf{e}i:~* et voluntáte labiórum ejus non fraudá\textit{sti} \textbf{e}um.}
\versus{Quóniam prævenísti eum in benedictió\textit{ni}\textit{bus} \textit{dul}\textbf{cé}dinis:~* posuísti in cápite ejus corónam de lápide pre\textit{ti}\textbf{ó}so.}
\versus{Vitam \textit{pé}\textit{ti}\textit{it} \textbf{a} te:~* et tribuísti ei longitúdinem diérum in sǽculum, et in sǽcu\textit{lum} \textbf{sǽ}culi.}
\versus{Magna est glória ejus in sa\textit{lu}\textit{tá}\textit{ri} \textbf{tu}o:~* glóriam et magnum decórem impónes su\textit{per} \textbf{e}um.}
\versus{Quóniam dabis eum in benedictiónem in \textit{sǽ}\textit{cu}\textit{lum} \textbf{sǽ}culi:~* lætificábis eum in gáudio cum vul\textit{tu} \textbf{tu}o.}
\versus{Quóniam rex \textit{spe}\textit{rat} \textit{in} \textbf{Dó}mino:~* et in misericórdia Altíssimi non com\textit{mo}\textbf{vé}bitur.}
\versus{Inveniátur manus tua ómnibus i\textit{ni}\textit{mí}\textit{cis} \textbf{tu}is:~* déxtera tua invéniat omnes, qui te \textit{o}\textbf{dé}runt.}
\versus{Pones eos ut clíbanum ignis in témpo\textit{re} \textit{vul}\textit{tus} \textbf{tu}i:~* Dóminus in ira sua conturbábit eos, et devorábit e\textit{os} \textbf{i}gnis.}
\versus{Fructum eórum \textit{de} \textit{ter}\textit{ra} \textbf{per}des:~* et semen eórum a fíli\textit{is} \textbf{hó}minum.}
\versus{Quóniam declinavé\textit{runt} \textit{in} \textit{te} \textbf{ma}la:~* cogitavérunt consília, quæ non potuérunt sta\textit{bi}\textbf{lí}re.}
\versus{Quóniam po\textit{nes} \textit{e}\textit{os} \textbf{dor}sum:~* in relíquiis tuis præparábis vultum \textit{e}\textbf{ó}rum.}
\versus{Exaltáre, Dómine, in \textit{vir}\textit{tú}\textit{te} \textbf{tu}a:~* cantábimus et psallémus virtú\textit{tes} \textbf{tu}as.}
