\versus{Dóminus illuminátio mea, \textit{et} \textit{sa}\textit{lus} \textbf{me}a,~* quem \textit{ti}\textbf{mé}bo?}
\versus{Dóminus proté\textit{ctor} \textit{vi}\textit{tæ} \textbf{me}æ,~* a quo tre\textit{pi}\textbf{dá}bo?}
\versus{Dum apprópiant su\textit{per} \textit{me} \textit{no}\textbf{cén}tes,~* ut edant car\textit{nes} \textbf{me}as:}
\versus{Qui tríbulant me i\textit{ni}\textit{mí}\textit{ci} \textbf{me}i,~* ipsi infirmáti sunt et ce\textit{ci}\textbf{dé}runt.}
\versus{Si consístant ad\textit{vér}\textit{sum} \textit{me} \textbf{ca}stra,~* non timébit \textit{cor} \textbf{me}um.}
\versus{Si exsúrgat ad\textit{vér}\textit{sum} \textit{me} \textbf{prǽ}lium,~* in hoc ego \textit{spe}\textbf{rá}bo.}
\versus{Unam pétii a Dómi\textit{no}, \textit{hanc} \textit{re}\textbf{quí}ram,~* ut inhábitem in domo Dómini ómnibus diébus vi\textit{tæ} \textbf{me}æ:}
\versus{Ut vídeam vo\textit{lup}\textit{tá}\textit{tem} \textbf{Dó}mini,~* et vísitem tem\textit{plum} \textbf{e}jus.}
\versus{Quóniam abscóndit me in taber\textit{ná}\textit{cu}\textit{lo} \textbf{su}o:~* in die malórum protéxit me in abscóndito tabernácu\textit{li} \textbf{su}i.}
\versus{In pe\textit{tra} \textit{e}\textit{xal}\textbf{tá}vit me:~* et nunc exaltávit caput meum super inimí\textit{cos} \textbf{me}os.}
\versus{Circuívi et immolávi in tabernáculo ejus hóstiam voci\textit{fe}\textit{ra}\textit{ti}\textbf{ó}nis:~* cantábo et psalmum di\textit{cam} \textbf{Dó}mino.}
\versus{Exáudi, Dómine, vocem meam, qua \textit{cla}\textit{má}\textit{vi} \textbf{ad} te:~* miserére mei, et \textit{e}\textbf{xáu}di me.}
\versus{Tibi dixit cor meum, exquisívit te \textit{fá}\textit{ci}\textit{es} \textbf{me}a:~* fáciem tuam, Dómine, \textit{re}\textbf{quí}ram.}
\versus{Ne avértas fáci\textit{em} \textit{tu}\textit{am} \textbf{a} me,~* ne declínes in ira a ser\textit{vo} \textbf{tu}o.}
\versus{Adjú\textit{tor} \textit{me}\textit{us} \textbf{e}sto:~* ne derelínquas me, neque despícias me, Deus, salutá\textit{ris} \textbf{me}us.}
\versus{Quóniam pater meus, et mater mea \textit{de}\textit{re}\textit{li}\textbf{qué}runt me:~* Dóminus autem \textit{as}\textbf{súm}psit me.}
\versus{Legem pone mihi, Dómine, \textit{in} \textit{vi}\textit{a} \textbf{tu}a:~* et dírige me in sémitam rectam propter inimí\textit{cos} \textbf{me}os.}
\versus{Ne tradíderis me in ánimas tri\textit{bu}\textit{lán}\textit{ti}\textbf{um} me:~* quóniam insurrexérunt in me testes iníqui, et mentíta est iníqui\textit{tas} \textbf{si}bi.}
\versus{Credo vidé\textit{re} \textit{bo}\textit{na} \textbf{Dó}mini~* in terra \textit{vi}\textbf{vén}tium.}
\versus{Exspécta Dóminum, vi\textit{rí}\textit{li}\textit{ter} \textbf{a}ge:~* et confortétur cor tuum, et sústi\textit{ne} \textbf{Dó}minum.}
