\versus{Ad te, Dómine, clamábo, Deus meus, ne sí\textit{le}\textit{as} \textbf{a} me:~* nequándo táceas a me, et assimilábor descendén\textit{ti}\textit{bus} \textit{in} \textbf{la}cum.}
\versus{Exáudi, Dómine, vocem deprecatiónis meæ dum \textit{o}\textit{ro} \textbf{ad} te:~* dum extóllo manus meas ad tem\textit{plum} \textit{san}\textit{ctum} \textbf{tu}um.}
\versus{Ne simul trahas me cum \textit{pec}\textit{ca}\textbf{tó}ribus:~* et cum operántibus iniqui\textit{tá}\textit{tem} \textit{ne} \textbf{per}\textbf{das} me.}
\versus{Qui loquúntur pacem cum pró\textit{xi}\textit{mo} \textbf{su}o,~* mala autem in cór\textit{di}\textit{bus} \textit{e}\textbf{ó}rum.}
\versus{Da illis secúndum ópe\textit{ra} \textit{e}\textbf{ó}rum,~* et secúndum nequítiam adinventi\textit{ó}\textit{num} \textit{i}\textbf{psó}rum.}
\versus{Secúndum ópera mánuum eórum trí\textit{bu}\textit{e} \textbf{il}lis,~* redde retributiónem \textit{e}\textit{ó}\textit{rum} \textbf{i}psis.}
\versus{Quóniam non intellexérunt ópera Dómini, et in ópera má\textit{nu}\textit{um} \textbf{e}jus~* déstrues illos, et non ædi\textit{fi}\textit{cá}\textit{bis} \textbf{e}os.}
\versus{Bene\textit{dí}\textit{ctus} \textbf{Dó}minus,~* quóniam exaudívit vocem depreca\textit{ti}\textit{ó}\textit{nis} \textbf{me}æ.}
\versus{Dóminus adjútor meus, et pro\textit{té}\textit{ctor} \textbf{me}us:~* in ipso sperávit cor me\textit{um} \textit{et} \textit{ad}\textbf{jú}\textbf{tus} sum.}
\versus{Et reflóruit \textit{ca}\textit{ro} \textbf{me}a:~* et ex voluntáte mea con\textit{fi}\textit{té}\textit{bor} \textbf{e}i.}
\versus{Dóminus fortitúdo \textit{ple}\textit{bis} \textbf{su}æ:~* et protéctor salvatió\textit{num} \textit{Chri}\textit{sti} \textbf{su}\textbf{i} est.}
\versus{Salvum fac pópulum tuum, Dómine, et bénedic heredi\textit{tá}\textit{ti} \textbf{tu}æ,~* et rege eos, et extólle illos us\textit{que} \textit{in} \textit{æ}\textbf{tér}num.}
