\versus{Ad te, Dómine, clamábo, Deus meus, ne \textbf{sí}leas \textbf{a} me:~* nequándo táceas a me, et assimilábor descendénti\textbf{bus} in \textbf{la}cum.}
\versus{Exáudi, Dómine, vocem deprecatiónis meæ dum \textbf{o}ro \textbf{ad} te:~* dum extóllo manus meas ad templum \textbf{san}ctum \textbf{tu}um.}
\versus{Ne simul trahas me cum \textbf{pec}ca\textbf{tó}ribus:~* et cum operántibus iniqui\textbf{tá}tem ne \textbf{per}das me.}
\versus{Qui loquúntur pacem cum \textbf{pró}ximo \textbf{su}o,~* mala autem in córdi\textbf{bus} e\textbf{ó}rum.}
\versus{Da illis secúndum ópe\textbf{ra} e\textbf{ó}rum,~* et secúndum nequítiam adinventi\textbf{ó}num i\textbf{psó}rum.}
\versus{Secúndum ópera mánuum eórum \textbf{trí}bue \textbf{il}lis,~* redde retributiónem e\textbf{ó}rum \textbf{i}psis.}
\versus{Quóniam non intellexérunt ópera Dómini, et in ópera \textbf{má}nuum \textbf{e}jus~* déstrues illos, et non ædifi\textbf{cá}bis \textbf{e}os.}
\versus{Bene\textbf{dí}ctus \textbf{Dó}minus,~* quóniam exaudívit vocem deprecati\textbf{ó}nis \textbf{me}æ.}
\versus{Dóminus adjútor meus, et pro\textbf{té}ctor \textbf{me}us:~* in ipso sperávit cor meum \textbf{et} ad\textbf{jú}tus sum.}
\versus{Et reflóruit \textbf{ca}ro \textbf{me}a:~* et ex voluntáte mea confi\textbf{té}bor \textbf{e}i.}
\versus{Dóminus fortitúdo \textbf{ple}bis \textbf{su}æ:~* et protéctor salvatiónum \textbf{Chri}sti \textbf{su}i est.}
\versus{Salvum fac pópulum tuum, Dómine, et bénedic heredi\textbf{tá}ti \textbf{tu}æ,~* et rege eos, et extólle illos usque \textbf{in} æ\textbf{tér}num.}
