\versus{Dóminus illuminátio mea, et \textit{sa}\textit{lus} \textbf{me}a,~* \textit{quem} \textit{ti}\textbf{mé}bo?}
\versus{Dóminus protéctor \textit{vi}\textit{tæ} \textbf{me}æ,~* a \textit{quo} \textit{tre}\textit{pi}\textbf{dá}bo?}
\versus{Dum apprópiant super \textit{me} \textit{no}\textbf{cén}tes,~* ut e\textit{dant} \textit{car}\textit{nes} \textbf{me}as:}
\versus{Qui tríbulant me ini\textit{mí}\textit{ci} \textbf{me}i,~* ipsi infirmáti sunt \textit{et} \textit{ce}\textit{ci}\textbf{dé}runt.}
\versus{Si consístant advér\textit{sum} \textit{me} \textbf{ca}stra,~* non ti\textit{mé}\textit{bit} \textit{cor} \textbf{me}um.}
\versus{Si exsúrgat advér\textit{sum} \textit{me} \textbf{prǽ}lium,~* in hoc \textit{e}\textit{go} \textit{spe}\textbf{rá}bo.}
\versus{Unam pétii a Dómino, \textit{hanc} \textit{re}\textbf{quí}ram,~* ut inhábitem in domo Dómini ómnibus dié\textit{bus} \textit{vi}\textit{tæ} \textbf{me}æ:}
\versus{Ut vídeam volup\textit{tá}\textit{tem} \textbf{Dó}mini,~* et vísi\textit{tem} \textit{tem}\textit{plum} \textbf{e}jus.}
\versus{Quóniam abscóndit me in taberná\textit{cu}\textit{lo} \textbf{su}o:~* in die malórum protéxit me in abscóndito taber\textit{ná}\textit{cu}\textit{li} \textbf{su}i.}
\versus{In petra \textit{e}\textit{xal}\textbf{tá}vit me:~* et nunc exaltávit caput meum super i\textit{ni}\textit{mí}\textit{cos} \textbf{me}os.}
\versus{Circuívi et immolávi in tabernáculo ejus hóstiam vocife\textit{ra}\textit{ti}\textbf{ó}nis:~* cantábo et psal\textit{mum} \textit{di}\textit{cam} \textbf{Dó}\textbf{mi}no.}
\versus{Exáudi, Dómine, vocem meam, qua cla\textit{má}\textit{vi} \textbf{ad} te:~* miserére me\textit{i}, \textit{et} \textit{e}\textbf{xáu}\textbf{di} me.}
\versus{Tibi dixit cor meum, exquisívit te fá\textit{ci}\textit{es} \textbf{me}a:~* fáciem tuam, Dó\textit{mi}\textit{ne}, \textit{re}\textbf{quí}ram.}
\versus{Ne avértas fáciem \textit{tu}\textit{am} \textbf{a} me,~* ne declínes in ira \textit{a} \textit{ser}\textit{vo} \textbf{tu}o.}
\versus{Adjútor \textit{me}\textit{us} \textbf{e}sto:~* ne derelínquas me, neque despícias me, Deus, sa\textit{lu}\textit{tá}\textit{ris} \textbf{me}us.}
\versus{Quóniam pater meus, et mater mea de\textit{re}\textit{li}\textbf{qué}runt me:~* Dóminus \textit{au}\textit{tem} \textit{as}\textbf{súm}\textbf{psit} me.}
\versus{Legem pone mihi, Dómine, in \textit{vi}\textit{a} \textbf{tu}a:~* et dírige me in sémitam rectam propter i\textit{ni}\textit{mí}\textit{cos} \textbf{me}os.}
\versus{Ne tradíderis me in ánimas tribu\textit{lán}\textit{ti}\textbf{um} me:~* quóniam insurrexérunt in me testes iníqui, et mentíta est i\textit{ní}\textit{qui}\textit{tas} \textbf{si}bi.}
\versus{Credo vidére \textit{bo}\textit{na} \textbf{Dó}mini~* in \textit{ter}\textit{ra} \textit{vi}\textbf{vén}\textbf{ti}um.}
\versus{Exspécta Dóminum, virí\textit{li}\textit{ter} \textbf{a}ge:~* et confortétur cor tuum, et \textit{sú}\textit{sti}\textit{ne} \textbf{Dó}\textbf{mi}num.}
