\versus{Ad te, Dómine, levávi \textbf{á}nimam \textbf{me}am:~* Deus meus, in te confído, non \textbf{e}ru\textbf{bé}scam.}
\versus{Neque irrídeant me ini\textbf{mí}ci \textbf{me}i:~* étenim univérsi, qui sústinent te, non \textbf{con}fun\textbf{dén}tur.}
\versus{Confundántur omnes i\textbf{ní}qua a\textbf{gén}tes~* \textbf{su}per\textbf{vá}cue.}
\versus{Vias tuas, Dómine, de\textbf{món}stra \textbf{mi}hi~* et sémitas tuas \textbf{é}do\textbf{ce} me.}
\versus{Dírige me in veritáte \textbf{tu}a, et \textbf{do}\textbf{ce} me:~* quia tu es, Deus, Salvátor meus, et te sustínui \textbf{to}ta \textbf{di}e.}
\versus{Reminíscere miseratiónum tu\textbf{á}rum, \textbf{Dó}\textbf{mi}ne,~* et misericordiárum tuárum, quæ a \textbf{sǽ}cu\textbf{lo} sunt.}
\versus{Delícta juven\textbf{tú}tis \textbf{me}æ,~* et ignorántias meas \textbf{ne} me\textbf{mí}neris.}
\versus{Secúndum misericórdiam tuam me\textbf{mén}to \textbf{me}\textbf{i} tu,~* propter bonitátem \textbf{tu}am, \textbf{Dó}mine.}
\versus{Dulcis et \textbf{re}ctus \textbf{Dó}\textbf{mi}nus:~* propter hoc legem dabit delinquénti\textbf{bus} in \textbf{vi}a.}
\versus{Díriget mansuétos \textbf{in} ju\textbf{dí}\textbf{ci}o:~* docébit mites \textbf{vi}as \textbf{su}as.}
\versus{Univérsæ viæ Dómini, misericórdi\textbf{a} et \textbf{vé}\textbf{ri}tas,~* requiréntibus testaméntum ejus et testi\textbf{mó}nia \textbf{e}jus.}
\versus{Propter nomen tuum, Dómine, propitiáberis pec\textbf{cá}to \textbf{me}o:~* \textbf{mul}tum est \textbf{e}nim.}
\versus{Quis est homo qui \textbf{ti}met \textbf{Dó}\textbf{mi}num?~* legem státuit ei in via, \textbf{quam} e\textbf{lé}git.}
\versus{Anima ejus in bonis \textbf{de}mo\textbf{rá}\textbf{bi}tur:~* et semen ejus heredi\textbf{tá}bit \textbf{ter}ram.}
\versus{Firmaméntum est Dóminus ti\textbf{mén}tibus \textbf{e}um:~* et testaméntum ipsíus ut manife\textbf{sté}tur \textbf{il}lis.}
\versus{Oculi mei \textbf{sem}per ad \textbf{Dó}\textbf{mi}num:~* quóniam ipse evéllet de láqueo \textbf{pe}des \textbf{me}os.}
\versus{Réspice in me, et mise\textbf{ré}re \textbf{me}i:~* quia únicus et \textbf{pau}per sum \textbf{e}go.}
\versus{Tribulatiónes cordis mei mul\textbf{ti}pli\textbf{cá}\textbf{tæ} sunt:~* de necessitátibus meis \textbf{é}ru\textbf{e} me.}
\versus{Vide humilitátem meam, et la\textbf{bó}rem \textbf{me}um:~* et dimítte univérsa de\textbf{lí}cta \textbf{me}a.}
\versus{Réspice inimícos meos quóniam mul\textbf{ti}pli\textbf{cá}\textbf{ti} sunt:~* et ódio i\textbf{ní}quo o\textbf{dé}runt me.}
\versus{Custódi ánimam meam, et \textbf{é}ru\textbf{e} me:~* non erubéscam quóniam spe\textbf{rá}vi \textbf{in} te.}
\versus{Innocéntes et recti adhæ\textbf{sé}runt \textbf{mi}hi:~* quia su\textbf{stí}nu\textbf{i} te.}
\versus{Líbera, \textbf{De}us, \textbf{Is}\textbf{ra}ël:~* ex ómnibus tribulati\textbf{ó}nibus \textbf{su}is.}
