\versus{Deus, Deus meus, réspice in me:~† quare me de\textit{re}\textit{li}\textbf{quí}sti?~* longe a salúte mea verba deli\textit{ctó}\textit{rum} \textit{me}\textbf{ó}rum.}
\versus{Deus meus, clamábo per diem, et \textit{non} \textit{e}\textbf{xáu}dies:~* et nocte, et non ad insipi\textit{én}\textit{ti}\textit{am} \textbf{mi}hi.}
\versus{Tu autem in \textit{san}\textit{cto} \textbf{há}bitas:~* \textit{laus} \textbf{Is}raël.}
\versus{In te speravérunt \textit{pa}\textit{tres} \textbf{no}stri:~* speravérunt, et li\textit{be}\textit{rá}\textit{sti} \textbf{e}os.}
\versus{Ad te clamavérunt, et \textit{sal}\textit{vi} \textbf{fa}cti sunt:~* in te speravérunt, et \textit{non} \textit{sunt} \textit{con}\textbf{fú}si.}
\versus{Ego autem sum vermis, \textit{et} \textit{non} \textbf{ho}mo:~* oppróbrium hóminum, et ab\textit{jé}\textit{cti}\textit{o} \textbf{ple}bis.}
\versus{Omnes vidéntes me \textit{de}\textit{ri}\textbf{sé}runt me:~* locúti sunt lábiis, et \textit{mo}\textit{vé}\textit{runt} \textbf{ca}put.}
\versus{Sperávit in Dómino, erí\textit{pi}\textit{at} \textbf{e}um:~* salvum fáciat eum, quó\textit{ni}\textit{am} \textit{vult} \textbf{e}um.}
\versus{Quóniam tu es, qui extraxísti \textit{me} \textit{de} \textbf{ven}tre:~* spes mea ab ubéribus matris meæ. In te projé\textit{ctus} \textit{sum} \textit{ex} \textbf{ú}tero.}
\versus{De ventre matris meæ Deus \textit{me}\textit{us} \textbf{es} tu,~* ne di\textit{scés}\textit{se}\textit{ris} \textbf{a} me:}
\versus{Quóniam tribulátio \textit{pró}\textit{xi}\textbf{ma} est:~* quóniam \textit{non} \textit{est} \textit{qui} \textbf{ád}juvet.}
\versus{Circumdedérunt me ví\textit{tu}\textit{li} \textbf{mul}ti:~* tauri pin\textit{gues} \textit{ob}\textit{se}\textbf{dé}runt me.}
\versus{Aperuérunt super \textit{me} \textit{os} \textbf{su}um:~* sicut leo rá\textit{pi}\textit{ens} \textit{et} \textbf{rú}giens.}
\versus{Sicut a\textit{qua} \textit{ef}\textbf{fú}sus sum:~* et dispérsa sunt ómni\textit{a} \textit{os}\textit{sa} \textbf{me}a.}
\versus{Factum est cor meum tamquam ce\textit{ra} \textit{li}\textbf{qué}scens:~* in médi\textit{o} \textit{ven}\textit{tris} \textbf{me}i.}
\versus{Aruit tamquam testa virtus mea,~† et lingua mea adhǽsit fáu\textit{ci}\textit{bus} \textbf{me}is:~* et in púlverem mor\textit{tis} \textit{de}\textit{du}\textbf{xí}sti me.}
\versus{Quóniam circumdedérunt me \textit{ca}\textit{nes} \textbf{mul}ti:~* concílium malignán\textit{ti}\textit{um} \textit{ob}\textbf{sé}dit me.}
\versus{Fodérunt manus meas et \textit{pe}\textit{des} \textbf{me}os:~* dinumeravérunt ómni\textit{a} \textit{os}\textit{sa} \textbf{me}a.}
\versus{Ipsi vero consíderavérunt et \textit{in}\textit{spe}\textbf{xé}runt me:~* divisérunt sibi vestiménta mea, et super vestem meam \textit{mi}\textit{sé}\textit{runt} \textbf{sor}tem.}
\versus{Tu autem, Dómine, ne elongáveris auxílium \textit{tu}\textit{um} \textbf{a} me:~* ad defensió\textit{nem} \textit{me}\textit{am} \textbf{cón}spice.}
\versus{Erue a frámea, Deus, á\textit{ni}\textit{mam} \textbf{me}am:~* et de manu canis \textit{ú}\textit{ni}\textit{cam} \textbf{me}am.}
\versus{Salva me ex o\textit{re} \textit{le}\textbf{ó}nis:~* et a córnibus unicórnium humi\textit{li}\textit{tá}\textit{tem} \textbf{me}am.}
\versus{Narrábo nomen tuum frá\textit{tri}\textit{bus} \textbf{me}is:~* in médio Ecclé\textit{si}\textit{æ} \textit{lau}\textbf{dá}bo te.}
\versus{Qui timétis Dóminum, lau\textit{dá}\textit{te} \textbf{e}um:~* univérsum semen Jacob, glori\textit{fi}\textit{cá}\textit{te} \textbf{e}um.}
\versus{Tímeat eum omne \textit{se}\textit{men} \textbf{Is}raël:~* quóniam non sprevit, neque despéxit depreca\textit{ti}\textit{ó}\textit{nem} \textbf{páu}peris:}
\versus{Nec avértit fáciem \textit{su}\textit{am} \textbf{a} me:~* et cum clamárem ad e\textit{um}, \textit{e}\textit{xau}\textbf{dí}vit me.}
\versus{Apud te laus mea in ecclé\textit{si}\textit{a} \textbf{ma}gna:~* vota mea reddam in conspéctu ti\textit{mén}\textit{ti}\textit{um} \textbf{e}um.}
\versus{Edent páuperes, et saturabúntur:~† et laudábunt Dóminum qui re\textit{quí}\textit{runt} \textbf{e}um:~* vivent corda eórum in \textit{sǽ}\textit{cu}\textit{lum} \textbf{sǽ}culi.}
\versus{Reminiscéntur et convertén\textit{tur} \textit{ad} \textbf{Dó}minum~* univér\textit{si} \textit{fi}\textit{nes} \textbf{ter}ræ:}
\versus{Et adorábunt in con\textit{spé}\textit{ctu} \textbf{e}jus~* univérsæ fa\textit{mí}\textit{li}\textit{æ} \textbf{Gén}tium.}
\versus{Quóniam Dómi\textit{ni} \textit{est} \textbf{re}gnum:~* et ipse domi\textit{ná}\textit{bi}\textit{tur} \textbf{Gén}tium.}
\versus{Manducavérunt et adoravérunt omnes \textit{pin}\textit{gues} \textbf{ter}ræ:~* in conspéctu ejus cadent omnes qui de\textit{scén}\textit{dunt} \textit{in} \textbf{ter}ram.}
\versus{Et ánima mea \textit{il}\textit{li} \textbf{vi}vet:~* et semen meum \textit{sér}\textit{vi}\textit{et} \textbf{i}psi.}
\versus{Annuntiábitur Dómino generáti\textit{o} \textit{ven}\textbf{tú}ra:~* et annuntiábunt cæli justítiam ejus pópulo qui nascétur, \textit{quem} \textit{fe}\textit{cit} \textbf{Dó}minus.}
