\versus{Ad te, Dómine, clamábo, Deus meus, ne \textbf{sí}leas \textbf{a} me:~* nequándo táceas a me, et assimilábor descendénti\textit{bus} \textit{in} \textbf{la}cum.}
\versus{Exáudi, Dómine, vocem deprecatiónis meæ dum \textbf{o}ro \textbf{ad} te:~* dum extóllo manus meas ad templum \textit{san}\textit{ctum} \textbf{tu}um.}
\versus{Ne simul trahas me cum \textbf{pec}ca\textbf{tó}ribus:~* et cum operántibus iniquitá\textit{tem} \textit{ne} \textbf{per}\textbf{das} me.}
\versus{Qui loquúntur pacem cum \textbf{pró}ximo \textbf{su}o,~* mala autem in córdi\textit{bus} \textit{e}\textbf{ó}rum.}
\versus{Da illis secúndum ópe\textbf{ra} e\textbf{ó}rum,~* et secúndum nequítiam adinventió\textit{num} \textit{i}\textbf{psó}rum.}
\versus{Secúndum ópera mánuum eórum \textbf{trí}bue \textbf{il}lis,~* redde retributiónem e\textit{ó}\textit{rum} \textbf{i}psis.}
\versus{Quóniam non intellexérunt ópera Dómini, et in ópera \textbf{má}nuum \textbf{e}jus~* déstrues illos, et non ædifi\textit{cá}\textit{bis} \textbf{e}os.}
\versus{Bene\textbf{dí}ctus \textbf{Dó}minus,~* quóniam exaudívit vocem deprecati\textit{ó}\textit{nis} \textbf{me}æ.}
\versus{Dóminus adjútor meus, et pro\textbf{té}ctor \textbf{me}us:~* in ipso sperávit cor meum \textit{et} \textit{ad}\textbf{jú}\textbf{tus} sum.}
\versus{Et reflóruit \textbf{ca}ro \textbf{me}a:~* et ex voluntáte mea confi\textit{té}\textit{bor} \textbf{e}i.}
\versus{Dóminus fortitúdo \textbf{ple}bis \textbf{su}æ:~* et protéctor salvatiónum \textit{Chri}\textit{sti} \textbf{su}\textbf{i} est.}
\versus{Salvum fac pópulum tuum, Dómine, et bénedic heredi\textbf{tá}ti \textbf{tu}æ,~* et rege eos, et extólle illos usque \textit{in} \textit{æ}\textbf{tér}num.}
