\versus{Exsultáte, \textbf{ju}sti in \textbf{Dó}\textbf{mi}no:~* rectos decet \textbf{col}lau\textbf{dá}tio.}
\versus{Confitémini Dómi\textbf{no} in \textbf{cí}\textbf{tha}ra:~* in psaltério decem chordárum \textbf{psál}lite \textbf{il}li.}
\versus{Cantáte ei \textbf{cán}ticum \textbf{no}vum:~* bene psállite ei in vocife\textbf{ra}ti\textbf{ó}ne.}
\versus{Quia rectum est \textbf{ver}bum \textbf{Dó}\textbf{mi}ni,~* et ómnia ópera \textbf{e}jus in \textbf{fi}de.}
\versus{Díligit misericórdiam \textbf{et} ju\textbf{dí}\textbf{ci}um:~* misericórdia Dómini \textbf{ple}na est \textbf{ter}ra.}
\versus{Verbo Dómini \textbf{cæ}li fir\textbf{má}\textbf{ti} sunt:~* et spíritu oris ejus omnis \textbf{vir}tus e\textbf{ó}rum.}
\versus{Cóngregans sicut in utre \textbf{a}quas \textbf{ma}ris:~* ponens in the\textbf{sáu}ris a\textbf{býs}sos.}
\versus{Tímeat Dóminum \textbf{om}nis \textbf{ter}ra:~* ab eo autem commoveántur omnes inhabi\textbf{tán}tes \textbf{or}bem.}
\versus{Quóniam ipse \textbf{di}xit, et \textbf{fa}\textbf{cta} sunt:~* ipse mandávit, \textbf{et} cre\textbf{á}ta sunt.}
\versus{Dóminus díssipat consília Géntium:~† réprobat autem cogitatiónes \textbf{po}pu\textbf{ló}rum,~* et réprobat con\textbf{sí}lia \textbf{prín}cipum.}
\versus{Consílium autem Dómini in æ\textbf{tér}num \textbf{ma}net:~* cogitatiónes cordis ejus in generatióne et gene\textbf{ra}ti\textbf{ó}nem.}
\versus{Beáta gens, cujus est Dóminus, \textbf{De}us \textbf{e}jus:~* pópulus, quem elégit in heredi\textbf{tá}tem \textbf{si}bi.}
\versus{De cælo re\textbf{spé}xit \textbf{Dó}\textbf{mi}nus:~* vidit omnes \textbf{fí}lios \textbf{hó}minum.}
\versus{De præparáto habi\textbf{tá}culo \textbf{su}o~* respéxit super omnes, qui \textbf{há}bitant \textbf{ter}ram.}
\versus{Qui finxit sigillátim \textbf{cor}da e\textbf{ó}rum:~* qui intélligit ómnia ópe\textbf{ra} e\textbf{ó}rum.}
\versus{Non salvátur rex per \textbf{mul}tam vir\textbf{tú}tem:~* et gigas non salvábitur in multitúdine vir\textbf{tú}tis \textbf{su}æ.}
\versus{Fallax equus \textbf{ad} sa\textbf{lú}tem:~* in abundántia autem virtútis suæ \textbf{non} sal\textbf{vá}bitur.}
\versus{Ecce óculi Dómini super metu\textbf{én}tes \textbf{e}um:~* et in eis, qui sperant super miseri\textbf{cór}dia \textbf{e}jus:}
\versus{Ut éruat a morte áni\textbf{mas} e\textbf{ó}rum:~* et alat \textbf{e}os in \textbf{fa}me.}
\versus{Anima nostra \textbf{sú}stinet \textbf{Dó}\textbf{mi}num:~* quóniam adjútor et pro\textbf{té}ctor \textbf{no}ster est.}
\versus{Quia in eo lætábi\textbf{tur} cor \textbf{no}strum:~* et in nómine sancto \textbf{e}jus spe\textbf{rá}vimus.}
\versus{Fiat misericórdia tua, \textbf{Dó}mine, \textbf{su}\textbf{per} nos:~* quemádmodum spe\textbf{rá}vimus \textbf{in} te.}
