\versus{Exspéctans exspe\textbf{ctá}vi \textbf{Dó}\textbf{mi}num,~* et in\textbf{tén}dit \textbf{mi}hi.}
\versus{Et exaudívit \textbf{pre}ces \textbf{me}as:~* et edúxit me de lacu misériæ, et de \textbf{lu}to \textbf{fæ}cis.}
\versus{Et státuit super petram \textbf{pe}des \textbf{me}os:~* et diréxit \textbf{gres}sus \textbf{me}os.}
\versus{Et immísit in os meum \textbf{cán}ticum \textbf{no}vum~* carmen \textbf{De}o \textbf{no}stro.}
\versus{Vidébunt multi, \textbf{et} ti\textbf{mé}bunt:~* et spe\textbf{rá}bunt in \textbf{Dó}mino.}
\versus{Beátus vir, cujus est nomen Dómi\textbf{ni} spes \textbf{e}jus~* et non respéxit in vanitátes et in\textbf{sá}nias \textbf{fal}sas.}
\versus{Multa fecísti tu, Dómine, Deus meus, mira\textbf{bí}lia \textbf{tu}a:~* et cogitatiónibus tuis non est qui sími\textbf{lis} sit \textbf{ti}bi.}
\versus{Annuntiávi \textbf{et} lo\textbf{cú}\textbf{tus} sum:~* multiplicáti sunt \textbf{su}per \textbf{nú}merum.}
\versus{Sacrifícium et oblatiónem \textbf{no}lu\textbf{í}sti:~* aures autem perfe\textbf{cí}sti \textbf{mi}hi.}
\versus{Holocáustum et pro peccáto non \textbf{po}stu\textbf{lá}sti:~* tunc dixi: \textbf{Ec}ce \textbf{vé}nio.}
\versus{In cápite libri scriptum est de me ut fácerem volun\textbf{tá}tem \textbf{tu}am:~* Deus meus, vólui, et legem tuam in médio \textbf{cor}dis \textbf{me}i.}
\versus{Annuntiávi justítiam tuam in ec\textbf{clé}sia \textbf{ma}gna,~* ecce lábia mea non prohibébo: Dómi\textbf{ne}, tu \textbf{sci}sti.}
\versus{Justítiam tuam non abscóndi in \textbf{cor}de \textbf{me}o:~* veritátem tuam et salutáre \textbf{tu}um \textbf{di}xi.}
\versus{Non abscóndi misericórdiam tuam et veri\textbf{tá}tem \textbf{tu}am~* a con\textbf{cí}lio \textbf{mul}to.}
\versus{Tu autem, Dómine, ne longe fácias miseratiónes \textbf{tu}as \textbf{a} me:~* misericórdia tua et véritas tua semper \textbf{su}sce\textbf{pé}runt me.}
\versus{Quóniam circumdedérunt me mala, quorum \textbf{non} est \textbf{nú}\textbf{me}rus:~* comprehendérunt me iniquitátes meæ, et non pótui \textbf{ut} vi\textbf{dé}rem.}
\versus{Multiplicátæ sunt super capíllos \textbf{cá}pitis \textbf{me}i:~* et cor meum \textbf{de}re\textbf{lí}quit me.}
\versus{Compláceat tibi, Dómine, ut \textbf{é}ru\textbf{as} me:~* Dómine, ad adju\textbf{ván}dum me \textbf{ré}spice.}
\versus{Confundántur et revereántur simul, qui quærunt \textbf{á}nimam \textbf{me}am,~* ut \textbf{áu}ferant \textbf{e}am.}
\versus{Convertántur retrórsum et re\textbf{ve}re\textbf{án}tur:~* qui volunt \textbf{mi}hi \textbf{ma}la.}
\versus{Ferant conféstim confusi\textbf{ó}nem \textbf{su}am:~* qui dicunt mihi: \textbf{E}uge, \textbf{e}uge.}
\versus{Exsúltent et læténtur super te \textbf{om}nes quæ\textbf{rén}\textbf{tes} te:~* et dicant semper: Magnificétur Dóminus: qui díligunt salu\textbf{tá}re \textbf{tu}um.}
\versus{Ego autem mendícus \textbf{sum}, et \textbf{pau}per:~* Dóminus sollíci\textbf{tus} est \textbf{me}i.}
\versus{Adjútor meus et protéctor \textbf{me}us \textbf{tu} es:~* Deus meus, \textbf{ne} tar\textbf{dá}veris.}
