\versus{In te, Dómine, sperávi non confúndar \textbf{in} æ\textbf{tér}num:~* in justítia tua \textit{lí}\textit{be}\textbf{ra} me.}
\versus{Inclína ad me \textbf{au}rem \textbf{tu}am,~* accélera ut \textit{é}\textit{ru}\textbf{as} me.}
\versus{Esto mihi in Deum protectórem, et in \textbf{do}mum re\textbf{fú}gii:~* ut sal\textit{vum} \textit{me} \textbf{fá}\textbf{ci}as.}
\versus{Quóniam fortitúdo mea, et refúgium \textbf{me}um \textbf{es} tu:~* et propter nomen tuum dedúces me, et e\textit{nú}\textit{tri}\textbf{es} me.}
\versus{Edúces me de láqueo hoc, quem abscon\textbf{dé}runt \textbf{mi}hi:~* quóniam tu es pro\textit{té}\textit{ctor} \textbf{me}us.}
\versus{In manus tuas comméndo \textbf{spí}ritum \textbf{me}um:~* redemísti me, Dómine, Deus \textit{ve}\textit{ri}\textbf{tá}tis.}
\versus{Odísti observántes \textbf{va}ni\textbf{tá}tes,~* \textit{su}\textit{per}\textbf{vá}\textbf{cu}e.}
\versus{Ego autem in Dómi\textbf{no} spe\textbf{rá}vi:~* exsultábo, et lætábor in misericór\textit{di}\textit{a} \textbf{tu}a.}
\versus{Quóniam respexísti humili\textbf{tá}tem \textbf{me}am,~* salvásti de necessitátibus á\textit{ni}\textit{mam} \textbf{me}am.}
\versus{Nec conclusísti me in mánibus \textbf{i}ni\textbf{mí}ci:~* statuísti in loco spatióso \textit{pe}\textit{des} \textbf{me}os.}
\versus{Miserére mei, Dómine, quóniam tríbulor:~† conturbátus est in ira \textbf{ó}culus \textbf{me}us,~* ánima mea, et \textit{ven}\textit{ter} \textbf{me}us:}
\versus{Quóniam defécit in dolóre \textbf{vi}ta \textbf{me}a:~* et anni mei \textit{in} \textit{ge}\textbf{mí}\textbf{ti}bus.}
\versus{Infirmáta est in paupertáte \textbf{vir}tus \textbf{me}a:~* et ossa mea \textit{con}\textit{tur}\textbf{bá}\textbf{ta} sunt.}
\versus{Super omnes inimícos meos factus sum oppróbrium et vicínis \textbf{me}is \textbf{val}de:~* et timor \textit{no}\textit{tis} \textbf{me}is.}
\versus{Qui vidébant me, foras fu\textbf{gé}runt \textbf{a} me:~* oblivióni datus sum, tamquam mórtu\textit{us} \textit{a} \textbf{cor}de.}
\versus{Factus sum \textbf{tam}quam vas \textbf{pér}ditum:~* quóniam audívi vituperatiónem multórum commorántium \textit{in} \textit{cir}\textbf{cú}\textbf{i}tu.}
\versus{In eo dum convenírent \textbf{si}mul ad\textbf{vér}sum me,~* accípere ánimam meam con\textit{si}\textit{li}\textbf{á}\textbf{ti} sunt.}
\versus{Ego autem in te sperávi, Dómine:~† dixi: Deus \textbf{me}us \textbf{es} tu:~* in mánibus tuis \textit{sor}\textit{tes} \textbf{me}æ.}
\versus{Eripe me de manu inimi\textbf{có}rum me\textbf{ó}rum,~* et a perse\textit{quén}\textit{ti}\textbf{bus} me.}
\versus{Illústra fáciem tuam super servum tuum,~† salvum me fac in miseri\textbf{cór}dia \textbf{tu}a:~* Dómine, non confúndar, quóniam \textit{in}\textit{vo}\textbf{cá}\textbf{vi} te.}
\versus{Erubéscant ímpii, et deducántur \textbf{in} in\textbf{fér}num:~* muta fiant lábi\textit{a} \textit{do}\textbf{ló}sa.}
\versus{Quæ loquúntur advérsus justum i\textbf{ni}qui\textbf{tá}tem:~* in supérbia, et in a\textit{bu}\textit{si}\textbf{ó}ne.}
\versus{Quam magna multitúdo dulcédinis \textbf{tu}æ, \textbf{Dó}mine,~* quam abscondísti ti\textit{mén}\textit{ti}\textbf{bus} te.}
\versus{Perfecísti eis, qui \textbf{spe}rant \textbf{in} te,~* in conspéctu fili\textit{ó}\textit{rum} \textbf{hó}\textbf{mi}num.}
\versus{Abscóndes eos in abscóndito faci\textbf{é}i \textbf{tu}æ~* a conturbati\textit{ó}\textit{ne} \textbf{hó}\textbf{mi}num.}
\versus{Próteges eos in taber\textbf{ná}culo \textbf{tu}o~* a contradictió\textit{ne} \textit{lin}\textbf{guá}rum.}
\versus{Bene\textbf{dí}ctus \textbf{Dó}minus:~* quóniam mirificávit misericórdiam suam mihi in civitá\textit{te} \textit{mu}\textbf{ní}ta.}
\versus{Ego autem dixi in excéssu \textbf{men}tis \textbf{me}æ:~* Projéctus sum a fácie oculó\textit{rum} \textit{tu}\textbf{ó}rum.}
\versus{Ideo exaudísti vocem orati\textbf{ó}nis \textbf{me}æ,~* dum cla\textit{má}\textit{rem} \textbf{ad} te.}
\versus{Dilígite Dóminum omnes sancti ejus:~† quóniam veritátem re\textbf{quí}ret \textbf{Dó}minus,~* et retríbuet abundánter faciénti\textit{bus} \textit{su}\textbf{pér}\textbf{bi}am.}
\versus{Viríliter ágite, et confor\textbf{té}tur cor \textbf{ve}strum,~* omnes, qui sperá\textit{tis} \textit{in} \textbf{Dó}\textbf{mi}no.}
