\versus{Dixi: Custódiam \textbf{vi}as \textbf{me}as:~* ut non delínquam in \textit{lin}\textit{gua} \textbf{me}a.}
\versus{Pósui ori \textbf{me}o cu\textbf{stó}diam,~* cum consísteret peccá\textit{tor} \textit{ad}\textbf{vér}\textbf{sum} me.}
\versus{Obmútui, et humiliátus sum, et sílu\textbf{i} a \textbf{bo}nis:~* et dolor meus \textit{re}\textit{no}\textbf{vá}\textbf{tus} est.}
\versus{Concáluit cor \textbf{me}um \textbf{in}tra me:~* et in meditatióne mea exar\textit{dé}\textit{scet} \textbf{i}gnis.}
\versus{Locútus sum in \textbf{lin}gua \textbf{me}a:~* Notum fac mihi, Dómine, \textit{fi}\textit{nem} \textbf{me}um.}
\versus{Et númerum diérum me\textbf{ó}rum \textbf{quis} est:~* ut sciam quid \textit{de}\textit{sit} \textbf{mi}hi.}
\versus{Ecce mensurábiles posuísti \textbf{di}es \textbf{me}os:~* et substántia mea tamquam ní\textit{hi}\textit{lum} \textbf{an}\textbf{te} te.}
\versus{Verúmtamen uni\textbf{vér}sa \textbf{vá}nitas,~* omnis \textit{ho}\textit{mo} \textbf{vi}vens.}
\versus{Verúmtamen in imágine per\textbf{trán}sit \textbf{ho}mo:~* sed et frustra \textit{con}\textit{tur}\textbf{bá}tur.}
\versus{\textbf{The}sau\textbf{rí}zat:~* et ignórat cui congre\textit{gá}\textit{bit} \textbf{e}a.}
\versus{Et nunc quæ est exspectátio mea? \textbf{Non}ne \textbf{Dó}minus?~* Et substántia mea \textit{a}\textit{pud} \textbf{te} est.}
\versus{Ab ómnibus iniquitátibus meis \textbf{é}ru\textbf{e} me:~* oppróbrium insipién\textit{ti} \textit{de}\textbf{dí}\textbf{sti} me.}
\versus{Obmútui, et non apérui os meum, quóniam \textbf{tu} fe\textbf{cí}sti:~* ámove a me \textit{pla}\textit{gas} \textbf{tu}as.}
\versus{A fortitúdine manus tuæ ego deféci in incre\textbf{pa}ti\textbf{ó}nibus:~* propter iniquitátem corripu\textit{í}\textit{sti} \textbf{hó}\textbf{mi}nem.}
\versus{Et tabéscere fecísti sicut aráneam \textbf{á}nimam \textbf{e}jus:~* verúmtamen vane conturbátur \textit{om}\textit{nis} \textbf{ho}mo.}
\versus{Exáudi oratiónem meam, Dómine, et deprecati\textbf{ó}nem \textbf{me}am:~* áuribus pércipe lá\textit{cri}\textit{mas} \textbf{me}as.}
\versus{Ne síleas: quóniam ádvena ego sum apud te, et \textbf{pe}re\textbf{grí}nus,~* sicut omnes \textit{pa}\textit{tres} \textbf{me}i.}
\versus{Remítte mihi, ut refrígerer pri\textbf{ús}quam \textbf{á}beam,~* et ámpli\textit{us} \textit{non} \textbf{e}ro.}
