\versus{Júdica, Dómine, no\textbf{cén}tes me,~* expúgna im\textit{pu}\textbf{gnán}\textbf{tes} me.}
\versus{Apprehénde arma et \textbf{scu}tum:~* et exsúrge in adjutóri\textit{um} \textbf{mi}hi.}
\versus{Effúnde frámeam, et conclúde advérsus eos, qui perse\textbf{quún}tur me:~* dic ánimæ meæ: Salus tu\textit{a} \textbf{e}\textbf{go} sum.}
\versus{Confundántur et revere\textbf{án}tur,~* quæréntes áni\textit{mam} \textbf{me}am.}
\versus{Avertántur retrórsum, et confun\textbf{dán}tur~* cogitántes mi\textit{hi} \textbf{ma}la.}
\versus{Fiant tamquam pulvis ante fáciem \textbf{ven}ti:~* et Angelus Dómini coár\textit{ctans} \textbf{e}os.}
\versus{Fiat via illórum ténebræ et \textbf{lú}bricum:~* et Angelus Dómini pérse\textit{quens} \textbf{e}os.}
\versus{Quóniam gratis abscondérunt mihi intéritum láquei \textbf{su}i:~* supervácue exprobravérunt áni\textit{mam} \textbf{me}am.}
\versus{Véniat illi láqueus, quem ignórat:~† et cáptio, quam abscóndit, apprehéndat \textbf{e}um:~* et in láqueum cadat \textit{in} \textbf{i}psum.}
\versus{Anima autem mea exsultábit in \textbf{Dó}mino:~* et delectábitur super salutá\textit{ri} \textbf{su}o.}
\versus{Omnia ossa mea \textbf{di}cent:~* Dómine, quis sími\textit{lis} \textbf{ti}bi?}
\versus{Erípiens ínopem de manu fortiórum \textbf{e}jus:~* egénum et páuperem a diripiénti\textit{bus} \textbf{e}um.}
\versus{Surgéntes testes i\textbf{ní}qui,~* quæ ignorábam inter\textit{ro}\textbf{gá}\textbf{bant} me.}
\versus{Retribuébant mihi mala pro \textbf{bo}nis:~* sterilitátem áni\textit{mæ} \textbf{me}æ.}
\versus{Ego autem cum mihi molésti \textbf{es}sent,~* induébar \textit{ci}\textbf{lí}\textbf{ci}o.}
\versus{Humiliábam in jejúnio ánimam \textbf{me}am:~* et orátio mea in sinu meo con\textit{ver}\textbf{té}tur.}
\versus{Quasi próximum, et quasi fratrem nostrum, sic compla\textbf{cé}bam:~* quasi lugens et contristátus, sic humi\textit{li}\textbf{á}bar.}
\versus{Et advérsum me lætáti sunt, et conve\textbf{né}runt:~* congregáta sunt super me flagélla, et i\textit{gno}\textbf{rá}vi.}
\versus{Dissipáti sunt, nec compúncti,~† tentavérunt me, subsannavérunt me subsannati\textbf{ó}ne:~* frenduérunt super me dénti\textit{bus} \textbf{su}is.}
\versus{Dómine, quando re\textbf{spí}cies?~* restítue ánimam meam a malignitáte eórum, a leónibus úni\textit{cam} \textbf{me}am.}
\versus{Confitébor tibi in ecclésia \textbf{ma}gna,~* in pópulo gravi \textit{lau}\textbf{dá}\textbf{bo} te.}
\versus{Non supergáudeant mihi qui adversántur mihi i\textbf{ní}que:~* qui odérunt me gratis et ánnu\textit{unt} \textbf{ó}\textbf{cu}lis.}
\versus{Quóniam mihi quidem pacífice loque\textbf{bán}tur:~* et in iracúndia terræ loquéntes, dolos co\textit{gi}\textbf{tá}bant.}
\versus{Et dilatavérunt super me os \textbf{su}um:~* dixérunt: Euge, euge, vidérunt ócu\textit{li} \textbf{no}stri.}
\versus{Vidísti, Dómine, ne \textbf{sí}leas:~* Dómine, ne discé\textit{das} \textbf{a} me.}
\versus{Exsúrge et inténde judício \textbf{me}o:~* Deus meus, et Dóminus meus in cau\textit{sam} \textbf{me}am.}
\versus{Júdica me secúndum justítiam tuam, Dómine, Deus \textbf{me}us,~* et non supergáude\textit{ant} \textbf{mi}hi.}
\versus{Non dicant in córdibus suis:~† Euge, euge, ánimæ \textbf{no}stræ:~* nec dicant: Devorávi\textit{mus} \textbf{e}um.}
\versus{Erubéscant et revereántur \textbf{si}mul,~* qui gratulántur ma\textit{lis} \textbf{me}is.}
\versus{Induántur confusióne et reve\textbf{rén}tia~* qui magna loquún\textit{tur} \textbf{su}\textbf{per} me.}
\versus{Exsúltent et læténtur qui volunt justítiam \textbf{me}am:~* et dicant semper: Magnificétur Dóminus qui volunt pacem ser\textit{vi} \textbf{e}jus.}
\versus{Et lingua mea meditábitur justítiam \textbf{tu}am,~* tota die lau\textit{dem} \textbf{tu}am.}
