\versus{Exsultáte, justi in \textbf{Dó}mino:~* rectos decet col\textit{lau}\textbf{dá}\textbf{ti}o.}
\versus{Confitémini Dómino in \textbf{cí}thara:~* in psaltério decem chordárum psálli\textit{te} \textbf{il}li.}
\versus{Cantáte ei cánticum \textbf{no}vum:~* bene psállite ei in vocifera\textit{ti}\textbf{ó}ne.}
\versus{Quia rectum est verbum \textbf{Dó}mini,~* et ómnia ópera ejus \textit{in} \textbf{fi}de.}
\versus{Díligit misericórdiam et ju\textbf{dí}cium:~* misericórdia Dómini plena \textit{est} \textbf{ter}ra.}
\versus{Verbo Dómini cæli fir\textbf{má}ti sunt:~* et spíritu oris ejus omnis virtus \textit{e}\textbf{ó}rum.}
\versus{Cóngregans sicut in utre aquas \textbf{ma}ris:~* ponens in thesáuris \textit{a}\textbf{býs}sos.}
\versus{Tímeat Dóminum omnis \textbf{ter}ra:~* ab eo autem commoveántur omnes inhabitán\textit{tes} \textbf{or}bem.}
\versus{Quóniam ipse dixit, et \textbf{fa}cta sunt:~* ipse mandávit, et \textit{cre}\textbf{á}\textbf{ta} sunt.}
\versus{Dóminus díssipat consília Géntium:~† réprobat autem cogitatiónes popu\textbf{ló}rum,~* et réprobat consíli\textit{a} \textbf{prín}\textbf{ci}pum.}
\versus{Consílium autem Dómini in ætérnum \textbf{ma}net:~* cogitatiónes cordis ejus in generatióne et genera\textit{ti}\textbf{ó}nem.}
\versus{Beáta gens, cujus est Dóminus, Deus \textbf{e}jus:~* pópulus, quem elégit in hereditá\textit{tem} \textbf{si}bi.}
\versus{De cælo respéxit \textbf{Dó}minus:~* vidit omnes fíli\textit{os} \textbf{hó}\textbf{mi}num.}
\versus{De præparáto habitáculo \textbf{su}o~* respéxit super omnes, qui hábi\textit{tant} \textbf{ter}ram.}
\versus{Qui finxit sigillátim corda e\textbf{ó}rum:~* qui intélligit ómnia ópera \textit{e}\textbf{ó}rum.}
\versus{Non salvátur rex per multam vir\textbf{tú}tem:~* et gigas non salvábitur in multitúdine virtú\textit{tis} \textbf{su}æ.}
\versus{Fallax equus ad sa\textbf{lú}tem:~* in abundántia autem virtútis suæ non \textit{sal}\textbf{vá}\textbf{bi}tur.}
\versus{Ecce óculi Dómini super metuéntes \textbf{e}um:~* et in eis, qui sperant super misericórdi\textit{a} \textbf{e}jus:}
\versus{Ut éruat a morte ánimas e\textbf{ó}rum:~* et alat eos \textit{in} \textbf{fa}me.}
\versus{Anima nostra sústinet \textbf{Dó}minum:~* quóniam adjútor et proté\textit{ctor} \textbf{no}\textbf{ster} est.}
\versus{Quia in eo lætábitur cor \textbf{no}strum:~* et in nómine sancto ejus \textit{spe}\textbf{rá}\textbf{vi}mus.}
\versus{Fiat misericórdia tua, Dómine, \textbf{su}per nos:~* quemádmodum sperávi\textit{mus} \textbf{in} te.}
