\versus{In te, Dómine, sperávi non confúndar \textit{in} \textit{æ}\textbf{tér}num:~* in justítia tua líbe\textbf{ra} me.}
\versus{Inclína ad me \textit{au}\textit{rem} \textbf{tu}am,~* accélera ut éru\textbf{as} me.}
\versus{Esto mihi in Deum protectórem, et in do\textit{mum} \textit{re}\textbf{fú}gii:~* ut salvum me \textbf{fá}cias.}
\versus{Quóniam fortitúdo mea, et refúgium \textit{me}\textit{um} \textbf{es} tu:~* et propter nomen tuum dedúces me, et enútri\textbf{es} me.}
\versus{Edúces me de láqueo hoc, quem abscon\textit{dé}\textit{runt} \textbf{mi}hi:~* quóniam tu es protéctor \textbf{me}us.}
\versus{In manus tuas comméndo spí\textit{ri}\textit{tum} \textbf{me}um:~* redemísti me, Dómine, Deus veri\textbf{tá}tis.}
\versus{Odísti observántes \textit{va}\textit{ni}\textbf{tá}tes,~* super\textbf{vá}cue.}
\versus{Ego autem in Dómi\textit{no} \textit{spe}\textbf{rá}vi:~* exsultábo, et lætábor in misericórdia \textbf{tu}a.}
\versus{Quóniam respexísti humili\textit{tá}\textit{tem} \textbf{me}am,~* salvásti de necessitátibus ánimam \textbf{me}am.}
\versus{Nec conclusísti me in mánibus \textit{i}\textit{ni}\textbf{mí}ci:~* statuísti in loco spatióso pedes \textbf{me}os.}
\versus{Miserére mei, Dómine, quóniam tríbulor:~† conturbátus est in ira ó\textit{cu}\textit{lus} \textbf{me}us,~* ánima mea, et venter \textbf{me}us:}
\versus{Quóniam defécit in dolóre \textit{vi}\textit{ta} \textbf{me}a:~* et anni mei in ge\textbf{mí}tibus.}
\versus{Infirmáta est in paupertáte \textit{vir}\textit{tus} \textbf{me}a:~* et ossa mea contur\textbf{bá}ta sunt.}
\versus{Super omnes inimícos meos factus sum oppróbrium et vicínis \textit{me}\textit{is} \textbf{val}de:~* et timor notis \textbf{me}is.}
\versus{Qui vidébant me, foras fu\textit{gé}\textit{runt} \textbf{a} me:~* oblivióni datus sum, tamquam mórtuus a \textbf{cor}de.}
\versus{Factus sum tam\textit{quam} \textit{vas} \textbf{pér}ditum:~* quóniam audívi vituperatiónem multórum commorántium in cir\textbf{cú}itu.}
\versus{In eo dum convenírent si\textit{mul} \textit{ad}\textbf{vér}sum me,~* accípere ánimam meam consili\textbf{á}ti sunt.}
\versus{Ego autem in te sperávi, Dómine:~† dixi: Deus \textit{me}\textit{us} \textbf{es} tu:~* in mánibus tuis sortes \textbf{me}æ.}
\versus{Eripe me de manu inimicó\textit{rum} \textit{me}\textbf{ó}rum,~* et a persequénti\textbf{bus} me.}
\versus{Illústra fáciem tuam super servum tuum,~† salvum me fac in misericór\textit{di}\textit{a} \textbf{tu}a:~* Dómine, non confúndar, quóniam invo\textbf{cá}vi te.}
\versus{Erubéscant ímpii, et deducántur \textit{in} \textit{in}\textbf{fér}num:~* muta fiant lábia do\textbf{ló}sa.}
\versus{Quæ loquúntur advérsus justum i\textit{ni}\textit{qui}\textbf{tá}tem:~* in supérbia, et in abusi\textbf{ó}ne.}
\versus{Quam magna multitúdo dulcédinis \textit{tu}\textit{æ}, \textbf{Dó}mine,~* quam abscondísti timénti\textbf{bus} te.}
\versus{Perfecísti eis, qui \textit{spe}\textit{rant} \textbf{in} te,~* in conspéctu filiórum \textbf{hó}minum.}
\versus{Abscóndes eos in abscóndito faci\textit{é}\textit{i} \textbf{tu}æ~* a conturbatióne \textbf{hó}minum.}
\versus{Próteges eos in taberná\textit{cu}\textit{lo} \textbf{tu}o~* a contradictióne lin\textbf{guá}rum.}
\versus{Bene\textit{dí}\textit{ctus} \textbf{Dó}minus:~* quóniam mirificávit misericórdiam suam mihi in civitáte mu\textbf{ní}ta.}
\versus{Ego autem dixi in excéssu \textit{men}\textit{tis} \textbf{me}æ:~* Projéctus sum a fácie oculórum tu\textbf{ó}rum.}
\versus{Ideo exaudísti vocem orati\textit{ó}\textit{nis} \textbf{me}æ,~* dum clamárem \textbf{ad} te.}
\versus{Dilígite Dóminum omnes sancti ejus:~† quóniam veritátem re\textit{quí}\textit{ret} \textbf{Dó}minus,~* et retríbuet abundánter faciéntibus su\textbf{pér}biam.}
\versus{Viríliter ágite, et conforté\textit{tur} \textit{cor} \textbf{ve}strum,~* omnes, qui sperátis in \textbf{Dó}mino.}
