\versus{Benedícam Dóminum \textit{in} \textit{om}\textit{ni} \textbf{tém}pore:~* semper laus ejus in o\textit{re} \textbf{me}o.}
\versus{In Dómino laudábitur \textit{á}\textit{ni}\textit{ma} \textbf{me}a:~* áudiant mansuéti, et \textit{læ}\textbf{tén}tur.}
\versus{Magnificáte \textit{Dó}\textit{mi}\textit{num} \textbf{me}cum:~* et exaltémus nomen ejus in \textit{i}\textbf{dí}psum.}
\versus{Exquisívi Dóminum, \textit{et} \textit{e}\textit{xau}\textbf{dí}vit me:~* et ex ómnibus tribulatiónibus meis erí\textit{pu}\textbf{it} me.}
\versus{Accédite ad eum, et \textit{il}\textit{lu}\textit{mi}\textbf{ná}mini:~* et fácies vestræ non con\textit{fun}\textbf{dén}tur.}
\versus{Iste pauper clamávit, et Dóminus e\textit{xau}\textit{dí}\textit{vit} \textbf{e}um:~* et de ómnibus tribulatiónibus ejus salvá\textit{vit} \textbf{e}um.}
\versus{Immíttet Angelus Dómini in circúitu ti\textit{mén}\textit{ti}\textit{um} \textbf{e}um:~* et erípi\textit{et} \textbf{e}os.}
\versus{Gustáte, et vidéte quóniam su\textit{á}\textit{vis} \textit{est} \textbf{Dó}minus:~* beátus vir, qui sperat \textit{in} \textbf{e}o.}
\versus{Timéte Dóminum, om\textit{nes} \textit{san}\textit{cti} \textbf{e}jus:~* quóniam non est inópia timénti\textit{bus} \textbf{e}um.}
\versus{Dívites eguérunt et \textit{e}\textit{su}\textit{ri}\textbf{é}runt:~* inquiréntes autem Dóminum non minuéntur om\textit{ni} \textbf{bo}no.}
\versus{Veníte, fí\textit{li}\textit{i}, \textit{au}\textbf{dí}te me:~* timórem Dómini \textit{do}\textbf{cé}bo vos.}
\versus{Quis est ho\textit{mo} \textit{qui} \textit{vult} \textbf{vi}tam:~* díligit dies vidé\textit{re} \textbf{bo}nos?}
\versus{Próhibe linguam \textit{tu}\textit{am} \textit{a} \textbf{ma}lo:~* et lábia tua ne loquán\textit{tur} \textbf{do}lum.}
\versus{Divérte a ma\textit{lo}, \textit{et} \textit{fac} \textbf{bo}num:~* inquíre pacem, et perséque\textit{re} \textbf{e}am.}
\versus{Oculi Dómi\textit{ni} \textit{su}\textit{per} \textbf{ju}stos:~* et aures ejus in preces \textit{e}\textbf{ó}rum.}
\versus{Vultus autem Dómini super fa\textit{ci}\textit{én}\textit{tes} \textbf{ma}la:~* ut perdat de terra memóriam \textit{e}\textbf{ó}rum.}
\versus{Clamavérunt justi, et Dóminus e\textit{xau}\textit{dí}\textit{vit} \textbf{e}os:~* et ex ómnibus tribulatiónibus eórum liberá\textit{vit} \textbf{e}os.}
\versus{Juxta est Dóminus iis, qui tribu\textit{lá}\textit{to} \textit{sunt} \textbf{cor}de:~* et húmiles spíritu \textit{sal}\textbf{vá}bit.}
\versus{Multæ tribulati\textit{ó}\textit{nes} \textit{ju}\textbf{stó}rum:~* et de ómnibus his liberábit e\textit{os} \textbf{Dó}minus.}
\versus{Custódit Dóminus ómnia \textit{os}\textit{sa} \textit{e}\textbf{ó}rum:~* unum ex his non con\textit{te}\textbf{ré}tur.}
\versus{Mors pec\textit{ca}\textit{tó}\textit{rum} \textbf{pés}sima:~* et qui odérunt justum, \textit{de}\textbf{lín}quent.}
\versus{Rédimet Dóminus ánimas ser\textit{vó}\textit{rum} \textit{su}\textbf{ó}rum:~* et non delínquent omnes qui sperant \textit{in} \textbf{e}o.}
