\versus{Dixi: Custódiam \textit{vi}\textit{as} \textbf{me}as:~* ut non delínquam \textit{in} \textit{lin}\textit{gua} \textbf{me}a.}
\versus{Pósui ori me\textit{o} \textit{cu}\textbf{stó}diam,~* cum consísteret pec\textit{cá}\textit{tor} \textit{ad}\textbf{vér}sum me.}
\versus{Obmútui, et humiliátus sum, et sílu\textit{i} \textit{a} \textbf{bo}nis:~* et dolor me\textit{us} \textit{re}\textit{no}\textbf{vá}tus est.}
\versus{Concáluit cor \textit{me}\textit{um} \textbf{in}tra me:~* et in meditatióne mea e\textit{xar}\textit{dé}\textit{scet} \textbf{i}gnis.}
\versus{Locútus sum in \textit{lin}\textit{gua} \textbf{me}a:~* Notum fac mihi, Dómi\textit{ne}, \textit{fi}\textit{nem} \textbf{me}um.}
\versus{Et númerum diérum me\textit{ó}\textit{rum} \textbf{quis} est:~* ut sciam \textit{quid} \textit{de}\textit{sit} \textbf{mi}hi.}
\versus{Ecce mensurábiles posuísti \textit{di}\textit{es} \textbf{me}os:~* et substántia mea tamquam \textit{ní}\textit{hi}\textit{lum} \textbf{an}te te.}
\versus{Verúmtamen uni\textit{vér}\textit{sa} \textbf{vá}nitas,~* om\textit{nis} \textit{ho}\textit{mo} \textbf{vi}vens.}
\versus{Verúmtamen in imágine per\textit{trán}\textit{sit} \textbf{ho}mo:~* sed et fru\textit{stra} \textit{con}\textit{tur}\textbf{bá}tur.}
\versus{\textit{The}\textit{sau}\textbf{rí}zat:~* et ignórat cui con\textit{gre}\textit{gá}\textit{bit} \textbf{e}a.}
\versus{Et nunc quæ est exspectátio mea? \textit{Non}\textit{ne} \textbf{Dó}minus?~* Et substántia me\textit{a} \textit{a}\textit{pud} \textbf{te} est.}
\versus{Ab ómnibus iniquitátibus meis \textit{é}\textit{ru}\textbf{e} me:~* oppróbrium insipi\textit{én}\textit{ti} \textit{de}\textbf{dí}sti me.}
\versus{Obmútui, et non apérui os meum, quóniam \textit{tu} \textit{fe}\textbf{cí}sti:~* ámove a \textit{me} \textit{pla}\textit{gas} \textbf{tu}as.}
\versus{A fortitúdine manus tuæ ego deféci in incre\textit{pa}\textit{ti}\textbf{ó}nibus:~* propter iniquitátem corri\textit{pu}\textit{í}\textit{sti} \textbf{hó}minem.}
\versus{Et tabéscere fecísti sicut aráneam á\textit{ni}\textit{mam} \textbf{e}jus:~* verúmtamen vane conturbá\textit{tur} \textit{om}\textit{nis} \textbf{ho}mo.}
\versus{Exáudi oratiónem meam, Dómine, et deprecati\textit{ó}\textit{nem} \textbf{me}am:~* áuribus pércipe \textit{lá}\textit{cri}\textit{mas} \textbf{me}as.}
\versus{Ne síleas: quóniam ádvena ego sum apud te, et \textit{pe}\textit{re}\textbf{grí}nus,~* sicut om\textit{nes} \textit{pa}\textit{tres} \textbf{me}i.}
\versus{Remítte mihi, ut refrígerer pri\textit{ús}\textit{quam} \textbf{á}beam,~* et ám\textit{pli}\textit{us} \textit{non} \textbf{e}ro.}
