\versus{Júdica, Dó\textit{mi}\textit{ne}, \textit{no}\textbf{cén}tes me,~* expúgna im\textit{pu}\textbf{gnán}tes me.}
\versus{Apprehénde \textit{ar}\textit{ma} \textit{et} \textbf{scu}tum:~* et exsúrge in adjutóri\textit{um} \textbf{mi}hi.}
\versus{Effúnde frámeam, et conclúde advérsus eos, \textit{qui} \textit{per}\textit{se}\textbf{quún}tur me:~* dic ánimæ meæ: Salus tu\textit{a} \textbf{e}go sum.}
\versus{Confundántur et \textit{re}\textit{ve}\textit{re}\textbf{án}tur,~* quæréntes áni\textit{mam} \textbf{me}am.}
\versus{Avertántur retrórsum, \textit{et} \textit{con}\textit{fun}\textbf{dán}tur~* cogitántes mi\textit{hi} \textbf{ma}la.}
\versus{Fiant tamquam pulvis ante \textit{fá}\textit{ci}\textit{em} \textbf{ven}ti:~* et Angelus Dómini coár\textit{ctans} \textbf{e}os.}
\versus{Fiat via illórum té\textit{ne}\textit{bræ} \textit{et} \textbf{lú}bricum:~* et Angelus Dómini pérse\textit{quens} \textbf{e}os.}
\versus{Quóniam gratis abscondérunt mihi intéritum \textit{lá}\textit{que}\textit{i} \textbf{su}i:~* supervácue exprobravérunt áni\textit{mam} \textbf{me}am.}
\versus{Véniat illi láqueus, quem ignórat:~† et cáptio, quam abscóndit, ap\textit{pre}\textit{hén}\textit{dat} \textbf{e}um:~* et in láqueum cadat \textit{in} \textbf{i}psum.}
\versus{Anima autem mea exsul\textit{tá}\textit{bit} \textit{in} \textbf{Dó}mino:~* et delectábitur super salutá\textit{ri} \textbf{su}o.}
\versus{Omnia os\textit{sa} \textit{me}\textit{a} \textbf{di}cent:~* Dómine, quis sími\textit{lis} \textbf{ti}bi?}
\versus{Erípiens ínopem de manu for\textit{ti}\textit{ó}\textit{rum} \textbf{e}jus:~* egénum et páuperem a diripiénti\textit{bus} \textbf{e}um.}
\versus{Surgéntes \textit{te}\textit{stes} \textit{i}\textbf{ní}qui,~* quæ ignorábam inter\textit{ro}\textbf{gá}bant me.}
\versus{Retribuébant mihi \textit{ma}\textit{la} \textit{pro} \textbf{bo}nis:~* sterilitátem áni\textit{mæ} \textbf{me}æ.}
\versus{Ego autem cum mihi \textit{mo}\textit{lé}\textit{sti} \textbf{es}sent,~* induébar \textit{ci}\textbf{lí}cio.}
\versus{Humiliábam in jejúnio \textit{á}\textit{ni}\textit{mam} \textbf{me}am:~* et orátio mea in sinu meo con\textit{ver}\textbf{té}tur.}
\versus{Quasi próximum, et quasi fratrem nostrum, \textit{sic} \textit{com}\textit{pla}\textbf{cé}bam:~* quasi lugens et contristátus, sic humi\textit{li}\textbf{á}bar.}
\versus{Et advérsum me lætáti sunt, \textit{et} \textit{con}\textit{ve}\textbf{né}runt:~* congregáta sunt super me flagélla, et i\textit{gno}\textbf{rá}vi.}
\versus{Dissipáti sunt, nec compúncti,~† tentavérunt me, subsannavérunt me sub\textit{san}\textit{na}\textit{ti}\textbf{ó}ne:~* frenduérunt super me dénti\textit{bus} \textbf{su}is.}
\versus{Dómine, \textit{quan}\textit{do} \textit{re}\textbf{spí}cies?~* restítue ánimam meam a malignitáte eórum, a leónibus úni\textit{cam} \textbf{me}am.}
\versus{Confitébor tibi in ec\textit{clé}\textit{si}\textit{a} \textbf{ma}gna,~* in pópulo gravi \textit{lau}\textbf{dá}bo te.}
\versus{Non supergáudeant mihi qui adversántur \textit{mi}\textit{hi} \textit{i}\textbf{ní}que:~* qui odérunt me gratis et ánnu\textit{unt} \textbf{ó}culis.}
\versus{Quóniam mihi quidem pacífi\textit{ce} \textit{lo}\textit{que}\textbf{bán}tur:~* et in iracúndia terræ loquéntes, dolos co\textit{gi}\textbf{tá}bant.}
\versus{Et dilatavérunt su\textit{per} \textit{me} \textit{os} \textbf{su}um:~* dixérunt: Euge, euge, vidérunt ócu\textit{li} \textbf{no}stri.}
\versus{Vidísti, Dó\textit{mi}\textit{ne}, \textit{ne} \textbf{sí}leas:~* Dómine, ne discé\textit{das} \textbf{a} me.}
\versus{Exsúrge et inténde ju\textit{dí}\textit{ci}\textit{o} \textbf{me}o:~* Deus meus, et Dóminus meus in cau\textit{sam} \textbf{me}am.}
\versus{Júdica me secúndum justítiam tuam, Dómi\textit{ne}, \textit{De}\textit{us} \textbf{me}us,~* et non supergáude\textit{ant} \textbf{mi}hi.}
\versus{Non dicant in córdibus suis:~† Euge, euge, \textit{á}\textit{ni}\textit{mæ} \textbf{no}stræ:~* nec dicant: Devorávi\textit{mus} \textbf{e}um.}
\versus{Erubéscant et reve\textit{re}\textit{án}\textit{tur} \textbf{si}mul,~* qui gratulántur ma\textit{lis} \textbf{me}is.}
\versus{Induántur confusióne \textit{et} \textit{re}\textit{ve}\textbf{rén}tia~* qui magna loquún\textit{tur} \textbf{su}per me.}
\versus{Exsúltent et læténtur qui volunt ju\textit{stí}\textit{ti}\textit{am} \textbf{me}am:~* et dicant semper: Magnificétur Dóminus qui volunt pacem ser\textit{vi} \textbf{e}jus.}
\versus{Et lingua mea meditábitur ju\textit{stí}\textit{ti}\textit{am} \textbf{tu}am,~* tota die lau\textit{dem} \textbf{tu}am.}
