\versus{Noli æmulári in ma\textit{li}\textbf{gnán}tibus:~* neque zeláveris faciéntes i\textit{ni}\textit{qui}\textbf{tá}tem.}
\versus{Quóniam tamquam fœnum velóciter \textit{a}\textbf{ré}scent:~* et quemádmodum ólera herbárum \textit{ci}\textit{to} \textbf{dé}cident.}
\versus{Spera in Dómino, et fac bo\textit{ni}\textbf{tá}tem:~* et inhábita terram, et pascéris in diví\textit{ti}\textit{is} \textbf{e}jus.}
\versus{Delectáre \textit{in} \textbf{Dó}mino:~* et dabit tibi petitiónes \textit{cor}\textit{dis} \textbf{tu}i.}
\versus{Revéla Dómino viam tuam, et spera \textit{in} \textbf{e}o:~* et \textit{i}\textit{pse} \textbf{fá}ciet.}
\versus{Et edúcet quasi lumen justítiam tuam:~† et judícium tuum tamquam \textit{me}\textbf{rí}diem:~* súbditus esto Dómino, et \textit{o}\textit{ra} \textbf{e}um.}
\versus{Noli æmulári in eo, qui prosperátur in vi\textit{a} \textbf{su}a:~* in hómine faciénte \textit{in}\textit{ju}\textbf{stí}tias.}
\versus{Désine ab ira, et derelínque \textit{fu}\textbf{ró}rem:~* noli æmulári ut \textit{ma}\textit{li}\textbf{gné}ris.}
\versus{Quóniam qui malignántur, extermi\textit{na}\textbf{bún}tur:~* sustinéntes autem Dóminum, ipsi heredi\textit{tá}\textit{bunt} \textbf{ter}ram.}
\versus{Et adhuc pusíllum, et non erit \textit{pec}\textbf{cá}tor:~* et quæres locum ejus et \textit{non} \textit{in}\textbf{vé}nies.}
\versus{Mansuéti autem hereditá\textit{bunt} \textbf{ter}ram:~* et delectabúntur in multitú\textit{di}\textit{ne} \textbf{pa}cis.}
\versus{Observábit peccá\textit{tor} \textbf{ju}stum:~* et stridébit super eum dén\textit{ti}\textit{bus} \textbf{su}is.}
\versus{Dóminus autem irridé\textit{bit} \textbf{e}um:~* quóniam próspicit quod véniet \textit{di}\textit{es} \textbf{e}jus.}
\versus{Gládium evaginavérunt pec\textit{ca}\textbf{tó}res:~* intendérunt \textit{ar}\textit{cum} \textbf{su}um,}
\versus{Ut dejíciant páuperem \textit{et} \textbf{í}nopem:~* ut trucídent \textit{re}\textit{ctos} \textbf{cor}de.}
\versus{Gládius eórum intret in corda \textit{i}\textbf{psó}rum:~* et arcus eórum \textit{con}\textit{frin}\textbf{gá}tur.}
\versus{Mélius est módi\textit{cum} \textbf{ju}sto,~* super divítias pecca\textit{tó}\textit{rum} \textbf{mul}tas.}
\versus{Quóniam bráchia peccatórum con\textit{te}\textbf{rén}tur:~* confírmat autem \textit{ju}\textit{stos} \textbf{Dó}minus.}
\versus{Novit Dóminus dies immacu\textit{la}\textbf{tó}rum:~* et heréditas eórum in æ\textit{tér}\textit{num} \textbf{e}rit.}
\versus{Non confundéntur in témpore malo,~† et in diébus famis satu\textit{ra}\textbf{bún}tur:~* quia peccató\textit{res} \textit{pe}\textbf{rí}bunt.}
\versus{Inimíci vero Dómini mox ut honorificáti fúerint et e\textit{xal}\textbf{tá}ti:~* deficiéntes, quemádmodum fu\textit{mus} \textit{de}\textbf{fí}cient.}
\versus{Mutuábitur peccátor, et \textit{non} \textbf{sol}vet:~* justus autem miseré\textit{tur} \textit{et} \textbf{trí}buet.}
\versus{Quia benedicéntes ei hereditá\textit{bunt} \textbf{ter}ram:~* maledicéntes autem ei \textit{di}\textit{spe}\textbf{rí}bunt.}
\versus{Apud Dóminum gressus hóminis di\textit{ri}\textbf{gén}tur:~* et viam \textit{e}\textit{jus} \textbf{vo}let.}
\versus{Cum cecíderit non col\textit{li}\textbf{dé}tur:~* quia Dóminus suppónit \textit{ma}\textit{num} \textbf{su}am.}
\versus{Júnior fui, éte\textit{nim} \textbf{sé}nui:~* et non vidi justum derelíctum, nec semen ejus \textit{quæ}\textit{rens} \textbf{pa}nem.}
\versus{Tota die miserétur \textit{et} \textbf{cóm}modat:~* et semen illíus in benedicti\textit{ó}\textit{ne} \textbf{e}rit.}
\versus{Declína a malo, et \textit{fac} \textbf{bo}num:~* et inhábita in sǽ\textit{cu}\textit{lum} \textbf{sǽ}culi.}
\versus{Quia Dóminus amat judícium, et non derelínquet san\textit{ctos} \textbf{su}os:~* in ætérnum con\textit{ser}\textit{va}\textbf{bún}tur.}
\versus{Injústi pu\textit{ni}\textbf{én}tur:~* et semen impió\textit{rum} \textit{pe}\textbf{rí}bit.}
\versus{Justi autem hereditá\textit{bunt} \textbf{ter}ram:~* et inhabitábunt in sǽculum sǽculi \textit{su}\textit{per} \textbf{e}am.}
\versus{Os justi meditábitur sa\textit{pi}\textbf{én}tiam,~* et lingua ejus loqué\textit{tur} \textit{ju}\textbf{dí}cium.}
\versus{Lex Dei ejus in corde \textit{i}\textbf{psí}us,~* et non supplantabúntur \textit{gres}\textit{sus} \textbf{e}jus.}
\versus{Consíderat peccá\textit{tor} \textbf{ju}stum:~* et quærit mortifi\textit{cá}\textit{re} \textbf{e}um.}
\versus{Dóminus autem non derelínquet eum in máni\textit{bus} \textbf{e}jus:~* nec damnábit eum, cum judicá\textit{bi}\textit{tur} \textbf{il}li.}
\versus{Exspécta Dóminum, et custódi viam ejus:~† et exaltábit te ut hereditáte cápi\textit{as} \textbf{ter}ram:~* cum períerint peccató\textit{res} \textit{vi}\textbf{dé}bis.}
\versus{Vidi ímpium supere\textit{xal}\textbf{tá}tum,~* et elevátum sicut \textit{ce}\textit{dros} \textbf{Lí}bani.}
\versus{Et transívi, et ecce \textit{non} \textbf{e}rat:~* et quæsívi eum, et non est invéntus \textit{lo}\textit{cus} \textbf{e}jus.}
\versus{Custódi innocéntiam, et vide æ\textit{qui}\textbf{tá}tem:~* quóniam sunt relíquiæ hómi\textit{ni} \textit{pa}\textbf{cí}fico.}
\versus{Injústi autem disperí\textit{bunt} \textbf{si}mul:~* relíquiæ impiórum \textit{in}\textit{te}\textbf{rí}bunt.}
\versus{Salus autem justórum \textit{a} \textbf{Dó}mino:~* et protéctor eórum in témpore tribu\textit{la}\textit{ti}\textbf{ó}nis.}
\versus{Et adjuvábit eos Dóminus et liberá\textit{bit} \textbf{e}os:~* et éruet eos a peccatóribus, et salvábit eos: quia speravé\textit{runt} \textit{in} \textbf{e}o.}
