\versus{Exspéctans exspe\textbf{ctá}vi \textbf{Dó}minum,~* et in\textit{tén}\textit{dit} \textbf{mi}hi.}
\versus{Et exaudívit \textbf{pre}ces \textbf{me}as:~* et edúxit me de lacu misériæ, et de \textit{lu}\textit{to} \textbf{fæ}cis.}
\versus{Et státuit super petram \textbf{pe}des \textbf{me}os:~* et diréxit \textit{gres}\textit{sus} \textbf{me}os.}
\versus{Et immísit in os meum \textbf{cán}ticum \textbf{no}vum~* carmen \textit{De}\textit{o} \textbf{no}stro.}
\versus{Vidébunt multi, \textbf{et} ti\textbf{mé}bunt:~* et sperá\textit{bunt} \textit{in} \textbf{Dó}\textbf{mi}no.}
\versus{Beátus vir, cujus est nomen Dómi\textbf{ni} spes \textbf{e}jus~* et non respéxit in vanitátes et insá\textit{ni}\textit{as} \textbf{fal}sas.}
\versus{Multa fecísti tu, Dómine, Deus meus, mira\textbf{bí}lia \textbf{tu}a:~* et cogitatiónibus tuis non est qui sími\textit{lis} \textit{sit} \textbf{ti}bi.}
\versus{Annuntiávi \textbf{et} lo\textbf{cú}tus sum:~* multiplicáti sunt \textit{su}\textit{per} \textbf{nú}\textbf{me}rum.}
\versus{Sacrifícium et oblatiónem \textbf{no}lu\textbf{í}sti:~* aures autem perfe\textit{cí}\textit{sti} \textbf{mi}hi.}
\versus{Holocáustum et pro peccáto non \textbf{po}stu\textbf{lá}sti:~* tunc dixi: \textit{Ec}\textit{ce} \textbf{vé}\textbf{ni}o.}
\versus{In cápite libri scriptum est de me ut fácerem volun\textbf{tá}tem \textbf{tu}am:~* Deus meus, vólui, et legem tuam in médio \textit{cor}\textit{dis} \textbf{me}i.}
\versus{Annuntiávi justítiam tuam in ec\textbf{clé}sia \textbf{ma}gna,~* ecce lábia mea non prohibébo: Dómi\textit{ne}, \textit{tu} \textbf{sci}sti.}
\versus{Justítiam tuam non abscóndi in \textbf{cor}de \textbf{me}o:~* veritátem tuam et salutáre \textit{tu}\textit{um} \textbf{di}xi.}
\versus{Non abscóndi misericórdiam tuam et veri\textbf{tá}tem \textbf{tu}am~* a concí\textit{li}\textit{o} \textbf{mul}to.}
\versus{Tu autem, Dómine, ne longe fácias miseratiónes \textbf{tu}as \textbf{a} me:~* misericórdia tua et véritas tua semper \textit{su}\textit{sce}\textbf{pé}\textbf{runt} me.}
\versus{Quóniam circumdedérunt me mala, quorum \textbf{non} est \textbf{nú}merus:~* comprehendérunt me iniquitátes meæ, et non pótui \textit{ut} \textit{vi}\textbf{dé}rem.}
\versus{Multiplicátæ sunt super capíllos \textbf{cá}pitis \textbf{me}i:~* et cor meum \textit{de}\textit{re}\textbf{lí}\textbf{quit} me.}
\versus{Compláceat tibi, Dómine, ut \textbf{é}ru\textbf{as} me:~* Dómine, ad adjuván\textit{dum} \textit{me} \textbf{ré}\textbf{spi}ce.}
\versus{Confundántur et revereántur simul, qui quærunt \textbf{á}nimam \textbf{me}am,~* ut áu\textit{fe}\textit{rant} \textbf{e}am.}
\versus{Convertántur retrórsum et re\textbf{ve}re\textbf{án}tur:~* qui volunt \textit{mi}\textit{hi} \textbf{ma}la.}
\versus{Ferant conféstim confusi\textbf{ó}nem \textbf{su}am:~* qui dicunt mihi: E\textit{u}\textit{ge}, \textbf{e}\textbf{u}ge.}
\versus{Exsúltent et læténtur super te \textbf{om}nes quæ\textbf{rén}tes te:~* et dicant semper: Magnificétur Dóminus: qui díligunt salu\textit{tá}\textit{re} \textbf{tu}um.}
\versus{Ego autem mendícus \textbf{sum}, et \textbf{pau}per:~* Dóminus sollíci\textit{tus} \textit{est} \textbf{me}i.}
\versus{Adjútor meus et protéctor \textbf{me}us \textbf{tu} es:~* Deus meus, \textit{ne} \textit{tar}\textbf{dá}\textbf{ve}ris.}
