\versus{Júdica, Dómi\textbf{ne}, no\textbf{cén}tes me,~* expúgna \textbf{im}pu\textbf{gnán}tes me.}
\versus{Apprehénde \textbf{ar}ma et \textbf{scu}tum:~* et exsúrge in adju\textbf{tó}rium \textbf{mi}hi.}
\versus{Effúnde frámeam, et conclúde advérsus eos, qui \textbf{per}se\textbf{quún}tur me:~* dic ánimæ meæ: Salus \textbf{tu}a \textbf{e}go sum.}
\versus{Confundántur et re\textbf{ve}re\textbf{án}tur,~* quæréntes \textbf{á}nimam \textbf{me}am.}
\versus{Avertántur retrórsum, et \textbf{con}fun\textbf{dán}tur~* cogitántes \textbf{mi}hi \textbf{ma}la.}
\versus{Fiant tamquam pulvis ante \textbf{fá}ciem \textbf{ven}ti:~* et Angelus Dómini co\textbf{ár}ctans \textbf{e}os.}
\versus{Fiat via illórum téne\textbf{bræ} et \textbf{lú}bricum:~* et Angelus Dómini \textbf{pér}sequens \textbf{e}os.}
\versus{Quóniam gratis abscondérunt mihi intéritum \textbf{lá}quei \textbf{su}i:~* supervácue exprobravérunt \textbf{á}nimam \textbf{me}am.}
\versus{Véniat illi láqueus, quem ignórat:~† et cáptio, quam abscóndit, appre\textbf{hén}dat \textbf{e}um:~* et in láqueum \textbf{ca}dat in \textbf{i}psum.}
\versus{Anima autem mea exsul\textbf{tá}bit in \textbf{Dó}mino:~* et delectábitur super salu\textbf{tá}ri \textbf{su}o.}
\versus{Omnia ossa \textbf{me}a \textbf{di}cent:~* Dómine, quis \textbf{sí}milis \textbf{ti}bi?}
\versus{Erípiens ínopem de manu forti\textbf{ó}rum \textbf{e}jus:~* egénum et páuperem a diripi\textbf{én}tibus \textbf{e}um.}
\versus{Surgéntes \textbf{te}stes i\textbf{ní}qui,~* quæ ignorábam in\textbf{ter}ro\textbf{gá}bant me.}
\versus{Retribuébant mihi \textbf{ma}la pro \textbf{bo}nis:~* sterilitátem \textbf{á}nimæ \textbf{me}æ.}
\versus{Ego autem cum mihi mo\textbf{lé}sti \textbf{es}sent,~* indu\textbf{é}bar ci\textbf{lí}cio.}
\versus{Humiliábam in jejúnio \textbf{á}nimam \textbf{me}am:~* et orátio mea in sinu meo \textbf{con}ver\textbf{té}tur.}
\versus{Quasi próximum, et quasi fratrem nostrum, sic \textbf{com}pla\textbf{cé}bam:~* quasi lugens et contristátus, sic hu\textbf{mi}li\textbf{á}bar.}
\versus{Et advérsum me lætáti sunt, et \textbf{con}ve\textbf{né}runt:~* congregáta sunt super me flagélla, et \textbf{i}gno\textbf{rá}vi.}
\versus{Dissipáti sunt, nec compúncti,~† tentavérunt me, subsannavérunt me subsan\textbf{na}ti\textbf{ó}ne:~* frenduérunt super me \textbf{dén}tibus \textbf{su}is.}
\versus{Dómine, \textbf{quan}do re\textbf{spí}cies?~* restítue ánimam meam a malignitáte eórum, a leónibus \textbf{ú}nicam \textbf{me}am.}
\versus{Confitébor tibi in ec\textbf{clé}sia \textbf{ma}gna,~* in pópulo \textbf{gra}vi lau\textbf{dá}bo te.}
\versus{Non supergáudeant mihi qui adversántur \textbf{mi}hi i\textbf{ní}que:~* qui odérunt me gratis et \textbf{án}nuunt \textbf{ó}culis.}
\versus{Quóniam mihi quidem pacífice \textbf{lo}que\textbf{bán}tur:~* et in iracúndia terræ loquéntes, dolos \textbf{co}gi\textbf{tá}bant.}
\versus{Et dilatavérunt super \textbf{me} os \textbf{su}um:~* dixérunt: Euge, euge, vidérunt \textbf{ó}culi \textbf{no}stri.}
\versus{Vidísti, Dómi\textbf{ne}, ne \textbf{sí}leas:~* Dómine, ne di\textbf{scé}das \textbf{a} me.}
\versus{Exsúrge et inténde ju\textbf{dí}cio \textbf{me}o:~* Deus meus, et Dóminus meus in \textbf{cau}sam \textbf{me}am.}
\versus{Júdica me secúndum justítiam tuam, Dómine, \textbf{De}us \textbf{me}us,~* et non super\textbf{gáu}deant \textbf{mi}hi.}
\versus{Non dicant in córdibus suis:~† Euge, euge, \textbf{á}nimæ \textbf{no}stræ:~* nec dicant: Devo\textbf{rá}vimus \textbf{e}um.}
\versus{Erubéscant et revere\textbf{án}tur \textbf{si}mul,~* qui gratulántur \textbf{ma}lis \textbf{me}is.}
\versus{Induántur confusióne et \textbf{re}ve\textbf{rén}tia~* qui magna lo\textbf{quún}tur \textbf{su}per me.}
\versus{Exsúltent et læténtur qui volunt ju\textbf{stí}tiam \textbf{me}am:~* et dicant semper: Magnificétur Dóminus qui volunt pacem \textbf{ser}vi \textbf{e}jus.}
\versus{Et lingua mea meditábitur ju\textbf{stí}tiam \textbf{tu}am,~* tota die \textbf{lau}dem \textbf{tu}am.}
