\versus{Dómine, ne in furóre tuo árgu\textbf{as} me,~* neque in ira tua cor\textbf{rí}pi\textbf{as} me.}
\versus{Quóniam sagíttæ tuæ infíxæ sunt \textbf{mi}hi:~* et confirmásti super me \textbf{ma}num \textbf{tu}am.}
\versus{Non est sánitas in carne mea a fácie iræ \textbf{tu}æ:~* non est pax óssibus meis a fácie pecca\textbf{tó}rum me\textbf{ó}rum.}
\versus{Quóniam iniquitátes meæ supergréssæ sunt caput \textbf{me}um:~* et sicut onus grave gra\textbf{vá}tæ sunt \textbf{su}per me.}
\versus{Putruérunt et corrúptæ sunt cicatríces \textbf{me}æ,~* a fácie insipi\textbf{én}tiæ \textbf{me}æ.}
\versus{Miser factus sum, et curvátus sum usque in \textbf{fi}nem:~* tota die contristátus in\textbf{gre}di\textbf{é}bar.}
\versus{Quóniam lumbi mei impléti sunt illusi\textbf{ó}nibus:~* et non est sánitas in \textbf{car}ne \textbf{me}a.}
\versus{Afflíctus sum, et humiliátus sum \textbf{ni}mis:~* rugiébam a gémitu \textbf{cor}dis \textbf{me}i.}
\versus{Dómine, ante te omne desidérium \textbf{me}um:~* et gémitus meus a te non \textbf{est} ab\textbf{scón}ditus.}
\versus{Cor meum conturbátum est,~† derelíquit me virtus \textbf{me}a:~* et lumen oculórum meórum, et ipsum \textbf{non} est \textbf{me}cum.}
\versus{Amíci mei, et próximi \textbf{me}i~* advérsum me appropinquavérunt, \textbf{et} ste\textbf{té}runt.}
\versus{Et qui juxta me erant, de longe ste\textbf{té}runt:~* et vim faciébant qui quærébant \textbf{á}nimam \textbf{me}am.}
\versus{Et qui inquirébant mala mihi, locúti sunt vani\textbf{tá}tes:~* et dolos tota die me\textbf{di}ta\textbf{bán}tur.}
\versus{Ego autem tamquam surdus non audi\textbf{é}bam:~* et sicut mutus non apéri\textbf{ens} os \textbf{su}um.}
\versus{Et factus sum sicut homo non \textbf{áu}diens:~* et non habens in ore suo redar\textbf{gu}ti\textbf{ó}nes.}
\versus{Quóniam in te, Dómine, spe\textbf{rá}vi:~* tu exáudies me, Dómine, \textbf{De}us \textbf{me}us.}
\versus{Quia dixi: Nequándo supergáudeant mihi inimíci \textbf{me}i:~* et dum commovéntur pedes mei, super me \textbf{ma}gna lo\textbf{cú}ti sunt.}
\versus{Quóniam ego in flagélla pa\textbf{rá}tus sum:~* et dolor meus in conspéctu \textbf{me}o \textbf{sem}per.}
\versus{Quóniam iniquitátem meam annunti\textbf{á}bo:~* et cogitábo pro pec\textbf{cá}to \textbf{me}o.}
\versus{Inimíci autem mei vivunt, et confirmáti sunt \textbf{su}per me:~* et multiplicáti sunt qui odérunt \textbf{me} i\textbf{ní}que.}
\versus{Qui retríbuunt mala pro bonis, detrahébant \textbf{mi}hi:~* quóniam sequébar \textbf{bo}ni\textbf{tá}tem.}
\versus{Ne derelínquas me, Dómine, Deus \textbf{me}us:~* ne di\textbf{scés}seris \textbf{a} me.}
\versus{Inténde in adjutórium \textbf{me}um,~* Dómine, Deus, sa\textbf{lú}tis \textbf{me}æ.}
