\versus{Beáti quorum remíssæ sunt \textit{i}\textit{ni}\textit{qui}\textbf{tá}tes:~* et quorum tecta sunt \textit{pec}\textbf{cá}ta.}
\versus{Beátus vir, cui non imputávit Dó\textit{mi}\textit{nus} \textit{pec}\textbf{cá}tum,~* nec est in spíritu e\textit{jus} \textbf{do}lus.}
\versus{Quóniam tácui, inveteravé\textit{runt} \textit{os}\textit{sa} \textbf{me}a,~* dum clamárem to\textit{ta} \textbf{di}e.}
\versus{Quóniam die ac nocte graváta est super \textit{me} \textit{ma}\textit{nus} \textbf{tu}a:~* convérsus sum in ærúmna mea, dum confígi\textit{tur} \textbf{spi}na.}
\versus{Delíctum meum cógni\textit{tum} \textit{ti}\textit{bi} \textbf{fe}ci:~* et injustítiam meam non \textit{ab}\textbf{scón}di.}
\versus{Dixi: Confitébor advérsum me injustíti\textit{am} \textit{me}\textit{am} \textbf{Dó}mino:~* et tu remisísti impietátem peccá\textit{ti} \textbf{me}i.}
\versus{Pro hac orábit ad \textit{te} \textit{om}\textit{nis} \textbf{san}ctus,~* in témpore op\textit{por}\textbf{tú}no.}
\versus{Verúmtamen in dilúvio a\textit{quá}\textit{rum} \textit{mul}\textbf{tá}rum,~* ad eum non appro\textit{xi}\textbf{má}bunt.}
\versus{Tu es refúgium meum a tribulatióne, quæ \textit{cir}\textit{cúm}\textit{de}\textbf{dit} me:~* exsultátio mea, érue me a circumdán\textit{ti}\textbf{bus} me.}
\versus{Intelléctum tibi dabo, et ínstruam te in via hac, \textit{qua} \textit{gra}\textit{di}\textbf{é}ris:~* firmábo super te ócu\textit{los} \textbf{me}os.}
\versus{Nolíte fíeri sicut \textit{e}\textit{quus} \textit{et} \textbf{mu}lus,~* quibus non est in\textit{tel}\textbf{lé}ctus.}
\versus{In camo et freno maxíllas e\textit{ó}\textit{rum} \textit{con}\textbf{strín}ge:~* qui non appróxi\textit{mant} \textbf{ad} te.}
\versus{Multa flagél\textit{la} \textit{pec}\textit{ca}\textbf{tó}ris,~* sperántem autem in Dómino misericórdia \textit{cir}\textbf{cúm}dabit.}
\versus{Lætámini in Dómino et ex\textit{sul}\textit{tá}\textit{te}, \textbf{ju}sti,~* et gloriámini, omnes re\textit{cti} \textbf{cor}de.}
