\versus{In te, Dómine, sperávi non confúndar \textit{in} \textit{æ}\textbf{tér}num:~* in justítia tu\textit{a} \textit{lí}\textit{be}\textbf{ra} me.}
\versus{Inclína ad me \textit{au}\textit{rem} \textbf{tu}am,~* accélera \textit{ut} \textit{é}\textit{ru}\textbf{as} me.}
\versus{Esto mihi in Deum protectórem, et in do\textit{mum} \textit{re}\textbf{fú}gii:~* ut \textit{sal}\textit{vum} \textit{me} \textbf{fá}\textbf{ci}as.}
\versus{Quóniam fortitúdo mea, et refúgium \textit{me}\textit{um} \textbf{es} tu:~* et propter nomen tuum dedúces me, et \textit{e}\textit{nú}\textit{tri}\textbf{es} me.}
\versus{Edúces me de láqueo hoc, quem abscon\textit{dé}\textit{runt} \textbf{mi}hi:~* quóniam tu es \textit{pro}\textit{té}\textit{ctor} \textbf{me}us.}
\versus{In manus tuas comméndo spí\textit{ri}\textit{tum} \textbf{me}um:~* redemísti me, Dómine, De\textit{us} \textit{ve}\textit{ri}\textbf{tá}tis.}
\versus{Odísti observántes \textit{va}\textit{ni}\textbf{tá}tes,~* \textit{su}\textit{per}\textbf{vá}\textbf{cu}e.}
\versus{Ego autem in Dómi\textit{no} \textit{spe}\textbf{rá}vi:~* exsultábo, et lætábor in miseri\textit{cór}\textit{di}\textit{a} \textbf{tu}a.}
\versus{Quóniam respexísti humili\textit{tá}\textit{tem} \textbf{me}am,~* salvásti de necessitátibus \textit{á}\textit{ni}\textit{mam} \textbf{me}am.}
\versus{Nec conclusísti me in mánibus \textit{i}\textit{ni}\textbf{mí}ci:~* statuísti in loco spatió\textit{so} \textit{pe}\textit{des} \textbf{me}os.}
\versus{Miserére mei, Dómine, quóniam tríbulor:~† conturbátus est in ira ó\textit{cu}\textit{lus} \textbf{me}us,~* ánima mea, \textit{et} \textit{ven}\textit{ter} \textbf{me}us:}
\versus{Quóniam defécit in dolóre \textit{vi}\textit{ta} \textbf{me}a:~* et anni me\textit{i} \textit{in} \textit{ge}\textbf{mí}\textbf{ti}bus.}
\versus{Infirmáta est in paupertáte \textit{vir}\textit{tus} \textbf{me}a:~* et ossa me\textit{a} \textit{con}\textit{tur}\textbf{bá}\textbf{ta} sunt.}
\versus{Super omnes inimícos meos factus sum oppróbrium et vicínis \textit{me}\textit{is} \textbf{val}de:~* et ti\textit{mor} \textit{no}\textit{tis} \textbf{me}is.}
\versus{Qui vidébant me, foras fu\textit{gé}\textit{runt} \textbf{a} me:~* oblivióni datus sum, tamquam mór\textit{tu}\textit{us} \textit{a} \textbf{cor}de.}
\versus{Factus sum tam\textit{quam} \textit{vas} \textbf{pér}ditum:~* quóniam audívi vituperatiónem multórum commoránti\textit{um} \textit{in} \textit{cir}\textbf{cú}\textbf{i}tu.}
\versus{In eo dum convenírent si\textit{mul} \textit{ad}\textbf{vér}sum me,~* accípere ánimam meam \textit{con}\textit{si}\textit{li}\textbf{á}\textbf{ti} sunt.}
\versus{Ego autem in te sperávi, Dómine:~† dixi: Deus \textit{me}\textit{us} \textbf{es} tu:~* in mánibus tu\textit{is} \textit{sor}\textit{tes} \textbf{me}æ.}
\versus{Eripe me de manu inimicó\textit{rum} \textit{me}\textbf{ó}rum,~* et a per\textit{se}\textit{quén}\textit{ti}\textbf{bus} me.}
\versus{Illústra fáciem tuam super servum tuum,~† salvum me fac in misericór\textit{di}\textit{a} \textbf{tu}a:~* Dómine, non confúndar, quóni\textit{am} \textit{in}\textit{vo}\textbf{cá}\textbf{vi} te.}
\versus{Erubéscant ímpii, et deducántur \textit{in} \textit{in}\textbf{fér}num:~* muta fiant lá\textit{bi}\textit{a} \textit{do}\textbf{ló}sa.}
\versus{Quæ loquúntur advérsus justum i\textit{ni}\textit{qui}\textbf{tá}tem:~* in supérbia, et in \textit{a}\textit{bu}\textit{si}\textbf{ó}ne.}
\versus{Quam magna multitúdo dulcédinis \textit{tu}\textit{æ}, \textbf{Dó}mine,~* quam abscondísti \textit{ti}\textit{mén}\textit{ti}\textbf{bus} te.}
\versus{Perfecísti eis, qui \textit{spe}\textit{rant} \textbf{in} te,~* in conspéctu fi\textit{li}\textit{ó}\textit{rum} \textbf{hó}\textbf{mi}num.}
\versus{Abscóndes eos in abscóndito faci\textit{é}\textit{i} \textbf{tu}æ~* a conturba\textit{ti}\textit{ó}\textit{ne} \textbf{hó}\textbf{mi}num.}
\versus{Próteges eos in taberná\textit{cu}\textit{lo} \textbf{tu}o~* a contradicti\textit{ó}\textit{ne} \textit{lin}\textbf{guá}rum.}
\versus{Bene\textit{dí}\textit{ctus} \textbf{Dó}minus:~* quóniam mirificávit misericórdiam suam mihi in civi\textit{tá}\textit{te} \textit{mu}\textbf{ní}ta.}
\versus{Ego autem dixi in excéssu \textit{men}\textit{tis} \textbf{me}æ:~* Projéctus sum a fácie ocu\textit{ló}\textit{rum} \textit{tu}\textbf{ó}rum.}
\versus{Ideo exaudísti vocem orati\textit{ó}\textit{nis} \textbf{me}æ,~* dum \textit{cla}\textit{má}\textit{rem} \textbf{ad} te.}
\versus{Dilígite Dóminum omnes sancti ejus:~† quóniam veritátem re\textit{quí}\textit{ret} \textbf{Dó}minus,~* et retríbuet abundánter facién\textit{ti}\textit{bus} \textit{su}\textbf{pér}\textbf{bi}am.}
\versus{Viríliter ágite, et conforté\textit{tur} \textit{cor} \textbf{ve}strum,~* omnes, qui spe\textit{rá}\textit{tis} \textit{in} \textbf{Dó}\textbf{mi}no.}
