\versus{In te, Dómine, sperávi non confúndar in \textit{æ}\textbf{tér}num:~* in justítia tua \textit{lí}\textit{be}\textbf{ra} me.}
\versus{Inclína ad me au\textit{rem} \textbf{tu}am,~* accélera ut \textit{é}\textit{ru}\textbf{as} me.}
\versus{Esto mihi in Deum protectórem, et in domum \textit{re}\textbf{fú}gii:~* ut sal\textit{vum} \textit{me} \textbf{fá}cias.}
\versus{Quóniam fortitúdo mea, et refúgium me\textit{um} \textbf{es} tu:~* et propter nomen tuum dedúces me, et e\textit{nú}\textit{tri}\textbf{es} me.}
\versus{Edúces me de láqueo hoc, quem abscondé\textit{runt} \textbf{mi}hi:~* quóniam tu es pro\textit{té}\textit{ctor} \textbf{me}us.}
\versus{In manus tuas comméndo spíri\textit{tum} \textbf{me}um:~* redemísti me, Dómine, Deus \textit{ve}\textit{ri}\textbf{tá}tis.}
\versus{Odísti observántes va\textit{ni}\textbf{tá}tes,~* \textit{su}\textit{per}\textbf{vá}cue.}
\versus{Ego autem in Dómino \textit{spe}\textbf{rá}vi:~* exsultábo, et lætábor in misericór\textit{di}\textit{a} \textbf{tu}a.}
\versus{Quóniam respexísti humilitá\textit{tem} \textbf{me}am,~* salvásti de necessitátibus á\textit{ni}\textit{mam} \textbf{me}am.}
\versus{Nec conclusísti me in mánibus i\textit{ni}\textbf{mí}ci:~* statuísti in loco spatióso \textit{pe}\textit{des} \textbf{me}os.}
\versus{Miserére mei, Dómine, quóniam tríbulor:~† conturbátus est in ira ócu\textit{lus} \textbf{me}us,~* ánima mea, et \textit{ven}\textit{ter} \textbf{me}us:}
\versus{Quóniam defécit in dolóre vi\textit{ta} \textbf{me}a:~* et anni mei \textit{in} \textit{ge}\textbf{mí}tibus.}
\versus{Infirmáta est in paupertáte vir\textit{tus} \textbf{me}a:~* et ossa mea \textit{con}\textit{tur}\textbf{bá}ta sunt.}
\versus{Super omnes inimícos meos factus sum oppróbrium et vicínis me\textit{is} \textbf{val}de:~* et timor \textit{no}\textit{tis} \textbf{me}is.}
\versus{Qui vidébant me, foras fugé\textit{runt} \textbf{a} me:~* oblivióni datus sum, tamquam mórtu\textit{us} \textit{a} \textbf{cor}de.}
\versus{Factus sum tamquam \textit{vas} \textbf{pér}ditum:~* quóniam audívi vituperatiónem multórum commorántium \textit{in} \textit{cir}\textbf{cú}itu.}
\versus{In eo dum convenírent simul \textit{ad}\textbf{vér}sum me,~* accípere ánimam meam con\textit{si}\textit{li}\textbf{á}ti sunt.}
\versus{Ego autem in te sperávi, Dómine:~† dixi: Deus me\textit{us} \textbf{es} tu:~* in mánibus tuis \textit{sor}\textit{tes} \textbf{me}æ.}
\versus{Eripe me de manu inimicórum \textit{me}\textbf{ó}rum,~* et a perse\textit{quén}\textit{ti}\textbf{bus} me.}
\versus{Illústra fáciem tuam super servum tuum,~† salvum me fac in misericórdi\textit{a} \textbf{tu}a:~* Dómine, non confúndar, quóniam \textit{in}\textit{vo}\textbf{cá}vi te.}
\versus{Erubéscant ímpii, et deducántur in \textit{in}\textbf{fér}num:~* muta fiant lábi\textit{a} \textit{do}\textbf{ló}sa.}
\versus{Quæ loquúntur advérsus justum ini\textit{qui}\textbf{tá}tem:~* in supérbia, et in a\textit{bu}\textit{si}\textbf{ó}ne.}
\versus{Quam magna multitúdo dulcédinis tu\textit{æ}, \textbf{Dó}mine,~* quam abscondísti ti\textit{mén}\textit{ti}\textbf{bus} te.}
\versus{Perfecísti eis, qui spe\textit{rant} \textbf{in} te,~* in conspéctu fili\textit{ó}\textit{rum} \textbf{hó}minum.}
\versus{Abscóndes eos in abscóndito facié\textit{i} \textbf{tu}æ~* a conturbati\textit{ó}\textit{ne} \textbf{hó}minum.}
\versus{Próteges eos in tabernácu\textit{lo} \textbf{tu}o~* a contradictió\textit{ne} \textit{lin}\textbf{guá}rum.}
\versus{Benedí\textit{ctus} \textbf{Dó}minus:~* quóniam mirificávit misericórdiam suam mihi in civitá\textit{te} \textit{mu}\textbf{ní}ta.}
\versus{Ego autem dixi in excéssu men\textit{tis} \textbf{me}æ:~* Projéctus sum a fácie oculó\textit{rum} \textit{tu}\textbf{ó}rum.}
\versus{Ideo exaudísti vocem oratió\textit{nis} \textbf{me}æ,~* dum cla\textit{má}\textit{rem} \textbf{ad} te.}
\versus{Dilígite Dóminum omnes sancti ejus:~† quóniam veritátem requí\textit{ret} \textbf{Dó}minus,~* et retríbuet abundánter faciénti\textit{bus} \textit{su}\textbf{pér}biam.}
\versus{Viríliter ágite, et confortétur \textit{cor} \textbf{ve}strum,~* omnes, qui sperá\textit{tis} \textit{in} \textbf{Dó}mino.}
