\versus{Exsultáte, \textit{ju}\textit{sti} \textit{in} \textbf{Dó}mino:~* rectos decet col\textit{lau}\textbf{dá}tio.}
\versus{Confitémini Dó\textit{mi}\textit{no} \textit{in} \textbf{cí}thara:~* in psaltério decem chordárum psálli\textit{te} \textbf{il}li.}
\versus{Cantáte ei \textit{cán}\textit{ti}\textit{cum} \textbf{no}vum:~* bene psállite ei in vocifera\textit{ti}\textbf{ó}ne.}
\versus{Quia rectum \textit{est} \textit{ver}\textit{bum} \textbf{Dó}mini,~* et ómnia ópera ejus \textit{in} \textbf{fi}de.}
\versus{Díligit misericórdi\textit{am} \textit{et} \textit{ju}\textbf{dí}cium:~* misericórdia Dómini plena \textit{est} \textbf{ter}ra.}
\versus{Verbo Dómini \textit{cæ}\textit{li} \textit{fir}\textbf{má}ti sunt:~* et spíritu oris ejus omnis virtus \textit{e}\textbf{ó}rum.}
\versus{Cóngregans sicut in u\textit{tre} \textit{a}\textit{quas} \textbf{ma}ris:~* ponens in thesáuris \textit{a}\textbf{býs}sos.}
\versus{Tímeat Dómi\textit{num} \textit{om}\textit{nis} \textbf{ter}ra:~* ab eo autem commoveántur omnes inhabitán\textit{tes} \textbf{or}bem.}
\versus{Quóniam ipse \textit{di}\textit{xit}, \textit{et} \textbf{fa}cta sunt:~* ipse mandávit, et \textit{cre}\textbf{á}ta sunt.}
\versus{Dóminus díssipat consília Géntium:~† réprobat autem cogitatió\textit{nes} \textit{po}\textit{pu}\textbf{ló}rum,~* et réprobat consíli\textit{a} \textbf{prín}cipum.}
\versus{Consílium autem Dómini in \textit{æ}\textit{tér}\textit{num} \textbf{ma}net:~* cogitatiónes cordis ejus in generatióne et genera\textit{ti}\textbf{ó}nem.}
\versus{Beáta gens, cujus est Dómi\textit{nus}, \textit{De}\textit{us} \textbf{e}jus:~* pópulus, quem elégit in hereditá\textit{tem} \textbf{si}bi.}
\versus{De cælo \textit{re}\textit{spé}\textit{xit} \textbf{Dó}minus:~* vidit omnes fíli\textit{os} \textbf{hó}minum.}
\versus{De præparáto habi\textit{tá}\textit{cu}\textit{lo} \textbf{su}o~* respéxit super omnes, qui hábi\textit{tant} \textbf{ter}ram.}
\versus{Qui finxit sigillátim \textit{cor}\textit{da} \textit{e}\textbf{ó}rum:~* qui intélligit ómnia ópera \textit{e}\textbf{ó}rum.}
\versus{Non salvátur rex per \textit{mul}\textit{tam} \textit{vir}\textbf{tú}tem:~* et gigas non salvábitur in multitúdine virtú\textit{tis} \textbf{su}æ.}
\versus{Fallax e\textit{quus} \textit{ad} \textit{sa}\textbf{lú}tem:~* in abundántia autem virtútis suæ non \textit{sal}\textbf{vá}bitur.}
\versus{Ecce óculi Dómini super me\textit{tu}\textit{én}\textit{tes} \textbf{e}um:~* et in eis, qui sperant super misericórdi\textit{a} \textbf{e}jus:}
\versus{Ut éruat a morte á\textit{ni}\textit{mas} \textit{e}\textbf{ó}rum:~* et alat eos \textit{in} \textbf{fa}me.}
\versus{Anima nostra \textit{sú}\textit{sti}\textit{net} \textbf{Dó}minum:~* quóniam adjútor et proté\textit{ctor} \textbf{no}ster est.}
\versus{Quia in eo lætá\textit{bi}\textit{tur} \textit{cor} \textbf{no}strum:~* et in nómine sancto ejus \textit{spe}\textbf{rá}vimus.}
\versus{Fiat misericórdia tua, \textit{Dó}\textit{mi}\textit{ne}, \textbf{su}per nos:~* quemádmodum sperávi\textit{mus} \textbf{in} te.}
