\versus{Exspéctans ex\textit{spe}\textit{ctá}\textit{vi} \textbf{Dó}minum,~* et intén\textit{dit} \textbf{mi}hi.}
\versus{Et exaudí\textit{vit} \textit{pre}\textit{ces} \textbf{me}as:~* et edúxit me de lacu misériæ, et de lu\textit{to} \textbf{fæ}cis.}
\versus{Et státuit super pe\textit{tram} \textit{pe}\textit{des} \textbf{me}os:~* et diréxit gres\textit{sus} \textbf{me}os.}
\versus{Et immísit in os meum \textit{cán}\textit{ti}\textit{cum} \textbf{no}vum~* carmen De\textit{o} \textbf{no}stro.}
\versus{Vidébunt mul\textit{ti}, \textit{et} \textit{ti}\textbf{mé}bunt:~* et sperábunt \textit{in} \textbf{Dó}mino.}
\versus{Beátus vir, cujus est nomen Dó\textit{mi}\textit{ni} \textit{spes} \textbf{e}jus~* et non respéxit in vanitátes et insáni\textit{as} \textbf{fal}sas.}
\versus{Multa fecísti tu, Dómine, Deus meus, mira\textit{bí}\textit{li}\textit{a} \textbf{tu}a:~* et cogitatiónibus tuis non est qui símilis \textit{sit} \textbf{ti}bi.}
\versus{Annuntiá\textit{vi} \textit{et} \textit{lo}\textbf{cú}tus sum:~* multiplicáti sunt su\textit{per} \textbf{nú}merum.}
\versus{Sacrifícium et oblatió\textit{nem} \textit{no}\textit{lu}\textbf{í}sti:~* aures autem perfecí\textit{sti} \textbf{mi}hi.}
\versus{Holocáustum et pro peccáto \textit{non} \textit{po}\textit{stu}\textbf{lá}sti:~* tunc dixi: Ec\textit{ce} \textbf{vé}nio.}
\versus{In cápite libri scriptum est de me ut fácerem vo\textit{lun}\textit{tá}\textit{tem} \textbf{tu}am:~* Deus meus, vólui, et legem tuam in médio cor\textit{dis} \textbf{me}i.}
\versus{Annuntiávi justítiam tuam in ec\textit{clé}\textit{si}\textit{a} \textbf{ma}gna,~* ecce lábia mea non prohibébo: Dómine, \textit{tu} \textbf{sci}sti.}
\versus{Justítiam tuam non abscóndi \textit{in} \textit{cor}\textit{de} \textbf{me}o:~* veritátem tuam et salutáre tu\textit{um} \textbf{di}xi.}
\versus{Non abscóndi misericórdiam tuam et ve\textit{ri}\textit{tá}\textit{tem} \textbf{tu}am~* a concíli\textit{o} \textbf{mul}to.}
\versus{Tu autem, Dómine, ne longe fácias miseratió\textit{nes} \textit{tu}\textit{as} \textbf{a} me:~* misericórdia tua et véritas tua semper su\textit{sce}\textbf{pé}runt me.}
\versus{Quóniam circumdedérunt me mala, quo\textit{rum} \textit{non} \textit{est} \textbf{nú}merus:~* comprehendérunt me iniquitátes meæ, et non pótui ut \textit{vi}\textbf{dé}rem.}
\versus{Multiplicátæ sunt super capíllos \textit{cá}\textit{pi}\textit{tis} \textbf{me}i:~* et cor meum de\textit{re}\textbf{lí}quit me.}
\versus{Compláceat tibi, Dómine, \textit{ut} \textit{é}\textit{ru}\textbf{as} me:~* Dómine, ad adjuvándum \textit{me} \textbf{ré}spice.}
\versus{Confundántur et revereántur simul, qui quærunt \textit{á}\textit{ni}\textit{mam} \textbf{me}am,~* ut áufe\textit{rant} \textbf{e}am.}
\versus{Convertántur retrórsum et \textit{re}\textit{ve}\textit{re}\textbf{án}tur:~* qui volunt mi\textit{hi} \textbf{ma}la.}
\versus{Ferant conféstim confu\textit{si}\textit{ó}\textit{nem} \textbf{su}am:~* qui dicunt mihi: Eu\textit{ge}, \textbf{e}uge.}
\versus{Exsúltent et læténtur super te \textit{om}\textit{nes} \textit{quæ}\textbf{rén}tes te:~* et dicant semper: Magnificétur Dóminus: qui díligunt salutá\textit{re} \textbf{tu}um.}
\versus{Ego autem mendí\textit{cus} \textit{sum}, \textit{et} \textbf{pau}per:~* Dóminus sollícitus \textit{est} \textbf{me}i.}
\versus{Adjútor meus et proté\textit{ctor} \textit{me}\textit{us} \textbf{tu} es:~* Deus meus, ne \textit{tar}\textbf{dá}veris.}
