\versus{Exsultáte, ju\textit{sti} \textit{in} \textbf{Dó}mino:~* rectos decet collau\textbf{dá}tio.}
\versus{Confitémini Dómi\textit{no} \textit{in} \textbf{cí}thara:~* in psaltério decem chordárum psállite \textbf{il}li.}
\versus{Cantáte ei cán\textit{ti}\textit{cum} \textbf{no}vum:~* bene psállite ei in vociferati\textbf{ó}ne.}
\versus{Quia rectum est \textit{ver}\textit{bum} \textbf{Dó}mini,~* et ómnia ópera ejus in \textbf{fi}de.}
\versus{Díligit misericórdiam \textit{et} \textit{ju}\textbf{dí}cium:~* misericórdia Dómini plena est \textbf{ter}ra.}
\versus{Verbo Dómini cæ\textit{li} \textit{fir}\textbf{má}ti sunt:~* et spíritu oris ejus omnis virtus e\textbf{ó}rum.}
\versus{Cóngregans sicut in utre \textit{a}\textit{quas} \textbf{ma}ris:~* ponens in thesáuris a\textbf{býs}sos.}
\versus{Tímeat Dóminum \textit{om}\textit{nis} \textbf{ter}ra:~* ab eo autem commoveántur omnes inhabitántes \textbf{or}bem.}
\versus{Quóniam ipse di\textit{xit}, \textit{et} \textbf{fa}cta sunt:~* ipse mandávit, et cre\textbf{á}ta sunt.}
\versus{Dóminus díssipat consília Géntium:~† réprobat autem cogitatiónes \textit{po}\textit{pu}\textbf{ló}rum,~* et réprobat consília \textbf{prín}cipum.}
\versus{Consílium autem Dómini in æ\textit{tér}\textit{num} \textbf{ma}net:~* cogitatiónes cordis ejus in generatióne et generati\textbf{ó}nem.}
\versus{Beáta gens, cujus est Dóminus, \textit{De}\textit{us} \textbf{e}jus:~* pópulus, quem elégit in hereditátem \textbf{si}bi.}
\versus{De cælo re\textit{spé}\textit{xit} \textbf{Dó}minus:~* vidit omnes fílios \textbf{hó}minum.}
\versus{De præparáto habitá\textit{cu}\textit{lo} \textbf{su}o~* respéxit super omnes, qui hábitant \textbf{ter}ram.}
\versus{Qui finxit sigillátim cor\textit{da} \textit{e}\textbf{ó}rum:~* qui intélligit ómnia ópera e\textbf{ó}rum.}
\versus{Non salvátur rex per mul\textit{tam} \textit{vir}\textbf{tú}tem:~* et gigas non salvábitur in multitúdine virtútis \textbf{su}æ.}
\versus{Fallax equus \textit{ad} \textit{sa}\textbf{lú}tem:~* in abundántia autem virtútis suæ non sal\textbf{vá}bitur.}
\versus{Ecce óculi Dómini super metu\textit{én}\textit{tes} \textbf{e}um:~* et in eis, qui sperant super misericórdia \textbf{e}jus:}
\versus{Ut éruat a morte áni\textit{mas} \textit{e}\textbf{ó}rum:~* et alat eos in \textbf{fa}me.}
\versus{Anima nostra sú\textit{sti}\textit{net} \textbf{Dó}minum:~* quóniam adjútor et protéctor \textbf{no}ster est.}
\versus{Quia in eo lætábi\textit{tur} \textit{cor} \textbf{no}strum:~* et in nómine sancto ejus spe\textbf{rá}vimus.}
\versus{Fiat misericórdia tua, Dó\textit{mi}\textit{ne}, \textbf{su}per nos:~* quemádmodum sperávimus \textbf{in} te.}
