\versus{Benedícam Dóminum in \textbf{om}ni \textbf{tém}\textbf{po}re:~* semper laus ejus in \textbf{o}re \textbf{me}o.}
\versus{In Dómino laudábitur \textbf{á}nima \textbf{me}a:~* áudiant mansuéti, \textbf{et} læ\textbf{tén}tur.}
\versus{Magnificáte \textbf{Dó}minum \textbf{me}cum:~* et exaltémus nomen ejus \textbf{in} i\textbf{dí}psum.}
\versus{Exquisívi Dóminum, et \textbf{e}xau\textbf{dí}\textbf{vit} me:~* et ex ómnibus tribulatiónibus meis e\textbf{rí}pu\textbf{it} me.}
\versus{Accédite ad eum, et il\textbf{lu}mi\textbf{ná}\textbf{mi}ni:~* et fácies vestræ non \textbf{con}fun\textbf{dén}tur.}
\versus{Iste pauper clamávit, et Dóminus exau\textbf{dí}vit \textbf{e}um:~* et de ómnibus tribulatiónibus ejus sal\textbf{vá}vit \textbf{e}um.}
\versus{Immíttet Angelus Dómini in circúitu ti\textbf{mén}tium \textbf{e}um:~* et e\textbf{rí}piet \textbf{e}os.}
\versus{Gustáte, et vidéte quóniam su\textbf{á}vis est \textbf{Dó}\textbf{mi}nus:~* beátus vir, qui \textbf{spe}rat in \textbf{e}o.}
\versus{Timéte Dóminum, omnes \textbf{san}cti \textbf{e}jus:~* quóniam non est inópia ti\textbf{mén}tibus \textbf{e}um.}
\versus{Dívites eguérunt et e\textbf{su}ri\textbf{é}runt:~* inquiréntes autem Dóminum non minuéntur \textbf{om}ni \textbf{bo}no.}
\versus{Veníte, fíli\textbf{i}, au\textbf{dí}\textbf{te} me:~* timórem Dómi\textbf{ni} do\textbf{cé}bo vos.}
\versus{Quis est homo \textbf{qui} vult \textbf{vi}tam:~* díligit dies vi\textbf{dé}re \textbf{bo}nos?}
\versus{Próhibe linguam \textbf{tu}am a \textbf{ma}lo:~* et lábia tua ne lo\textbf{quán}tur \textbf{do}lum.}
\versus{Divérte a malo, \textbf{et} fac \textbf{bo}num:~* inquíre pacem, et per\textbf{sé}quere \textbf{e}am.}
\versus{Oculi Dómini \textbf{su}per \textbf{ju}stos:~* et aures ejus in \textbf{pre}ces e\textbf{ó}rum.}
\versus{Vultus autem Dómini super faci\textbf{én}tes \textbf{ma}la:~* ut perdat de terra memóri\textbf{am} e\textbf{ó}rum.}
\versus{Clamavérunt justi, et Dóminus exau\textbf{dí}vit \textbf{e}os:~* et ex ómnibus tribulatiónibus eórum libe\textbf{rá}vit \textbf{e}os.}
\versus{Juxta est Dóminus iis, qui tribu\textbf{lá}to sunt \textbf{cor}de:~* et húmiles spíri\textbf{tu} sal\textbf{vá}bit.}
\versus{Multæ tribulati\textbf{ó}nes ju\textbf{stó}rum:~* et de ómnibus his liberábit \textbf{e}os \textbf{Dó}minus.}
\versus{Custódit Dóminus ómnia \textbf{os}sa e\textbf{ó}rum:~* unum ex his non \textbf{con}te\textbf{ré}tur.}
\versus{Mors pecca\textbf{tó}rum \textbf{pés}\textbf{si}ma:~* et qui odérunt \textbf{ju}stum, de\textbf{lín}quent.}
\versus{Rédimet Dóminus ánimas ser\textbf{vó}rum su\textbf{ó}rum:~* et non delínquent omnes qui \textbf{spe}rant in \textbf{e}o.}
