\versus{Dómine, ne in furóre tuo ár\textit{gu}\textbf{as} me,~* neque in ira tua cor\textit{rí}\textit{pi}\textbf{as} me.}
\versus{Quóniam sagíttæ tuæ infíxæ \textit{sunt} \textbf{mi}hi:~* et confirmásti super me \textit{ma}\textit{num} \textbf{tu}am.}
\versus{Non est sánitas in carne mea a fácie i\textit{ræ} \textbf{tu}æ:~* non est pax óssibus meis a fácie peccató\textit{rum} \textit{me}\textbf{ó}rum.}
\versus{Quóniam iniquitátes meæ supergréssæ sunt ca\textit{put} \textbf{me}um:~* et sicut onus grave gravá\textit{tæ} \textit{sunt} \textbf{su}per me.}
\versus{Putruérunt et corrúptæ sunt cicatrí\textit{ces} \textbf{me}æ,~* a fácie insipién\textit{ti}\textit{æ} \textbf{me}æ.}
\versus{Miser factus sum, et curvátus sum usque \textit{in} \textbf{fi}nem:~* tota die contristátus in\textit{gre}\textit{di}\textbf{é}bar.}
\versus{Quóniam lumbi mei impléti sunt illu\textit{si}\textbf{ó}nibus:~* et non est sánitas in \textit{car}\textit{ne} \textbf{me}a.}
\versus{Afflíctus sum, et humiliátus \textit{sum} \textbf{ni}mis:~* rugiébam a gémitu \textit{cor}\textit{dis} \textbf{me}i.}
\versus{Dómine, ante te omne desidéri\textit{um} \textbf{me}um:~* et gémitus meus a te non \textit{est} \textit{ab}\textbf{scón}ditus.}
\versus{Cor meum conturbátum est,~† derelíquit me vir\textit{tus} \textbf{me}a:~* et lumen oculórum meórum, et ipsum \textit{non} \textit{est} \textbf{me}cum.}
\versus{Amíci mei, et próxi\textit{mi} \textbf{me}i~* advérsum me appropinquavérunt, \textit{et} \textit{ste}\textbf{té}runt.}
\versus{Et qui juxta me erant, de longe \textit{ste}\textbf{té}runt:~* et vim faciébant qui quærébant á\textit{ni}\textit{mam} \textbf{me}am.}
\versus{Et qui inquirébant mala mihi, locúti sunt va\textit{ni}\textbf{tá}tes:~* et dolos tota die me\textit{di}\textit{ta}\textbf{bán}tur.}
\versus{Ego autem tamquam surdus non au\textit{di}\textbf{é}bam:~* et sicut mutus non apéri\textit{ens} \textit{os} \textbf{su}um.}
\versus{Et factus sum sicut homo \textit{non} \textbf{áu}diens:~* et non habens in ore suo redar\textit{gu}\textit{ti}\textbf{ó}nes.}
\versus{Quóniam in te, Dómine, \textit{spe}\textbf{rá}vi:~* tu exáudies me, Dómine, \textit{De}\textit{us} \textbf{me}us.}
\versus{Quia dixi: Nequándo supergáudeant mihi inimí\textit{ci} \textbf{me}i:~* et dum commovéntur pedes mei, super me ma\textit{gna} \textit{lo}\textbf{cú}ti sunt.}
\versus{Quóniam ego in flagélla \textit{pa}\textbf{rá}tus sum:~* et dolor meus in conspéctu \textit{me}\textit{o} \textbf{sem}per.}
\versus{Quóniam iniquitátem meam annun\textit{ti}\textbf{á}bo:~* et cogitábo pro pec\textit{cá}\textit{to} \textbf{me}o.}
\versus{Inimíci autem mei vivunt, et confirmáti \textit{sunt} \textbf{su}per me:~* et multiplicáti sunt qui odérunt \textit{me} \textit{i}\textbf{ní}que.}
\versus{Qui retríbuunt mala pro bonis, detrahé\textit{bant} \textbf{mi}hi:~* quóniam sequébar \textit{bo}\textit{ni}\textbf{tá}tem.}
\versus{Ne derelínquas me, Dómine, De\textit{us} \textbf{me}us:~* ne discés\textit{se}\textit{ris} \textbf{a} me.}
\versus{Inténde in adjutóri\textit{um} \textbf{me}um,~* Dómine, Deus, sa\textit{lú}\textit{tis} \textbf{me}æ.}
