\versus{Dómine, ne in furóre tu\textit{o} \textit{ár}\textit{gu}\textbf{as} me,~* neque in ira tua corrí\textit{pi}\textbf{as} me.}
\versus{Quóniam sagíttæ tuæ in\textit{fí}\textit{xæ} \textit{sunt} \textbf{mi}hi:~* et confirmásti super me ma\textit{num} \textbf{tu}am.}
\versus{Non est sánitas in carne mea a fáci\textit{e} \textit{i}\textit{ræ} \textbf{tu}æ:~* non est pax óssibus meis a fácie peccatórum \textit{me}\textbf{ó}rum.}
\versus{Quóniam iniquitátes meæ supergréssæ \textit{sunt} \textit{ca}\textit{put} \textbf{me}um:~* et sicut onus grave gravátæ \textit{sunt} \textbf{su}per me.}
\versus{Putruérunt et corrúptæ sunt ci\textit{ca}\textit{trí}\textit{ces} \textbf{me}æ,~* a fácie insipiénti\textit{æ} \textbf{me}æ.}
\versus{Miser factus sum, et curvátus sum \textit{us}\textit{que} \textit{in} \textbf{fi}nem:~* tota die contristátus ingre\textit{di}\textbf{é}bar.}
\versus{Quóniam lumbi mei impléti sunt \textit{il}\textit{lu}\textit{si}\textbf{ó}nibus:~* et non est sánitas in car\textit{ne} \textbf{me}a.}
\versus{Afflíctus sum, et humili\textit{á}\textit{tus} \textit{sum} \textbf{ni}mis:~* rugiébam a gémitu cor\textit{dis} \textbf{me}i.}
\versus{Dómine, ante te omne desi\textit{dé}\textit{ri}\textit{um} \textbf{me}um:~* et gémitus meus a te non est \textit{ab}\textbf{scón}ditus.}
\versus{Cor meum conturbátum est,~† derelíquit \textit{me} \textit{vir}\textit{tus} \textbf{me}a:~* et lumen oculórum meórum, et ipsum non \textit{est} \textbf{me}cum.}
\versus{Amíci mei, et \textit{pró}\textit{xi}\textit{mi} \textbf{me}i~* advérsum me appropinquavérunt, et \textit{ste}\textbf{té}runt.}
\versus{Et qui juxta me erant, de \textit{lon}\textit{ge} \textit{ste}\textbf{té}runt:~* et vim faciébant qui quærébant áni\textit{mam} \textbf{me}am.}
\versus{Et qui inquirébant mala mihi, locúti \textit{sunt} \textit{va}\textit{ni}\textbf{tá}tes:~* et dolos tota die medi\textit{ta}\textbf{bán}tur.}
\versus{Ego autem tamquam surdus \textit{non} \textit{au}\textit{di}\textbf{é}bam:~* et sicut mutus non apériens \textit{os} \textbf{su}um.}
\versus{Et factus sum sicut \textit{ho}\textit{mo} \textit{non} \textbf{áu}diens:~* et non habens in ore suo redargu\textit{ti}\textbf{ó}nes.}
\versus{Quóniam in te, Dó\textit{mi}\textit{ne}, \textit{spe}\textbf{rá}vi:~* tu exáudies me, Dómine, De\textit{us} \textbf{me}us.}
\versus{Quia dixi: Nequándo supergáudeant mihi i\textit{ni}\textit{mí}\textit{ci} \textbf{me}i:~* et dum commovéntur pedes mei, super me magna \textit{lo}\textbf{cú}ti sunt.}
\versus{Quóniam ego in fla\textit{gél}\textit{la} \textit{pa}\textbf{rá}tus sum:~* et dolor meus in conspéctu me\textit{o} \textbf{sem}per.}
\versus{Quóniam iniquitátem meam \textit{an}\textit{nun}\textit{ti}\textbf{á}bo:~* et cogitábo pro peccá\textit{to} \textbf{me}o.}
\versus{Inimíci autem mei vivunt, et confir\textit{má}\textit{ti} \textit{sunt} \textbf{su}per me:~* et multiplicáti sunt qui odérunt me \textit{i}\textbf{ní}que.}
\versus{Qui retríbuunt mala pro bonis, de\textit{tra}\textit{hé}\textit{bant} \textbf{mi}hi:~* quóniam sequébar bo\textit{ni}\textbf{tá}tem.}
\versus{Ne derelínquas me, Dómi\textit{ne}, \textit{De}\textit{us} \textbf{me}us:~* ne discésse\textit{ris} \textbf{a} me.}
\versus{Inténde in adju\textit{tó}\textit{ri}\textit{um} \textbf{me}um,~* Dómine, Deus, salú\textit{tis} \textbf{me}æ.}
