\versus{Noli æmulári in \textit{ma}\textit{li}\textbf{gnán}tibus:~* neque zeláveris faciéntes iniqui\textbf{tá}tem.}
\versus{Quóniam tamquam fœnum velóci\textit{ter} \textit{a}\textbf{ré}scent:~* et quemádmodum ólera herbárum cito \textbf{dé}cident.}
\versus{Spera in Dómino, et fac \textit{bo}\textit{ni}\textbf{tá}tem:~* et inhábita terram, et pascéris in divítiis \textbf{e}jus.}
\versus{Delectá\textit{re} \textit{in} \textbf{Dó}mino:~* et dabit tibi petitiónes cordis \textbf{tu}i.}
\versus{Revéla Dómino viam tuam, et spe\textit{ra} \textit{in} \textbf{e}o:~* et ipse \textbf{fá}ciet.}
\versus{Et edúcet quasi lumen justítiam tuam:~† et judícium tuum tam\textit{quam} \textit{me}\textbf{rí}diem:~* súbditus esto Dómino, et ora \textbf{e}um.}
\versus{Noli æmulári in eo, qui prosperátur in \textit{vi}\textit{a} \textbf{su}a:~* in hómine faciénte inju\textbf{stí}tias.}
\versus{Désine ab ira, et derelín\textit{que} \textit{fu}\textbf{ró}rem:~* noli æmulári ut mali\textbf{gné}ris.}
\versus{Quóniam qui malignántur, exter\textit{mi}\textit{na}\textbf{bún}tur:~* sustinéntes autem Dóminum, ipsi hereditábunt \textbf{ter}ram.}
\versus{Et adhuc pusíllum, et non e\textit{rit} \textit{pec}\textbf{cá}tor:~* et quæres locum ejus et non in\textbf{vé}nies.}
\versus{Mansuéti autem heredi\textit{tá}\textit{bunt} \textbf{ter}ram:~* et delectabúntur in multitúdine \textbf{pa}cis.}
\versus{Observábit pec\textit{cá}\textit{tor} \textbf{ju}stum:~* et stridébit super eum déntibus \textbf{su}is.}
\versus{Dóminus autem irri\textit{dé}\textit{bit} \textbf{e}um:~* quóniam próspicit quod véniet dies \textbf{e}jus.}
\versus{Gládium evaginavérunt \textit{pec}\textit{ca}\textbf{tó}res:~* intendérunt arcum \textbf{su}um,}
\versus{Ut dejíciant páupe\textit{rem} \textit{et} \textbf{í}nopem:~* ut trucídent rectos \textbf{cor}de.}
\versus{Gládius eórum intret in cor\textit{da} \textit{i}\textbf{psó}rum:~* et arcus eórum confrin\textbf{gá}tur.}
\versus{Mélius est mó\textit{di}\textit{cum} \textbf{ju}sto,~* super divítias peccatórum \textbf{mul}tas.}
\versus{Quóniam bráchia peccatórum \textit{con}\textit{te}\textbf{rén}tur:~* confírmat autem justos \textbf{Dó}minus.}
\versus{Novit Dóminus dies imma\textit{cu}\textit{la}\textbf{tó}rum:~* et heréditas eórum in ætérnum \textbf{e}rit.}
\versus{Non confundéntur in témpore malo,~† et in diébus famis sa\textit{tu}\textit{ra}\textbf{bún}tur:~* quia peccatóres pe\textbf{rí}bunt.}
\versus{Inimíci vero Dómini mox ut honorificáti fúerint et \textit{e}\textit{xal}\textbf{tá}ti:~* deficiéntes, quemádmodum fumus de\textbf{fí}cient.}
\versus{Mutuábitur peccátor, \textit{et} \textit{non} \textbf{sol}vet:~* justus autem miserétur et \textbf{trí}buet.}
\versus{Quia benedicéntes ei heredi\textit{tá}\textit{bunt} \textbf{ter}ram:~* maledicéntes autem ei dispe\textbf{rí}bunt.}
\versus{Apud Dóminum gressus hóminis \textit{di}\textit{ri}\textbf{gén}tur:~* et viam ejus \textbf{vo}let.}
\versus{Cum cecíderit non \textit{col}\textit{li}\textbf{dé}tur:~* quia Dóminus suppónit manum \textbf{su}am.}
\versus{Júnior fui, é\textit{te}\textit{nim} \textbf{sé}nui:~* et non vidi justum derelíctum, nec semen ejus quærens \textbf{pa}nem.}
\versus{Tota die miseré\textit{tur} \textit{et} \textbf{cóm}modat:~* et semen illíus in benedictióne \textbf{e}rit.}
\versus{Declína a malo, \textit{et} \textit{fac} \textbf{bo}num:~* et inhábita in sǽculum \textbf{sǽ}culi.}
\versus{Quia Dóminus amat judícium, et non derelínquet \textit{san}\textit{ctos} \textbf{su}os:~* in ætérnum conserva\textbf{bún}tur.}
\versus{Injústi \textit{pu}\textit{ni}\textbf{én}tur:~* et semen impiórum pe\textbf{rí}bit.}
\versus{Justi autem heredi\textit{tá}\textit{bunt} \textbf{ter}ram:~* et inhabitábunt in sǽculum sǽculi super \textbf{e}am.}
\versus{Os justi meditábitur \textit{sa}\textit{pi}\textbf{én}tiam,~* et lingua ejus loquétur ju\textbf{dí}cium.}
\versus{Lex Dei ejus in cor\textit{de} \textit{i}\textbf{psí}us,~* et non supplantabúntur gressus \textbf{e}jus.}
\versus{Consíderat pec\textit{cá}\textit{tor} \textbf{ju}stum:~* et quærit mortificáre \textbf{e}um.}
\versus{Dóminus autem non derelínquet eum in má\textit{ni}\textit{bus} \textbf{e}jus:~* nec damnábit eum, cum judicábitur \textbf{il}li.}
\versus{Exspécta Dóminum, et custódi viam ejus:~† et exaltábit te ut hereditáte cá\textit{pi}\textit{as} \textbf{ter}ram:~* cum períerint peccatóres vi\textbf{dé}bis.}
\versus{Vidi ímpium supe\textit{re}\textit{xal}\textbf{tá}tum,~* et elevátum sicut cedros \textbf{Lí}bani.}
\versus{Et transívi, et ec\textit{ce} \textit{non} \textbf{e}rat:~* et quæsívi eum, et non est invéntus locus \textbf{e}jus.}
\versus{Custódi innocéntiam, et vide \textit{æ}\textit{qui}\textbf{tá}tem:~* quóniam sunt relíquiæ hómini pa\textbf{cí}fico.}
\versus{Injústi autem dispe\textit{rí}\textit{bunt} \textbf{si}mul:~* relíquiæ impiórum inte\textbf{rí}bunt.}
\versus{Salus autem justó\textit{rum} \textit{a} \textbf{Dó}mino:~* et protéctor eórum in témpore tribulati\textbf{ó}nis.}
\versus{Et adjuvábit eos Dóminus et libe\textit{rá}\textit{bit} \textbf{e}os:~* et éruet eos a peccatóribus, et salvábit eos: quia speravérunt in \textbf{e}o.}
