\versus{Noli æmulári \textit{in} \textit{ma}\textit{li}\textbf{gnán}tibus:~* neque zeláveris faciéntes ini\textit{qui}\textbf{tá}tem.}
\versus{Quóniam tamquam fœnum veló\textit{ci}\textit{ter} \textit{a}\textbf{ré}scent:~* et quemádmodum ólera herbárum ci\textit{to} \textbf{dé}cident.}
\versus{Spera in Dómino, et \textit{fac} \textit{bo}\textit{ni}\textbf{tá}tem:~* et inhábita terram, et pascéris in divíti\textit{is} \textbf{e}jus.}
\versus{Dele\textit{ctá}\textit{re} \textit{in} \textbf{Dó}mino:~* et dabit tibi petitiónes cor\textit{dis} \textbf{tu}i.}
\versus{Revéla Dómino viam tuam, et \textit{spe}\textit{ra} \textit{in} \textbf{e}o:~* et i\textit{pse} \textbf{fá}ciet.}
\versus{Et edúcet quasi lumen justítiam tuam:~† et judícium tuum \textit{tam}\textit{quam} \textit{me}\textbf{rí}diem:~* súbditus esto Dómino, et o\textit{ra} \textbf{e}um.}
\versus{Noli æmulári in eo, qui prosperátur \textit{in} \textit{vi}\textit{a} \textbf{su}a:~* in hómine faciénte in\textit{ju}\textbf{stí}tias.}
\versus{Désine ab ira, et dere\textit{lín}\textit{que} \textit{fu}\textbf{ró}rem:~* noli æmulári ut ma\textit{li}\textbf{gné}ris.}
\versus{Quóniam qui malignántur, ex\textit{ter}\textit{mi}\textit{na}\textbf{bún}tur:~* sustinéntes autem Dóminum, ipsi hereditá\textit{bunt} \textbf{ter}ram.}
\versus{Et adhuc pusíllum, et non \textit{e}\textit{rit} \textit{pec}\textbf{cá}tor:~* et quæres locum ejus et non \textit{in}\textbf{vé}nies.}
\versus{Mansuéti autem here\textit{di}\textit{tá}\textit{bunt} \textbf{ter}ram:~* et delectabúntur in multitúdi\textit{ne} \textbf{pa}cis.}
\versus{Observábit \textit{pec}\textit{cá}\textit{tor} \textbf{ju}stum:~* et stridébit super eum dénti\textit{bus} \textbf{su}is.}
\versus{Dóminus autem ir\textit{ri}\textit{dé}\textit{bit} \textbf{e}um:~* quóniam próspicit quod véniet di\textit{es} \textbf{e}jus.}
\versus{Gládium evaginavé\textit{runt} \textit{pec}\textit{ca}\textbf{tó}res:~* intendérunt ar\textit{cum} \textbf{su}um,}
\versus{Ut dejíciant páu\textit{pe}\textit{rem} \textit{et} \textbf{í}nopem:~* ut trucídent re\textit{ctos} \textbf{cor}de.}
\versus{Gládius eórum intret in \textit{cor}\textit{da} \textit{i}\textbf{psó}rum:~* et arcus eórum con\textit{frin}\textbf{gá}tur.}
\versus{Mélius est \textit{mó}\textit{di}\textit{cum} \textbf{ju}sto,~* super divítias peccató\textit{rum} \textbf{mul}tas.}
\versus{Quóniam bráchia peccató\textit{rum} \textit{con}\textit{te}\textbf{rén}tur:~* confírmat autem ju\textit{stos} \textbf{Dó}minus.}
\versus{Novit Dóminus dies im\textit{ma}\textit{cu}\textit{la}\textbf{tó}rum:~* et heréditas eórum in ætér\textit{num} \textbf{e}rit.}
\versus{Non confundéntur in témpore malo,~† et in diébus famis \textit{sa}\textit{tu}\textit{ra}\textbf{bún}tur:~* quia peccatóres \textit{pe}\textbf{rí}bunt.}
\versus{Inimíci vero Dómini mox ut honorificáti fúerint \textit{et} \textit{e}\textit{xal}\textbf{tá}ti:~* deficiéntes, quemádmodum fumus \textit{de}\textbf{fí}cient.}
\versus{Mutuábitur peccá\textit{tor}, \textit{et} \textit{non} \textbf{sol}vet:~* justus autem miserétur \textit{et} \textbf{trí}buet.}
\versus{Quia benedicéntes ei here\textit{di}\textit{tá}\textit{bunt} \textbf{ter}ram:~* maledicéntes autem ei di\textit{spe}\textbf{rí}bunt.}
\versus{Apud Dóminum gressus hómi\textit{nis} \textit{di}\textit{ri}\textbf{gén}tur:~* et viam e\textit{jus} \textbf{vo}let.}
\versus{Cum cecíderit \textit{non} \textit{col}\textit{li}\textbf{dé}tur:~* quia Dóminus suppónit ma\textit{num} \textbf{su}am.}
\versus{Júnior fui, \textit{é}\textit{te}\textit{nim} \textbf{sé}nui:~* et non vidi justum derelíctum, nec semen ejus quæ\textit{rens} \textbf{pa}nem.}
\versus{Tota die mise\textit{ré}\textit{tur} \textit{et} \textbf{cóm}modat:~* et semen illíus in benedictió\textit{ne} \textbf{e}rit.}
\versus{Declína a ma\textit{lo}, \textit{et} \textit{fac} \textbf{bo}num:~* et inhábita in sǽcu\textit{lum} \textbf{sǽ}culi.}
\versus{Quia Dóminus amat judícium, et non derelín\textit{quet} \textit{san}\textit{ctos} \textbf{su}os:~* in ætérnum conser\textit{va}\textbf{bún}tur.}
\versus{Injú\textit{sti} \textit{pu}\textit{ni}\textbf{én}tur:~* et semen impiórum \textit{pe}\textbf{rí}bit.}
\versus{Justi autem here\textit{di}\textit{tá}\textit{bunt} \textbf{ter}ram:~* et inhabitábunt in sǽculum sǽculi su\textit{per} \textbf{e}am.}
\versus{Os justi meditábi\textit{tur} \textit{sa}\textit{pi}\textbf{én}tiam,~* et lingua ejus loquétur \textit{ju}\textbf{dí}cium.}
\versus{Lex Dei ejus in \textit{cor}\textit{de} \textit{i}\textbf{psí}us,~* et non supplantabúntur gres\textit{sus} \textbf{e}jus.}
\versus{Consíderat \textit{pec}\textit{cá}\textit{tor} \textbf{ju}stum:~* et quærit mortificá\textit{re} \textbf{e}um.}
\versus{Dóminus autem non derelínquet eum in \textit{má}\textit{ni}\textit{bus} \textbf{e}jus:~* nec damnábit eum, cum judicábi\textit{tur} \textbf{il}li.}
\versus{Exspécta Dóminum, et custódi viam ejus:~† et exaltábit te ut hereditáte \textit{cá}\textit{pi}\textit{as} \textbf{ter}ram:~* cum períerint peccatóres \textit{vi}\textbf{dé}bis.}
\versus{Vidi ímpium su\textit{pe}\textit{re}\textit{xal}\textbf{tá}tum,~* et elevátum sicut ce\textit{dros} \textbf{Lí}bani.}
\versus{Et transívi, et \textit{ec}\textit{ce} \textit{non} \textbf{e}rat:~* et quæsívi eum, et non est invéntus lo\textit{cus} \textbf{e}jus.}
\versus{Custódi innocéntiam, et vi\textit{de} \textit{æ}\textit{qui}\textbf{tá}tem:~* quóniam sunt relíquiæ hómini \textit{pa}\textbf{cí}fico.}
\versus{Injústi autem di\textit{spe}\textit{rí}\textit{bunt} \textbf{si}mul:~* relíquiæ impiórum in\textit{te}\textbf{rí}bunt.}
\versus{Salus autem ju\textit{stó}\textit{rum} \textit{a} \textbf{Dó}mino:~* et protéctor eórum in témpore tribula\textit{ti}\textbf{ó}nis.}
\versus{Et adjuvábit eos Dóminus et li\textit{be}\textit{rá}\textit{bit} \textbf{e}os:~* et éruet eos a peccatóribus, et salvábit eos: quia speravérunt \textit{in} \textbf{e}o.}
