\versus{Júdica, Dómi\textit{ne}, \textit{no}\textbf{cén}tes me,~* expúgna impu\textbf{gnán}tes me.}
\versus{Apprehénde ar\textit{ma} \textit{et} \textbf{scu}tum:~* et exsúrge in adjutórium \textbf{mi}hi.}
\versus{Effúnde frámeam, et conclúde advérsus eos, qui \textit{per}\textit{se}\textbf{quún}tur me:~* dic ánimæ meæ: Salus tua \textbf{e}go sum.}
\versus{Confundántur et re\textit{ve}\textit{re}\textbf{án}tur,~* quæréntes ánimam \textbf{me}am.}
\versus{Avertántur retrórsum, et \textit{con}\textit{fun}\textbf{dán}tur~* cogitántes mihi \textbf{ma}la.}
\versus{Fiant tamquam pulvis ante fá\textit{ci}\textit{em} \textbf{ven}ti:~* et Angelus Dómini coárctans \textbf{e}os.}
\versus{Fiat via illórum téne\textit{bræ} \textit{et} \textbf{lú}bricum:~* et Angelus Dómini pérsequens \textbf{e}os.}
\versus{Quóniam gratis abscondérunt mihi intéritum lá\textit{que}\textit{i} \textbf{su}i:~* supervácue exprobravérunt ánimam \textbf{me}am.}
\versus{Véniat illi láqueus, quem ignórat:~† et cáptio, quam abscóndit, appre\textit{hén}\textit{dat} \textbf{e}um:~* et in láqueum cadat in \textbf{i}psum.}
\versus{Anima autem mea exsultá\textit{bit} \textit{in} \textbf{Dó}mino:~* et delectábitur super salutári \textbf{su}o.}
\versus{Omnia ossa \textit{me}\textit{a} \textbf{di}cent:~* Dómine, quis símilis \textbf{ti}bi?}
\versus{Erípiens ínopem de manu forti\textit{ó}\textit{rum} \textbf{e}jus:~* egénum et páuperem a diripiéntibus \textbf{e}um.}
\versus{Surgéntes te\textit{stes} \textit{i}\textbf{ní}qui,~* quæ ignorábam interro\textbf{gá}bant me.}
\versus{Retribuébant mihi ma\textit{la} \textit{pro} \textbf{bo}nis:~* sterilitátem ánimæ \textbf{me}æ.}
\versus{Ego autem cum mihi mo\textit{lé}\textit{sti} \textbf{es}sent,~* induébar ci\textbf{lí}cio.}
\versus{Humiliábam in jejúnio á\textit{ni}\textit{mam} \textbf{me}am:~* et orátio mea in sinu meo conver\textbf{té}tur.}
\versus{Quasi próximum, et quasi fratrem nostrum, sic \textit{com}\textit{pla}\textbf{cé}bam:~* quasi lugens et contristátus, sic humili\textbf{á}bar.}
\versus{Et advérsum me lætáti sunt, et \textit{con}\textit{ve}\textbf{né}runt:~* congregáta sunt super me flagélla, et igno\textbf{rá}vi.}
\versus{Dissipáti sunt, nec compúncti,~† tentavérunt me, subsannavérunt me subsan\textit{na}\textit{ti}\textbf{ó}ne:~* frenduérunt super me déntibus \textbf{su}is.}
\versus{Dómine, quan\textit{do} \textit{re}\textbf{spí}cies?~* restítue ánimam meam a malignitáte eórum, a leónibus únicam \textbf{me}am.}
\versus{Confitébor tibi in ecclé\textit{si}\textit{a} \textbf{ma}gna,~* in pópulo gravi lau\textbf{dá}bo te.}
\versus{Non supergáudeant mihi qui adversántur mi\textit{hi} \textit{i}\textbf{ní}que:~* qui odérunt me gratis et ánnuunt \textbf{ó}culis.}
\versus{Quóniam mihi quidem pacífice \textit{lo}\textit{que}\textbf{bán}tur:~* et in iracúndia terræ loquéntes, dolos cogi\textbf{tá}bant.}
\versus{Et dilatavérunt super \textit{me} \textit{os} \textbf{su}um:~* dixérunt: Euge, euge, vidérunt óculi \textbf{no}stri.}
\versus{Vidísti, Dómi\textit{ne}, \textit{ne} \textbf{sí}leas:~* Dómine, ne discédas \textbf{a} me.}
\versus{Exsúrge et inténde judí\textit{ci}\textit{o} \textbf{me}o:~* Deus meus, et Dóminus meus in causam \textbf{me}am.}
\versus{Júdica me secúndum justítiam tuam, Dómine, \textit{De}\textit{us} \textbf{me}us,~* et non supergáudeant \textbf{mi}hi.}
\versus{Non dicant in córdibus suis:~† Euge, euge, á\textit{ni}\textit{mæ} \textbf{no}stræ:~* nec dicant: Devorávimus \textbf{e}um.}
\versus{Erubéscant et revere\textit{án}\textit{tur} \textbf{si}mul,~* qui gratulántur malis \textbf{me}is.}
\versus{Induántur confusióne et \textit{re}\textit{ve}\textbf{rén}tia~* qui magna loquúntur \textbf{su}per me.}
\versus{Exsúltent et læténtur qui volunt justí\textit{ti}\textit{am} \textbf{me}am:~* et dicant semper: Magnificétur Dóminus qui volunt pacem servi \textbf{e}jus.}
\versus{Et lingua mea meditábitur justí\textit{ti}\textit{am} \textbf{tu}am,~* tota die laudem \textbf{tu}am.}
