\versus{Beáti quorum remíssæ sunt iniqui\textbf{tá}tes:~* et quorum tecta \textbf{sunt} pec\textbf{cá}ta.}
\versus{Beátus vir, cui non imputávit Dóminus pec\textbf{cá}tum,~* nec est in spíritu \textbf{e}jus \textbf{do}lus.}
\versus{Quóniam tácui, inveteravérunt ossa \textbf{me}a,~* dum clamárem \textbf{to}ta \textbf{di}e.}
\versus{Quóniam die ac nocte graváta est super me manus \textbf{tu}a:~* convérsus sum in ærúmna mea, dum con\textbf{fí}gitur \textbf{spi}na.}
\versus{Delíctum meum cógnitum tibi \textbf{fe}ci:~* et injustítiam meam \textbf{non} ab\textbf{scón}di.}
\versus{Dixi: Confitébor advérsum me injustítiam meam \textbf{Dó}mino:~* et tu remisísti impietátem pec\textbf{cá}ti \textbf{me}i.}
\versus{Pro hac orábit ad te omnis \textbf{san}ctus,~* in témpore \textbf{op}por\textbf{tú}no.}
\versus{Verúmtamen in dilúvio aquárum mul\textbf{tá}rum,~* ad eum non ap\textbf{pro}xi\textbf{má}bunt.}
\versus{Tu es refúgium meum a tribulatióne, quæ circúmde\textbf{dit} me:~* exsultátio mea, érue me a circum\textbf{dán}ti\textbf{bus} me.}
\versus{Intelléctum tibi dabo, et ínstruam te in via hac, qua gradi\textbf{é}ris:~* firmábo super te \textbf{ó}culos \textbf{me}os.}
\versus{Nolíte fíeri sicut equus et \textbf{mu}lus,~* quibus non est \textbf{in}tel\textbf{lé}ctus.}
\versus{In camo et freno maxíllas eórum con\textbf{strín}ge:~* qui non ap\textbf{pró}ximant \textbf{ad} te.}
\versus{Multa flagélla pecca\textbf{tó}ris,~* sperántem autem in Dómino misericórdi\textbf{a} cir\textbf{cúm}dabit.}
\versus{Lætámini in Dómino et exsultáte, \textbf{ju}sti,~* et gloriámini, omnes \textbf{re}cti \textbf{cor}de.}
