\versus{Beáti quorum remíssæ sunt i\textit{ni}\textit{qui}\textbf{tá}tes:~* et quorum tecta sunt pec\textbf{cá}ta.}
\versus{Beátus vir, cui non imputávit Dómi\textit{nus} \textit{pec}\textbf{cá}tum,~* nec est in spíritu ejus \textbf{do}lus.}
\versus{Quóniam tácui, inveteravérunt \textit{os}\textit{sa} \textbf{me}a,~* dum clamárem tota \textbf{di}e.}
\versus{Quóniam die ac nocte graváta est super me \textit{ma}\textit{nus} \textbf{tu}a:~* convérsus sum in ærúmna mea, dum confígitur \textbf{spi}na.}
\versus{Delíctum meum cógnitum \textit{ti}\textit{bi} \textbf{fe}ci:~* et injustítiam meam non ab\textbf{scón}di.}
\versus{Dixi: Confitébor advérsum me injustítiam \textit{me}\textit{am} \textbf{Dó}mino:~* et tu remisísti impietátem peccáti \textbf{me}i.}
\versus{Pro hac orábit ad te \textit{om}\textit{nis} \textbf{san}ctus,~* in témpore oppor\textbf{tú}no.}
\versus{Verúmtamen in dilúvio aquá\textit{rum} \textit{mul}\textbf{tá}rum,~* ad eum non approxi\textbf{má}bunt.}
\versus{Tu es refúgium meum a tribulatióne, quæ cir\textit{cúm}\textit{de}\textbf{dit} me:~* exsultátio mea, érue me a circumdánti\textbf{bus} me.}
\versus{Intelléctum tibi dabo, et ínstruam te in via hac, qua \textit{gra}\textit{di}\textbf{é}ris:~* firmábo super te óculos \textbf{me}os.}
\versus{Nolíte fíeri sicut e\textit{quus} \textit{et} \textbf{mu}lus,~* quibus non est intel\textbf{lé}ctus.}
\versus{In camo et freno maxíllas eó\textit{rum} \textit{con}\textbf{strín}ge:~* qui non appróximant \textbf{ad} te.}
\versus{Multa flagélla \textit{pec}\textit{ca}\textbf{tó}ris,~* sperántem autem in Dómino misericórdia cir\textbf{cúm}dabit.}
\versus{Lætámini in Dómino et exsul\textit{tá}\textit{te}, \textbf{ju}sti,~* et gloriámini, omnes recti \textbf{cor}de.}
