\versus{Exsultáte, justi \textit{in} \textbf{Dó}mino:~* rectos decet \textit{col}\textit{lau}\textbf{dá}tio.}
\versus{Confitémini Dómino \textit{in} \textbf{cí}thara:~* in psaltério decem chordárum psál\textit{li}\textit{te} \textbf{il}li.}
\versus{Cantáte ei cánti\textit{cum} \textbf{no}vum:~* bene psállite ei in vocife\textit{ra}\textit{ti}\textbf{ó}ne.}
\versus{Quia rectum est ver\textit{bum} \textbf{Dó}mini,~* et ómnia ópera e\textit{jus} \textit{in} \textbf{fi}de.}
\versus{Díligit misericórdiam et \textit{ju}\textbf{dí}cium:~* misericórdia Dómini ple\textit{na} \textit{est} \textbf{ter}ra.}
\versus{Verbo Dómini cæli \textit{fir}\textbf{má}ti sunt:~* et spíritu oris ejus omnis vir\textit{tus} \textit{e}\textbf{ó}rum.}
\versus{Cóngregans sicut in utre a\textit{quas} \textbf{ma}ris:~* ponens in thesáu\textit{ris} \textit{a}\textbf{býs}sos.}
\versus{Tímeat Dóminum om\textit{nis} \textbf{ter}ra:~* ab eo autem commoveántur omnes inhabi\textit{tán}\textit{tes} \textbf{or}bem.}
\versus{Quóniam ipse dixit, \textit{et} \textbf{fa}cta sunt:~* ipse mandávit, \textit{et} \textit{cre}\textbf{á}ta sunt.}
\versus{Dóminus díssipat consília Géntium:~† réprobat autem cogitatiónes po\textit{pu}\textbf{ló}rum,~* et réprobat consí\textit{li}\textit{a} \textbf{prín}cipum.}
\versus{Consílium autem Dómini in ætér\textit{num} \textbf{ma}net:~* cogitatiónes cordis ejus in generatióne et gene\textit{ra}\textit{ti}\textbf{ó}nem.}
\versus{Beáta gens, cujus est Dóminus, De\textit{us} \textbf{e}jus:~* pópulus, quem elégit in heredi\textit{tá}\textit{tem} \textbf{si}bi.}
\versus{De cælo respé\textit{xit} \textbf{Dó}minus:~* vidit omnes fí\textit{li}\textit{os} \textbf{hó}minum.}
\versus{De præparáto habitácu\textit{lo} \textbf{su}o~* respéxit super omnes, qui há\textit{bi}\textit{tant} \textbf{ter}ram.}
\versus{Qui finxit sigillátim corda \textit{e}\textbf{ó}rum:~* qui intélligit ómnia ópe\textit{ra} \textit{e}\textbf{ó}rum.}
\versus{Non salvátur rex per multam \textit{vir}\textbf{tú}tem:~* et gigas non salvábitur in multitúdine vir\textit{tú}\textit{tis} \textbf{su}æ.}
\versus{Fallax equus ad \textit{sa}\textbf{lú}tem:~* in abundántia autem virtútis suæ \textit{non} \textit{sal}\textbf{vá}bitur.}
\versus{Ecce óculi Dómini super metuén\textit{tes} \textbf{e}um:~* et in eis, qui sperant super misericór\textit{di}\textit{a} \textbf{e}jus:}
\versus{Ut éruat a morte ánimas \textit{e}\textbf{ó}rum:~* et alat e\textit{os} \textit{in} \textbf{fa}me.}
\versus{Anima nostra sústi\textit{net} \textbf{Dó}minum:~* quóniam adjútor et pro\textit{té}\textit{ctor} \textbf{no}ster est.}
\versus{Quia in eo lætábitur \textit{cor} \textbf{no}strum:~* et in nómine sancto e\textit{jus} \textit{spe}\textbf{rá}vimus.}
\versus{Fiat misericórdia tua, Dómi\textit{ne}, \textbf{su}per nos:~* quemádmodum sperá\textit{vi}\textit{mus} \textbf{in} te.}
