\versus{Benedícam Dóminum in \textbf{om}ni \textbf{tém}pore:~* semper laus ejus in \textit{o}\textit{re} \textbf{me}o.}
\versus{In Dómino laudábitur \textbf{á}nima \textbf{me}a:~* áudiant mansuéti, \textit{et} \textit{læ}\textbf{tén}tur.}
\versus{Magnificáte \textbf{Dó}minum \textbf{me}cum:~* et exaltémus nomen ejus \textit{in} \textit{i}\textbf{dí}psum.}
\versus{Exquisívi Dóminum, et \textbf{e}xau\textbf{dí}vit me:~* et ex ómnibus tribulatiónibus meis e\textit{rí}\textit{pu}\textbf{it} me.}
\versus{Accédite ad eum, et il\textbf{lu}mi\textbf{ná}mini:~* et fácies vestræ non \textit{con}\textit{fun}\textbf{dén}tur.}
\versus{Iste pauper clamávit, et Dóminus exau\textbf{dí}vit \textbf{e}um:~* et de ómnibus tribulatiónibus ejus sal\textit{vá}\textit{vit} \textbf{e}um.}
\versus{Immíttet Angelus Dómini in circúitu ti\textbf{mén}tium \textbf{e}um:~* et erí\textit{pi}\textit{et} \textbf{e}os.}
\versus{Gustáte, et vidéte quóniam su\textbf{á}vis est \textbf{Dó}minus:~* beátus vir, qui spe\textit{rat} \textit{in} \textbf{e}o.}
\versus{Timéte Dóminum, omnes \textbf{san}cti \textbf{e}jus:~* quóniam non est inópia timén\textit{ti}\textit{bus} \textbf{e}um.}
\versus{Dívites eguérunt et e\textbf{su}ri\textbf{é}runt:~* inquiréntes autem Dóminum non minuéntur \textit{om}\textit{ni} \textbf{bo}no.}
\versus{Veníte, fíli\textbf{i}, au\textbf{dí}te me:~* timórem Dómi\textit{ni} \textit{do}\textbf{cé}bo vos.}
\versus{Quis est homo \textbf{qui} vult \textbf{vi}tam:~* díligit dies vi\textit{dé}\textit{re} \textbf{bo}nos?}
\versus{Próhibe linguam \textbf{tu}am a \textbf{ma}lo:~* et lábia tua ne lo\textit{quán}\textit{tur} \textbf{do}lum.}
\versus{Divérte a malo, \textbf{et} fac \textbf{bo}num:~* inquíre pacem, et persé\textit{que}\textit{re} \textbf{e}am.}
\versus{Oculi Dómini \textbf{su}per \textbf{ju}stos:~* et aures ejus in pre\textit{ces} \textit{e}\textbf{ó}rum.}
\versus{Vultus autem Dómini super faci\textbf{én}tes \textbf{ma}la:~* ut perdat de terra memóri\textit{am} \textit{e}\textbf{ó}rum.}
\versus{Clamavérunt justi, et Dóminus exau\textbf{dí}vit \textbf{e}os:~* et ex ómnibus tribulatiónibus eórum libe\textit{rá}\textit{vit} \textbf{e}os.}
\versus{Juxta est Dóminus iis, qui tribu\textbf{lá}to sunt \textbf{cor}de:~* et húmiles spíri\textit{tu} \textit{sal}\textbf{vá}bit.}
\versus{Multæ tribulati\textbf{ó}nes ju\textbf{stó}rum:~* et de ómnibus his liberábit \textit{e}\textit{os} \textbf{Dó}minus.}
\versus{Custódit Dóminus ómnia \textbf{os}sa e\textbf{ó}rum:~* unum ex his non \textit{con}\textit{te}\textbf{ré}tur.}
\versus{Mors pecca\textbf{tó}rum \textbf{pés}sima:~* et qui odérunt ju\textit{stum}, \textit{de}\textbf{lín}quent.}
\versus{Rédimet Dóminus ánimas ser\textbf{vó}rum su\textbf{ó}rum:~* et non delínquent omnes qui spe\textit{rant} \textit{in} \textbf{e}o.}
