\versus{Noli æmulári in \textit{ma}\textit{li}\textbf{gnán}tibus:~* neque zeláveris faciéntes \textit{i}\textit{ni}\textit{qui}\textbf{tá}tem.}
\versus{Quóniam tamquam fœnum velóci\textit{ter} \textit{a}\textbf{ré}scent:~* et quemádmodum ólera herbá\textit{rum} \textit{ci}\textit{to} \textbf{dé}cident.}
\versus{Spera in Dómino, et fac \textit{bo}\textit{ni}\textbf{tá}tem:~* et inhábita terram, et pascéris in di\textit{ví}\textit{ti}\textit{is} \textbf{e}jus.}
\versus{Delectá\textit{re} \textit{in} \textbf{Dó}mino:~* et dabit tibi petitió\textit{nes} \textit{cor}\textit{dis} \textbf{tu}i.}
\versus{Revéla Dómino viam tuam, et spe\textit{ra} \textit{in} \textbf{e}o:~* \textit{et} \textit{i}\textit{pse} \textbf{fá}ciet.}
\versus{Et edúcet quasi lumen justítiam tuam:~† et judícium tuum tam\textit{quam} \textit{me}\textbf{rí}diem:~* súbditus esto Dómino, \textit{et} \textit{o}\textit{ra} \textbf{e}um.}
\versus{Noli æmulári in eo, qui prosperátur in \textit{vi}\textit{a} \textbf{su}a:~* in hómine facién\textit{te} \textit{in}\textit{ju}\textbf{stí}tias.}
\versus{Désine ab ira, et derelín\textit{que} \textit{fu}\textbf{ró}rem:~* noli æmulári \textit{ut} \textit{ma}\textit{li}\textbf{gné}ris.}
\versus{Quóniam qui malignántur, exter\textit{mi}\textit{na}\textbf{bún}tur:~* sustinéntes autem Dóminum, ipsi here\textit{di}\textit{tá}\textit{bunt} \textbf{ter}ram.}
\versus{Et adhuc pusíllum, et non e\textit{rit} \textit{pec}\textbf{cá}tor:~* et quæres locum ejus \textit{et} \textit{non} \textit{in}\textbf{vé}nies.}
\versus{Mansuéti autem heredi\textit{tá}\textit{bunt} \textbf{ter}ram:~* et delectabúntur in multi\textit{tú}\textit{di}\textit{ne} \textbf{pa}cis.}
\versus{Observábit pec\textit{cá}\textit{tor} \textbf{ju}stum:~* et stridébit super eum \textit{dén}\textit{ti}\textit{bus} \textbf{su}is.}
\versus{Dóminus autem irri\textit{dé}\textit{bit} \textbf{e}um:~* quóniam próspicit quod véni\textit{et} \textit{di}\textit{es} \textbf{e}jus.}
\versus{Gládium evaginavérunt \textit{pec}\textit{ca}\textbf{tó}res:~* intendé\textit{runt} \textit{ar}\textit{cum} \textbf{su}um,}
\versus{Ut dejíciant páupe\textit{rem} \textit{et} \textbf{í}nopem:~* ut trucí\textit{dent} \textit{re}\textit{ctos} \textbf{cor}de.}
\versus{Gládius eórum intret in cor\textit{da} \textit{i}\textbf{psó}rum:~* et arcus eó\textit{rum} \textit{con}\textit{frin}\textbf{gá}tur.}
\versus{Mélius est mó\textit{di}\textit{cum} \textbf{ju}sto,~* super divítias pec\textit{ca}\textit{tó}\textit{rum} \textbf{mul}tas.}
\versus{Quóniam bráchia peccatórum \textit{con}\textit{te}\textbf{rén}tur:~* confírmat au\textit{tem} \textit{ju}\textit{stos} \textbf{Dó}minus.}
\versus{Novit Dóminus dies imma\textit{cu}\textit{la}\textbf{tó}rum:~* et heréditas eórum in \textit{æ}\textit{tér}\textit{num} \textbf{e}rit.}
\versus{Non confundéntur in témpore malo,~† et in diébus famis sa\textit{tu}\textit{ra}\textbf{bún}tur:~* quia pecca\textit{tó}\textit{res} \textit{pe}\textbf{rí}bunt.}
\versus{Inimíci vero Dómini mox ut honorificáti fúerint et \textit{e}\textit{xal}\textbf{tá}ti:~* deficiéntes, quemádmodum \textit{fu}\textit{mus} \textit{de}\textbf{fí}cient.}
\versus{Mutuábitur peccátor, \textit{et} \textit{non} \textbf{sol}vet:~* justus autem mise\textit{ré}\textit{tur} \textit{et} \textbf{trí}buet.}
\versus{Quia benedicéntes ei heredi\textit{tá}\textit{bunt} \textbf{ter}ram:~* maledicéntes autem e\textit{i} \textit{di}\textit{spe}\textbf{rí}bunt.}
\versus{Apud Dóminum gressus hóminis \textit{di}\textit{ri}\textbf{gén}tur:~* et vi\textit{am} \textit{e}\textit{jus} \textbf{vo}let.}
\versus{Cum cecíderit non \textit{col}\textit{li}\textbf{dé}tur:~* quia Dóminus suppó\textit{nit} \textit{ma}\textit{num} \textbf{su}am.}
\versus{Júnior fui, é\textit{te}\textit{nim} \textbf{sé}nui:~* et non vidi justum derelíctum, nec semen e\textit{jus} \textit{quæ}\textit{rens} \textbf{pa}nem.}
\versus{Tota die miseré\textit{tur} \textit{et} \textbf{cóm}modat:~* et semen illíus in benedi\textit{cti}\textit{ó}\textit{ne} \textbf{e}rit.}
\versus{Declína a malo, \textit{et} \textit{fac} \textbf{bo}num:~* et inhábita in \textit{sǽ}\textit{cu}\textit{lum} \textbf{sǽ}culi.}
\versus{Quia Dóminus amat judícium, et non derelínquet \textit{san}\textit{ctos} \textbf{su}os:~* in ætérnum \textit{con}\textit{ser}\textit{va}\textbf{bún}tur.}
\versus{Injústi \textit{pu}\textit{ni}\textbf{én}tur:~* et semen impi\textit{ó}\textit{rum} \textit{pe}\textbf{rí}bit.}
\versus{Justi autem heredi\textit{tá}\textit{bunt} \textbf{ter}ram:~* et inhabitábunt in sǽculum sǽcu\textit{li} \textit{su}\textit{per} \textbf{e}am.}
\versus{Os justi meditábitur \textit{sa}\textit{pi}\textbf{én}tiam,~* et lingua ejus lo\textit{qué}\textit{tur} \textit{ju}\textbf{dí}cium.}
\versus{Lex Dei ejus in cor\textit{de} \textit{i}\textbf{psí}us,~* et non supplantabún\textit{tur} \textit{gres}\textit{sus} \textbf{e}jus.}
\versus{Consíderat pec\textit{cá}\textit{tor} \textbf{ju}stum:~* et quærit morti\textit{fi}\textit{cá}\textit{re} \textbf{e}um.}
\versus{Dóminus autem non derelínquet eum in má\textit{ni}\textit{bus} \textbf{e}jus:~* nec damnábit eum, cum judi\textit{cá}\textit{bi}\textit{tur} \textbf{il}li.}
\versus{Exspécta Dóminum, et custódi viam ejus:~† et exaltábit te ut hereditáte cá\textit{pi}\textit{as} \textbf{ter}ram:~* cum períerint pecca\textit{tó}\textit{res} \textit{vi}\textbf{dé}bis.}
\versus{Vidi ímpium supe\textit{re}\textit{xal}\textbf{tá}tum,~* et elevátum si\textit{cut} \textit{ce}\textit{dros} \textbf{Lí}bani.}
\versus{Et transívi, et ec\textit{ce} \textit{non} \textbf{e}rat:~* et quæsívi eum, et non est invén\textit{tus} \textit{lo}\textit{cus} \textbf{e}jus.}
\versus{Custódi innocéntiam, et vide \textit{æ}\textit{qui}\textbf{tá}tem:~* quóniam sunt relíquiæ hó\textit{mi}\textit{ni} \textit{pa}\textbf{cí}fico.}
\versus{Injústi autem dispe\textit{rí}\textit{bunt} \textbf{si}mul:~* relíquiæ impió\textit{rum} \textit{in}\textit{te}\textbf{rí}bunt.}
\versus{Salus autem justó\textit{rum} \textit{a} \textbf{Dó}mino:~* et protéctor eórum in témpore tri\textit{bu}\textit{la}\textit{ti}\textbf{ó}nis.}
\versus{Et adjuvábit eos Dóminus et libe\textit{rá}\textit{bit} \textbf{e}os:~* et éruet eos a peccatóribus, et salvábit eos: quia spera\textit{vé}\textit{runt} \textit{in} \textbf{e}o.}
