\versus{Exspéctans exspe\textit{ctá}\textit{vi} \textbf{Dó}minum,~* et inténdit \textbf{mi}hi.}
\versus{Et exaudívit \textit{pre}\textit{ces} \textbf{me}as:~* et edúxit me de lacu misériæ, et de luto \textbf{fæ}cis.}
\versus{Et státuit super petram \textit{pe}\textit{des} \textbf{me}os:~* et diréxit gressus \textbf{me}os.}
\versus{Et immísit in os meum cán\textit{ti}\textit{cum} \textbf{no}vum~* carmen Deo \textbf{no}stro.}
\versus{Vidébunt multi, \textit{et} \textit{ti}\textbf{mé}bunt:~* et sperábunt in \textbf{Dó}mino.}
\versus{Beátus vir, cujus est nomen Dómi\textit{ni} \textit{spes} \textbf{e}jus~* et non respéxit in vanitátes et insánias \textbf{fal}sas.}
\versus{Multa fecísti tu, Dómine, Deus meus, mirabí\textit{li}\textit{a} \textbf{tu}a:~* et cogitatiónibus tuis non est qui símilis sit \textbf{ti}bi.}
\versus{Annuntiávi \textit{et} \textit{lo}\textbf{cú}tus sum:~* multiplicáti sunt super \textbf{nú}merum.}
\versus{Sacrifícium et oblatiónem \textit{no}\textit{lu}\textbf{í}sti:~* aures autem perfecísti \textbf{mi}hi.}
\versus{Holocáustum et pro peccáto non \textit{po}\textit{stu}\textbf{lá}sti:~* tunc dixi: Ecce \textbf{vé}nio.}
\versus{In cápite libri scriptum est de me ut fácerem volun\textit{tá}\textit{tem} \textbf{tu}am:~* Deus meus, vólui, et legem tuam in médio cordis \textbf{me}i.}
\versus{Annuntiávi justítiam tuam in ecclé\textit{si}\textit{a} \textbf{ma}gna,~* ecce lábia mea non prohibébo: Dómine, tu \textbf{sci}sti.}
\versus{Justítiam tuam non abscóndi in \textit{cor}\textit{de} \textbf{me}o:~* veritátem tuam et salutáre tuum \textbf{di}xi.}
\versus{Non abscóndi misericórdiam tuam et veri\textit{tá}\textit{tem} \textbf{tu}am~* a concílio \textbf{mul}to.}
\versus{Tu autem, Dómine, ne longe fácias miseratiónes \textit{tu}\textit{as} \textbf{a} me:~* misericórdia tua et véritas tua semper susce\textbf{pé}runt me.}
\versus{Quóniam circumdedérunt me mala, quorum \textit{non} \textit{est} \textbf{nú}merus:~* comprehendérunt me iniquitátes meæ, et non pótui ut vi\textbf{dé}rem.}
\versus{Multiplicátæ sunt super capíllos cá\textit{pi}\textit{tis} \textbf{me}i:~* et cor meum dere\textbf{lí}quit me.}
\versus{Compláceat tibi, Dómine, ut \textit{é}\textit{ru}\textbf{as} me:~* Dómine, ad adjuvándum me \textbf{ré}spice.}
\versus{Confundántur et revereántur simul, qui quærunt á\textit{ni}\textit{mam} \textbf{me}am,~* ut áuferant \textbf{e}am.}
\versus{Convertántur retrórsum et re\textit{ve}\textit{re}\textbf{án}tur:~* qui volunt mihi \textbf{ma}la.}
\versus{Ferant conféstim confusi\textit{ó}\textit{nem} \textbf{su}am:~* qui dicunt mihi: Euge, \textbf{e}uge.}
\versus{Exsúltent et læténtur super te om\textit{nes} \textit{quæ}\textbf{rén}tes te:~* et dicant semper: Magnificétur Dóminus: qui díligunt salutáre \textbf{tu}um.}
\versus{Ego autem mendícus \textit{sum}, \textit{et} \textbf{pau}per:~* Dóminus sollícitus est \textbf{me}i.}
\versus{Adjútor meus et protéctor \textit{me}\textit{us} \textbf{tu} es:~* Deus meus, ne tar\textbf{dá}veris.}
