\versus{Beáti quorum remíssæ sunt i\textbf{ni}qui\textbf{tá}tes:~* et quorum tecta \textbf{sunt} pec\textbf{cá}ta.}
\versus{Beátus vir, cui non imputávit Dómi\textbf{nus} pec\textbf{cá}tum,~* nec est in spíritu \textbf{e}jus \textbf{do}lus.}
\versus{Quóniam tácui, inveteravérunt \textbf{os}sa \textbf{me}a,~* dum clamárem \textbf{to}ta \textbf{di}e.}
\versus{Quóniam die ac nocte graváta est super me \textbf{ma}nus \textbf{tu}a:~* convérsus sum in ærúmna mea, dum con\textbf{fí}gitur \textbf{spi}na.}
\versus{Delíctum meum cógnitum \textbf{ti}bi \textbf{fe}ci:~* et injustítiam meam \textbf{non} ab\textbf{scón}di.}
\versus{Dixi: Confitébor advérsum me injustítiam \textbf{me}am \textbf{Dó}\textbf{mi}no:~* et tu remisísti impietátem pec\textbf{cá}ti \textbf{me}i.}
\versus{Pro hac orábit ad te \textbf{om}nis \textbf{san}ctus,~* in témpore \textbf{op}por\textbf{tú}no.}
\versus{Verúmtamen in dilúvio a\textbf{quá}rum mul\textbf{tá}rum,~* ad eum non ap\textbf{pro}xi\textbf{má}bunt.}
\versus{Tu es refúgium meum a tribulatióne, quæ cir\textbf{cúm}de\textbf{dit} me:~* exsultátio mea, érue me a circum\textbf{dán}ti\textbf{bus} me.}
\versus{Intelléctum tibi dabo, et ínstruam te in via hac, qua \textbf{gra}di\textbf{é}ris:~* firmábo super te \textbf{ó}culos \textbf{me}os.}
\versus{Nolíte fíeri sicut \textbf{e}quus et \textbf{mu}lus,~* quibus non est \textbf{in}tel\textbf{lé}ctus.}
\versus{In camo et freno maxíllas e\textbf{ó}rum con\textbf{strín}ge:~* qui non ap\textbf{pró}ximant \textbf{ad} te.}
\versus{Multa flagélla \textbf{pec}ca\textbf{tó}ris,~* sperántem autem in Dómino misericórdi\textbf{a} cir\textbf{cúm}dabit.}
\versus{Lætámini in Dómino et exsul\textbf{tá}te, \textbf{ju}sti,~* et gloriámini, omnes \textbf{re}cti \textbf{cor}de.}
