\versus{Dómine, ne in furóre tuo \textit{ár}\textit{gu}\textbf{as} me,~* neque in ira tua \textit{cor}\textit{rí}\textit{pi}\textbf{as} me.}
\versus{Quóniam sagíttæ tuæ infí\textit{xæ} \textit{sunt} \textbf{mi}hi:~* et confirmásti super \textit{me} \textit{ma}\textit{num} \textbf{tu}am.}
\versus{Non est sánitas in carne mea a fácie \textit{i}\textit{ræ} \textbf{tu}æ:~* non est pax óssibus meis a fácie pecca\textit{tó}\textit{rum} \textit{me}\textbf{ó}rum.}
\versus{Quóniam iniquitátes meæ supergréssæ sunt \textit{ca}\textit{put} \textbf{me}um:~* et sicut onus grave gra\textit{vá}\textit{tæ} \textit{sunt} \textbf{su}per me.}
\versus{Putruérunt et corrúptæ sunt cica\textit{trí}\textit{ces} \textbf{me}æ,~* a fácie insipi\textit{én}\textit{ti}\textit{æ} \textbf{me}æ.}
\versus{Miser factus sum, et curvátus sum us\textit{que} \textit{in} \textbf{fi}nem:~* tota die contristátus \textit{in}\textit{gre}\textit{di}\textbf{é}bar.}
\versus{Quóniam lumbi mei impléti sunt il\textit{lu}\textit{si}\textbf{ó}nibus:~* et non est sánitas \textit{in} \textit{car}\textit{ne} \textbf{me}a.}
\versus{Afflíctus sum, et humiliá\textit{tus} \textit{sum} \textbf{ni}mis:~* rugiébam a gémi\textit{tu} \textit{cor}\textit{dis} \textbf{me}i.}
\versus{Dómine, ante te omne desidé\textit{ri}\textit{um} \textbf{me}um:~* et gémitus meus a te \textit{non} \textit{est} \textit{ab}\textbf{scón}ditus.}
\versus{Cor meum conturbátum est,~† derelíquit me \textit{vir}\textit{tus} \textbf{me}a:~* et lumen oculórum meórum, et i\textit{psum} \textit{non} \textit{est} \textbf{me}cum.}
\versus{Amíci mei, et pró\textit{xi}\textit{mi} \textbf{me}i~* advérsum me appropinquavé\textit{runt}, \textit{et} \textit{ste}\textbf{té}runt.}
\versus{Et qui juxta me erant, de lon\textit{ge} \textit{ste}\textbf{té}runt:~* et vim faciébant qui quærébant \textit{á}\textit{ni}\textit{mam} \textbf{me}am.}
\versus{Et qui inquirébant mala mihi, locúti sunt \textit{va}\textit{ni}\textbf{tá}tes:~* et dolos tota die \textit{me}\textit{di}\textit{ta}\textbf{bán}tur.}
\versus{Ego autem tamquam surdus non \textit{au}\textit{di}\textbf{é}bam:~* et sicut mutus non apé\textit{ri}\textit{ens} \textit{os} \textbf{su}um.}
\versus{Et factus sum sicut ho\textit{mo} \textit{non} \textbf{áu}diens:~* et non habens in ore suo re\textit{dar}\textit{gu}\textit{ti}\textbf{ó}nes.}
\versus{Quóniam in te, Dómi\textit{ne}, \textit{spe}\textbf{rá}vi:~* tu exáudies me, Dómi\textit{ne}, \textit{De}\textit{us} \textbf{me}us.}
\versus{Quia dixi: Nequándo supergáudeant mihi ini\textit{mí}\textit{ci} \textbf{me}i:~* et dum commovéntur pedes mei, super me \textit{ma}\textit{gna} \textit{lo}\textbf{cú}ti sunt.}
\versus{Quóniam ego in flagél\textit{la} \textit{pa}\textbf{rá}tus sum:~* et dolor meus in conspé\textit{ctu} \textit{me}\textit{o} \textbf{sem}per.}
\versus{Quóniam iniquitátem meam an\textit{nun}\textit{ti}\textbf{á}bo:~* et cogitábo pro \textit{pec}\textit{cá}\textit{to} \textbf{me}o.}
\versus{Inimíci autem mei vivunt, et confirmá\textit{ti} \textit{sunt} \textbf{su}per me:~* et multiplicáti sunt qui odé\textit{runt} \textit{me} \textit{i}\textbf{ní}que.}
\versus{Qui retríbuunt mala pro bonis, detra\textit{hé}\textit{bant} \textbf{mi}hi:~* quóniam sequé\textit{bar} \textit{bo}\textit{ni}\textbf{tá}tem.}
\versus{Ne derelínquas me, Dómine, \textit{De}\textit{us} \textbf{me}us:~* ne di\textit{scés}\textit{se}\textit{ris} \textbf{a} me.}
\versus{Inténde in adjutó\textit{ri}\textit{um} \textbf{me}um,~* Dómine, Deus, \textit{sa}\textit{lú}\textit{tis} \textbf{me}æ.}
