\versus{Noli æmulári in \textbf{ma}li\textbf{gnán}tibus:~* neque zeláveris faciéntes i\textbf{ni}qui\textbf{tá}tem.}
\versus{Quóniam tamquam fœnum velóci\textbf{ter} a\textbf{ré}scent:~* et quemádmodum ólera herbárum \textbf{ci}to \textbf{dé}cident.}
\versus{Spera in Dómino, et fac \textbf{bo}ni\textbf{tá}tem:~* et inhábita terram, et pascéris in di\textbf{ví}tiis \textbf{e}jus.}
\versus{Dele\textbf{ctá}re in \textbf{Dó}mino:~* et dabit tibi petitiónes \textbf{cor}dis \textbf{tu}i.}
\versus{Revéla Dómino viam tuam, et \textbf{spe}ra in \textbf{e}o:~* et \textbf{i}pse \textbf{fá}ciet.}
\versus{Et edúcet quasi lumen justítiam tuam:~† et judícium tuum \textbf{tam}quam me\textbf{rí}diem:~* súbditus esto Dómino, et \textbf{o}ra \textbf{e}um.}
\versus{Noli æmulári in eo, qui prosperátur in \textbf{vi}a \textbf{su}a:~* in hómine faciénte \textbf{in}ju\textbf{stí}tias.}
\versus{Désine ab ira, et dere\textbf{lín}que fu\textbf{ró}rem:~* noli æmulári ut \textbf{ma}li\textbf{gné}ris.}
\versus{Quóniam qui malignántur, exter\textbf{mi}na\textbf{bún}tur:~* sustinéntes autem Dóminum, ipsi heredi\textbf{tá}bunt \textbf{ter}ram.}
\versus{Et adhuc pusíllum, et non \textbf{e}rit pec\textbf{cá}tor:~* et quæres locum ejus et \textbf{non} in\textbf{vé}nies.}
\versus{Mansuéti autem heredi\textbf{tá}bunt \textbf{ter}ram:~* et delectabúntur in multi\textbf{tú}dine \textbf{pa}cis.}
\versus{Observábit pec\textbf{cá}tor \textbf{ju}stum:~* et stridébit super eum \textbf{dén}tibus \textbf{su}is.}
\versus{Dóminus autem irri\textbf{dé}bit \textbf{e}um:~* quóniam próspicit quod véniet \textbf{di}es \textbf{e}jus.}
\versus{Gládium evaginavérunt \textbf{pec}ca\textbf{tó}res:~* intendérunt \textbf{ar}cum \textbf{su}um,}
\versus{Ut dejíciant páupe\textbf{rem} et \textbf{í}nopem:~* ut trucídent \textbf{re}ctos \textbf{cor}de.}
\versus{Gládius eórum intret in \textbf{cor}da i\textbf{psó}rum:~* et arcus eórum \textbf{con}frin\textbf{gá}tur.}
\versus{Mélius est \textbf{mó}dicum \textbf{ju}sto,~* super divítias pecca\textbf{tó}rum \textbf{mul}tas.}
\versus{Quóniam bráchia peccatórum \textbf{con}te\textbf{rén}tur:~* confírmat autem \textbf{ju}stos \textbf{Dó}minus.}
\versus{Novit Dóminus dies imma\textbf{cu}la\textbf{tó}rum:~* et heréditas eórum in æ\textbf{tér}num \textbf{e}rit.}
\versus{Non confundéntur in témpore malo,~† et in diébus famis sa\textbf{tu}ra\textbf{bún}tur:~* quia pecca\textbf{tó}res pe\textbf{rí}bunt.}
\versus{Inimíci vero Dómini mox ut honorificáti fúerint et \textbf{e}xal\textbf{tá}ti:~* deficiéntes, quemádmodum \textbf{fu}mus de\textbf{fí}cient.}
\versus{Mutuábitur peccátor, \textbf{et} non \textbf{sol}vet:~* justus autem mise\textbf{ré}tur et \textbf{trí}buet.}
\versus{Quia benedicéntes ei heredi\textbf{tá}bunt \textbf{ter}ram:~* maledicéntes autem ei \textbf{di}spe\textbf{rí}bunt.}
\versus{Apud Dóminum gressus hóminis \textbf{di}ri\textbf{gén}tur:~* et viam \textbf{e}jus \textbf{vo}let.}
\versus{Cum cecíderit non \textbf{col}li\textbf{dé}tur:~* quia Dóminus suppónit \textbf{ma}num \textbf{su}am.}
\versus{Júnior fui, \textbf{é}tenim \textbf{sé}nui:~* et non vidi justum derelíctum, nec semen ejus \textbf{quæ}rens \textbf{pa}nem.}
\versus{Tota die mise\textbf{ré}tur et \textbf{cóm}modat:~* et semen illíus in benedicti\textbf{ó}ne \textbf{e}rit.}
\versus{Declína a malo, \textbf{et} fac \textbf{bo}num:~* et inhábita in \textbf{sǽ}culum \textbf{sǽ}culi.}
\versus{Quia Dóminus amat judícium, et non derelínquet \textbf{san}ctos \textbf{su}os:~* in ætérnum con\textbf{ser}va\textbf{bún}tur.}
\versus{Injústi \textbf{pu}ni\textbf{én}tur:~* et semen impi\textbf{ó}rum pe\textbf{rí}bit.}
\versus{Justi autem heredi\textbf{tá}bunt \textbf{ter}ram:~* et inhabitábunt in sǽculum sǽculi \textbf{su}per \textbf{e}am.}
\versus{Os justi meditábitur \textbf{sa}pi\textbf{én}tiam,~* et lingua ejus lo\textbf{qué}tur ju\textbf{dí}cium.}
\versus{Lex Dei ejus in \textbf{cor}de i\textbf{psí}us,~* et non supplantabúntur \textbf{gres}sus \textbf{e}jus.}
\versus{Consíderat pec\textbf{cá}tor \textbf{ju}stum:~* et quærit mortifi\textbf{cá}re \textbf{e}um.}
\versus{Dóminus autem non derelínquet eum in \textbf{má}nibus \textbf{e}jus:~* nec damnábit eum, cum judi\textbf{cá}bitur \textbf{il}li.}
\versus{Exspécta Dóminum, et custódi viam ejus:~† et exaltábit te ut hereditáte \textbf{cá}pias \textbf{ter}ram:~* cum períerint pecca\textbf{tó}res vi\textbf{dé}bis.}
\versus{Vidi ímpium supe\textbf{re}xal\textbf{tá}tum,~* et elevátum sicut \textbf{ce}dros \textbf{Lí}bani.}
\versus{Et transívi, et \textbf{ec}ce non \textbf{e}rat:~* et quæsívi eum, et non est invéntus \textbf{lo}cus \textbf{e}jus.}
\versus{Custódi innocéntiam, et vide \textbf{æ}qui\textbf{tá}tem:~* quóniam sunt relíquiæ hómi\textbf{ni} pa\textbf{cí}fico.}
\versus{Injústi autem dispe\textbf{rí}bunt \textbf{si}mul:~* relíquiæ impiórum \textbf{in}te\textbf{rí}bunt.}
\versus{Salus autem ju\textbf{stó}rum a \textbf{Dó}mino:~* et protéctor eórum in témpore tribu\textbf{la}ti\textbf{ó}nis.}
\versus{Et adjuvábit eos Dóminus et libe\textbf{rá}bit \textbf{e}os:~* et éruet eos a peccatóribus, et salvábit eos: quia spera\textbf{vé}runt in \textbf{e}o.}
