\versus{Dixi: Custódiam \textbf{vi}as \textbf{me}as:~* ut non delínquam in \textbf{lin}gua \textbf{me}a.}
\versus{Pósui ori \textbf{me}o cu\textbf{stó}\textbf{di}am,~* cum consísteret pec\textbf{cá}tor ad\textbf{vér}sum me.}
\versus{Obmútui, et humiliátus sum, et sílu\textbf{i} a \textbf{bo}nis:~* et dolor meus \textbf{re}no\textbf{vá}tus est.}
\versus{Concáluit cor \textbf{me}um \textbf{in}\textbf{tra} me:~* et in meditatióne mea exar\textbf{dé}scet \textbf{i}gnis.}
\versus{Locútus sum in \textbf{lin}gua \textbf{me}a:~* Notum fac mihi, Dómine, \textbf{fi}nem \textbf{me}um.}
\versus{Et númerum diérum me\textbf{ó}rum \textbf{quis} est:~* ut sciam quid \textbf{de}sit \textbf{mi}hi.}
\versus{Ecce mensurábiles posuísti \textbf{di}es \textbf{me}os:~* et substántia mea tamquam \textbf{ní}hilum \textbf{an}te te.}
\versus{Verúmtamen uni\textbf{vér}sa \textbf{vá}\textbf{ni}tas,~* omnis \textbf{ho}mo \textbf{vi}vens.}
\versus{Verúmtamen in imágine per\textbf{trán}sit \textbf{ho}mo:~* sed et frustra \textbf{con}tur\textbf{bá}tur.}
\versus{\textbf{The}sau\textbf{rí}zat:~* et ignórat cui congre\textbf{gá}bit \textbf{e}a.}
\versus{Et nunc quæ est exspectátio mea? \textbf{Non}ne \textbf{Dó}\textbf{mi}nus?~* Et substántia mea \textbf{a}pud \textbf{te} est.}
\versus{Ab ómnibus iniquitátibus meis \textbf{é}ru\textbf{e} me:~* oppróbrium insipi\textbf{én}ti de\textbf{dí}sti me.}
\versus{Obmútui, et non apérui os meum, quóniam \textbf{tu} fe\textbf{cí}sti:~* ámove a me \textbf{pla}gas \textbf{tu}as.}
\versus{A fortitúdine manus tuæ ego deféci in incre\textbf{pa}ti\textbf{ó}\textbf{ni}bus:~* propter iniquitátem corripu\textbf{í}sti \textbf{hó}minem.}
\versus{Et tabéscere fecísti sicut aráneam \textbf{á}nimam \textbf{e}jus:~* verúmtamen vane conturbátur \textbf{om}nis \textbf{ho}mo.}
\versus{Exáudi oratiónem meam, Dómine, et deprecati\textbf{ó}nem \textbf{me}am:~* áuribus pércipe \textbf{lá}crimas \textbf{me}as.}
\versus{Ne síleas: quóniam ádvena ego sum apud te, et \textbf{pe}re\textbf{grí}nus,~* sicut omnes \textbf{pa}tres \textbf{me}i.}
\versus{Remítte mihi, ut refrígerer pri\textbf{ús}quam \textbf{á}\textbf{be}am,~* et ámpli\textbf{us} non \textbf{e}ro.}
