\versus{Benedícam Dóminum in om\textit{ni} \textbf{tém}pore:~* semper laus ejus in \textit{o}\textit{re} \textbf{me}o.}
\versus{In Dómino laudábitur áni\textit{ma} \textbf{me}a:~* áudiant mansuéti, \textit{et} \textit{læ}\textbf{tén}tur.}
\versus{Magnificáte Dómi\textit{num} \textbf{me}cum:~* et exaltémus nomen ejus \textit{in} \textit{i}\textbf{dí}psum.}
\versus{Exquisívi Dóminum, et e\textit{xau}\textbf{dí}vit me:~* et ex ómnibus tribulatiónibus meis e\textit{rí}\textit{pu}\textbf{it} me.}
\versus{Accédite ad eum, et illu\textit{mi}\textbf{ná}mini:~* et fácies vestræ non \textit{con}\textit{fun}\textbf{dén}tur.}
\versus{Iste pauper clamávit, et Dóminus exaudí\textit{vit} \textbf{e}um:~* et de ómnibus tribulatiónibus ejus sal\textit{vá}\textit{vit} \textbf{e}um.}
\versus{Immíttet Angelus Dómini in circúitu timénti\textit{um} \textbf{e}um:~* et erí\textit{pi}\textit{et} \textbf{e}os.}
\versus{Gustáte, et vidéte quóniam suávis \textit{est} \textbf{Dó}minus:~* beátus vir, qui spe\textit{rat} \textit{in} \textbf{e}o.}
\versus{Timéte Dóminum, omnes san\textit{cti} \textbf{e}jus:~* quóniam non est inópia timén\textit{ti}\textit{bus} \textbf{e}um.}
\versus{Dívites eguérunt et esu\textit{ri}\textbf{é}runt:~* inquiréntes autem Dóminum non minuéntur \textit{om}\textit{ni} \textbf{bo}no.}
\versus{Veníte, fílii, \textit{au}\textbf{dí}te me:~* timórem Dómi\textit{ni} \textit{do}\textbf{cé}bo vos.}
\versus{Quis est homo qui \textit{vult} \textbf{vi}tam:~* díligit dies vi\textit{dé}\textit{re} \textbf{bo}nos?}
\versus{Próhibe linguam tuam \textit{a} \textbf{ma}lo:~* et lábia tua ne lo\textit{quán}\textit{tur} \textbf{do}lum.}
\versus{Divérte a malo, et \textit{fac} \textbf{bo}num:~* inquíre pacem, et persé\textit{que}\textit{re} \textbf{e}am.}
\versus{Oculi Dómini su\textit{per} \textbf{ju}stos:~* et aures ejus in pre\textit{ces} \textit{e}\textbf{ó}rum.}
\versus{Vultus autem Dómini super facién\textit{tes} \textbf{ma}la:~* ut perdat de terra memóri\textit{am} \textit{e}\textbf{ó}rum.}
\versus{Clamavérunt justi, et Dóminus exaudí\textit{vit} \textbf{e}os:~* et ex ómnibus tribulatiónibus eórum libe\textit{rá}\textit{vit} \textbf{e}os.}
\versus{Juxta est Dóminus iis, qui tribuláto \textit{sunt} \textbf{cor}de:~* et húmiles spíri\textit{tu} \textit{sal}\textbf{vá}bit.}
\versus{Multæ tribulatiónes \textit{ju}\textbf{stó}rum:~* et de ómnibus his liberábit \textit{e}\textit{os} \textbf{Dó}minus.}
\versus{Custódit Dóminus ómnia ossa \textit{e}\textbf{ó}rum:~* unum ex his non \textit{con}\textit{te}\textbf{ré}tur.}
\versus{Mors peccató\textit{rum} \textbf{pés}sima:~* et qui odérunt ju\textit{stum}, \textit{de}\textbf{lín}quent.}
\versus{Rédimet Dóminus ánimas servórum \textit{su}\textbf{ó}rum:~* et non delínquent omnes qui spe\textit{rant} \textit{in} \textbf{e}o.}
