\versus{Beáti quorum remíssæ sunt i\textit{ni}\textit{qui}\textbf{tá}tes:~* et quorum te\textit{cta} \textit{sunt} \textit{pec}\textbf{cá}ta.}
\versus{Beátus vir, cui non imputávit Dómi\textit{nus} \textit{pec}\textbf{cá}tum,~* nec est in spíri\textit{tu} \textit{e}\textit{jus} \textbf{do}lus.}
\versus{Quóniam tácui, inveteravérunt \textit{os}\textit{sa} \textbf{me}a,~* dum clamá\textit{rem} \textit{to}\textit{ta} \textbf{di}e.}
\versus{Quóniam die ac nocte graváta est super me \textit{ma}\textit{nus} \textbf{tu}a:~* convérsus sum in ærúmna mea, dum con\textit{fí}\textit{gi}\textit{tur} \textbf{spi}na.}
\versus{Delíctum meum cógnitum \textit{ti}\textit{bi} \textbf{fe}ci:~* et injustítiam me\textit{am} \textit{non} \textit{ab}\textbf{scón}di.}
\versus{Dixi: Confitébor advérsum me injustítiam \textit{me}\textit{am} \textbf{Dó}mino:~* et tu remisísti impietátem \textit{pec}\textit{cá}\textit{ti} \textbf{me}i.}
\versus{Pro hac orábit ad te \textit{om}\textit{nis} \textbf{san}ctus,~* in témpo\textit{re} \textit{op}\textit{por}\textbf{tú}no.}
\versus{Verúmtamen in dilúvio aquá\textit{rum} \textit{mul}\textbf{tá}rum,~* ad eum non \textit{ap}\textit{pro}\textit{xi}\textbf{má}bunt.}
\versus{Tu es refúgium meum a tribulatióne, quæ cir\textit{cúm}\textit{de}\textbf{dit} me:~* exsultátio mea, érue me a cir\textit{cum}\textit{dán}\textit{ti}\textbf{bus} me.}
\versus{Intelléctum tibi dabo, et ínstruam te in via hac, qua \textit{gra}\textit{di}\textbf{é}ris:~* firmábo super te \textit{ó}\textit{cu}\textit{los} \textbf{me}os.}
\versus{Nolíte fíeri sicut e\textit{quus} \textit{et} \textbf{mu}lus,~* quibus non \textit{est} \textit{in}\textit{tel}\textbf{lé}ctus.}
\versus{In camo et freno maxíllas eó\textit{rum} \textit{con}\textbf{strín}ge:~* qui non ap\textit{pró}\textit{xi}\textit{mant} \textbf{ad} te.}
\versus{Multa flagélla \textit{pec}\textit{ca}\textbf{tó}ris,~* sperántem autem in Dómino misericór\textit{di}\textit{a} \textit{cir}\textbf{cúm}\textbf{da}bit.}
\versus{Lætámini in Dómino et exsul\textit{tá}\textit{te}, \textbf{ju}sti,~* et gloriámini, om\textit{nes} \textit{re}\textit{cti} \textbf{cor}de.}
