\versus{Júdica, Dómi\textit{ne}, \textit{no}\textbf{cén}tes me,~* expú\textit{gna} \textit{im}\textit{pu}\textbf{gnán}tes me.}
\versus{Apprehénde ar\textit{ma} \textit{et} \textbf{scu}tum:~* et exsúrge in adju\textit{tó}\textit{ri}\textit{um} \textbf{mi}hi.}
\versus{Effúnde frámeam, et conclúde advérsus eos, qui \textit{per}\textit{se}\textbf{quún}tur me:~* dic ánimæ meæ: Sa\textit{lus} \textit{tu}\textit{a} \textbf{e}go sum.}
\versus{Confundántur et re\textit{ve}\textit{re}\textbf{án}tur,~* quæréntes \textit{á}\textit{ni}\textit{mam} \textbf{me}am.}
\versus{Avertántur retrórsum, et \textit{con}\textit{fun}\textbf{dán}tur~* cogitán\textit{tes} \textit{mi}\textit{hi} \textbf{ma}la.}
\versus{Fiant tamquam pulvis ante fá\textit{ci}\textit{em} \textbf{ven}ti:~* et Angelus Dómini \textit{co}\textit{ár}\textit{ctans} \textbf{e}os.}
\versus{Fiat via illórum téne\textit{bræ} \textit{et} \textbf{lú}bricum:~* et Angelus Dómini \textit{pér}\textit{se}\textit{quens} \textbf{e}os.}
\versus{Quóniam gratis abscondérunt mihi intéritum lá\textit{que}\textit{i} \textbf{su}i:~* supervácue exprobravérunt \textit{á}\textit{ni}\textit{mam} \textbf{me}am.}
\versus{Véniat illi láqueus, quem ignórat:~† et cáptio, quam abscóndit, appre\textit{hén}\textit{dat} \textbf{e}um:~* et in láqueum \textit{ca}\textit{dat} \textit{in} \textbf{i}psum.}
\versus{Anima autem mea exsultá\textit{bit} \textit{in} \textbf{Dó}mino:~* et delectábitur super sa\textit{lu}\textit{tá}\textit{ri} \textbf{su}o.}
\versus{Omnia ossa \textit{me}\textit{a} \textbf{di}cent:~* Dómine, quis \textit{sí}\textit{mi}\textit{lis} \textbf{ti}bi?}
\versus{Erípiens ínopem de manu forti\textit{ó}\textit{rum} \textbf{e}jus:~* egénum et páuperem a diripi\textit{én}\textit{ti}\textit{bus} \textbf{e}um.}
\versus{Surgéntes te\textit{stes} \textit{i}\textbf{ní}qui,~* quæ ignorábam \textit{in}\textit{ter}\textit{ro}\textbf{gá}bant me.}
\versus{Retribuébant mihi ma\textit{la} \textit{pro} \textbf{bo}nis:~* sterilitátem \textit{á}\textit{ni}\textit{mæ} \textbf{me}æ.}
\versus{Ego autem cum mihi mo\textit{lé}\textit{sti} \textbf{es}sent,~* indu\textit{é}\textit{bar} \textit{ci}\textbf{lí}cio.}
\versus{Humiliábam in jejúnio á\textit{ni}\textit{mam} \textbf{me}am:~* et orátio mea in sinu me\textit{o} \textit{con}\textit{ver}\textbf{té}tur.}
\versus{Quasi próximum, et quasi fratrem nostrum, sic \textit{com}\textit{pla}\textbf{cé}bam:~* quasi lugens et contristátus, sic \textit{hu}\textit{mi}\textit{li}\textbf{á}bar.}
\versus{Et advérsum me lætáti sunt, et \textit{con}\textit{ve}\textbf{né}runt:~* congregáta sunt super me flagélla, \textit{et} \textit{i}\textit{gno}\textbf{rá}vi.}
\versus{Dissipáti sunt, nec compúncti,~† tentavérunt me, subsannavérunt me subsan\textit{na}\textit{ti}\textbf{ó}ne:~* frenduérunt super me \textit{dén}\textit{ti}\textit{bus} \textbf{su}is.}
\versus{Dómine, quan\textit{do} \textit{re}\textbf{spí}cies?~* restítue ánimam meam a malignitáte eórum, a leónibus \textit{ú}\textit{ni}\textit{cam} \textbf{me}am.}
\versus{Confitébor tibi in ecclé\textit{si}\textit{a} \textbf{ma}gna,~* in pópulo \textit{gra}\textit{vi} \textit{lau}\textbf{dá}bo te.}
\versus{Non supergáudeant mihi qui adversántur mi\textit{hi} \textit{i}\textbf{ní}que:~* qui odérunt me gratis et \textit{án}\textit{nu}\textit{unt} \textbf{ó}culis.}
\versus{Quóniam mihi quidem pacífice \textit{lo}\textit{que}\textbf{bán}tur:~* et in iracúndia terræ loquéntes, do\textit{los} \textit{co}\textit{gi}\textbf{tá}bant.}
\versus{Et dilatavérunt super \textit{me} \textit{os} \textbf{su}um:~* dixérunt: Euge, euge, vidérunt \textit{ó}\textit{cu}\textit{li} \textbf{no}stri.}
\versus{Vidísti, Dómi\textit{ne}, \textit{ne} \textbf{sí}leas:~* Dómine, ne \textit{di}\textit{scé}\textit{das} \textbf{a} me.}
\versus{Exsúrge et inténde judí\textit{ci}\textit{o} \textbf{me}o:~* Deus meus, et Dóminus meus \textit{in} \textit{cau}\textit{sam} \textbf{me}am.}
\versus{Júdica me secúndum justítiam tuam, Dómine, \textit{De}\textit{us} \textbf{me}us,~* et non super\textit{gáu}\textit{de}\textit{ant} \textbf{mi}hi.}
\versus{Non dicant in córdibus suis:~† Euge, euge, á\textit{ni}\textit{mæ} \textbf{no}stræ:~* nec dicant: Devo\textit{rá}\textit{vi}\textit{mus} \textbf{e}um.}
\versus{Erubéscant et revere\textit{án}\textit{tur} \textbf{si}mul,~* qui gratulán\textit{tur} \textit{ma}\textit{lis} \textbf{me}is.}
\versus{Induántur confusióne et \textit{re}\textit{ve}\textbf{rén}tia~* qui magna \textit{lo}\textit{quún}\textit{tur} \textbf{su}per me.}
\versus{Exsúltent et læténtur qui volunt justí\textit{ti}\textit{am} \textbf{me}am:~* et dicant semper: Magnificétur Dóminus qui volunt pa\textit{cem} \textit{ser}\textit{vi} \textbf{e}jus.}
\versus{Et lingua mea meditábitur justí\textit{ti}\textit{am} \textbf{tu}am,~* tota di\textit{e} \textit{lau}\textit{dem} \textbf{tu}am.}
