\versus{Beáti quorum remíssæ sunt i\textbf{ni}qui\textbf{tá}tes:~* et quorum tecta \textit{sunt} \textit{pec}\textbf{cá}ta.}
\versus{Beátus vir, cui non imputávit Dómi\textbf{nus} pec\textbf{cá}tum,~* nec est in spíritu \textit{e}\textit{jus} \textbf{do}lus.}
\versus{Quóniam tácui, inveteravérunt \textbf{os}sa \textbf{me}a,~* dum clamárem \textit{to}\textit{ta} \textbf{di}e.}
\versus{Quóniam die ac nocte graváta est super me \textbf{ma}nus \textbf{tu}a:~* convérsus sum in ærúmna mea, dum confí\textit{gi}\textit{tur} \textbf{spi}na.}
\versus{Delíctum meum cógnitum \textbf{ti}bi \textbf{fe}ci:~* et injustítiam meam \textit{non} \textit{ab}\textbf{scón}di.}
\versus{Dixi: Confitébor advérsum me injustítiam \textbf{me}am \textbf{Dó}mino:~* et tu remisísti impietátem pec\textit{cá}\textit{ti} \textbf{me}i.}
\versus{Pro hac orábit ad te \textbf{om}nis \textbf{san}ctus,~* in témpore \textit{op}\textit{por}\textbf{tú}no.}
\versus{Verúmtamen in dilúvio a\textbf{quá}rum mul\textbf{tá}rum,~* ad eum non ap\textit{pro}\textit{xi}\textbf{má}bunt.}
\versus{Tu es refúgium meum a tribulatióne, quæ cir\textbf{cúm}de\textbf{dit} me:~* exsultátio mea, érue me a circum\textit{dán}\textit{ti}\textbf{bus} me.}
\versus{Intelléctum tibi dabo, et ínstruam te in via hac, qua \textbf{gra}di\textbf{é}ris:~* firmábo super te ó\textit{cu}\textit{los} \textbf{me}os.}
\versus{Nolíte fíeri sicut \textbf{e}quus et \textbf{mu}lus,~* quibus non est \textit{in}\textit{tel}\textbf{lé}ctus.}
\versus{In camo et freno maxíllas e\textbf{ó}rum con\textbf{strín}ge:~* qui non appró\textit{xi}\textit{mant} \textbf{ad} te.}
\versus{Multa flagélla \textbf{pec}ca\textbf{tó}ris,~* sperántem autem in Dómino misericórdi\textit{a} \textit{cir}\textbf{cúm}\textbf{da}bit.}
\versus{Lætámini in Dómino et exsul\textbf{tá}te, \textbf{ju}sti,~* et gloriámini, omnes \textit{re}\textit{cti} \textbf{cor}de.}
