\versus{Exsultáte, ju\textit{sti} \textit{in} \textbf{Dó}mino:~* rectos de\textit{cet} \textit{col}\textit{lau}\textbf{dá}tio.}
\versus{Confitémini Dómi\textit{no} \textit{in} \textbf{cí}thara:~* in psaltério decem chordárum \textit{psál}\textit{li}\textit{te} \textbf{il}li.}
\versus{Cantáte ei cán\textit{ti}\textit{cum} \textbf{no}vum:~* bene psállite ei in voci\textit{fe}\textit{ra}\textit{ti}\textbf{ó}ne.}
\versus{Quia rectum est \textit{ver}\textit{bum} \textbf{Dó}mini,~* et ómnia ópera \textit{e}\textit{jus} \textit{in} \textbf{fi}de.}
\versus{Díligit misericórdiam \textit{et} \textit{ju}\textbf{dí}cium:~* misericórdia Dómini \textit{ple}\textit{na} \textit{est} \textbf{ter}ra.}
\versus{Verbo Dómini cæ\textit{li} \textit{fir}\textbf{má}ti sunt:~* et spíritu oris ejus omnis \textit{vir}\textit{tus} \textit{e}\textbf{ó}rum.}
\versus{Cóngregans sicut in utre \textit{a}\textit{quas} \textbf{ma}ris:~* ponens in the\textit{sáu}\textit{ris} \textit{a}\textbf{býs}sos.}
\versus{Tímeat Dóminum \textit{om}\textit{nis} \textbf{ter}ra:~* ab eo autem commoveántur omnes inha\textit{bi}\textit{tán}\textit{tes} \textbf{or}bem.}
\versus{Quóniam ipse di\textit{xit}, \textit{et} \textbf{fa}cta sunt:~* ipse mandá\textit{vit}, \textit{et} \textit{cre}\textbf{á}ta sunt.}
\versus{Dóminus díssipat consília Géntium:~† réprobat autem cogitatiónes \textit{po}\textit{pu}\textbf{ló}rum,~* et réprobat con\textit{sí}\textit{li}\textit{a} \textbf{prín}cipum.}
\versus{Consílium autem Dómini in æ\textit{tér}\textit{num} \textbf{ma}net:~* cogitatiónes cordis ejus in generatióne et ge\textit{ne}\textit{ra}\textit{ti}\textbf{ó}nem.}
\versus{Beáta gens, cujus est Dóminus, \textit{De}\textit{us} \textbf{e}jus:~* pópulus, quem elégit in here\textit{di}\textit{tá}\textit{tem} \textbf{si}bi.}
\versus{De cælo re\textit{spé}\textit{xit} \textbf{Dó}minus:~* vidit omnes \textit{fí}\textit{li}\textit{os} \textbf{hó}minum.}
\versus{De præparáto habitá\textit{cu}\textit{lo} \textbf{su}o~* respéxit super omnes, qui \textit{há}\textit{bi}\textit{tant} \textbf{ter}ram.}
\versus{Qui finxit sigillátim cor\textit{da} \textit{e}\textbf{ó}rum:~* qui intélligit ómnia ó\textit{pe}\textit{ra} \textit{e}\textbf{ó}rum.}
\versus{Non salvátur rex per mul\textit{tam} \textit{vir}\textbf{tú}tem:~* et gigas non salvábitur in multitúdine \textit{vir}\textit{tú}\textit{tis} \textbf{su}æ.}
\versus{Fallax equus \textit{ad} \textit{sa}\textbf{lú}tem:~* in abundántia autem virtútis su\textit{æ} \textit{non} \textit{sal}\textbf{vá}bitur.}
\versus{Ecce óculi Dómini super metu\textit{én}\textit{tes} \textbf{e}um:~* et in eis, qui sperant super miseri\textit{cór}\textit{di}\textit{a} \textbf{e}jus:}
\versus{Ut éruat a morte áni\textit{mas} \textit{e}\textbf{ó}rum:~* et alat \textit{e}\textit{os} \textit{in} \textbf{fa}me.}
\versus{Anima nostra sú\textit{sti}\textit{net} \textbf{Dó}minum:~* quóniam adjútor et \textit{pro}\textit{té}\textit{ctor} \textbf{no}ster est.}
\versus{Quia in eo lætábi\textit{tur} \textit{cor} \textbf{no}strum:~* et in nómine sancto \textit{e}\textit{jus} \textit{spe}\textbf{rá}vimus.}
\versus{Fiat misericórdia tua, Dó\textit{mi}\textit{ne}, \textbf{su}per nos:~* quemádmodum spe\textit{rá}\textit{vi}\textit{mus} \textbf{in} te.}
