\versus{Dómine, ne in furóre tuo árgu\textbf{as} me,~* neque in ira tua corrí\textit{pi}\textbf{as} me.}
\versus{Quóniam sagíttæ tuæ infíxæ sunt \textbf{mi}hi:~* et confirmásti super me ma\textit{num} \textbf{tu}am.}
\versus{Non est sánitas in carne mea a fácie iræ \textbf{tu}æ:~* non est pax óssibus meis a fácie peccatórum \textit{me}\textbf{ó}rum.}
\versus{Quóniam iniquitátes meæ supergréssæ sunt caput \textbf{me}um:~* et sicut onus grave gravátæ \textit{sunt} \textbf{su}\textbf{per} me.}
\versus{Putruérunt et corrúptæ sunt cicatríces \textbf{me}æ,~* a fácie insipiénti\textit{æ} \textbf{me}æ.}
\versus{Miser factus sum, et curvátus sum usque in \textbf{fi}nem:~* tota die contristátus ingre\textit{di}\textbf{é}bar.}
\versus{Quóniam lumbi mei impléti sunt illusi\textbf{ó}nibus:~* et non est sánitas in car\textit{ne} \textbf{me}a.}
\versus{Afflíctus sum, et humiliátus sum \textbf{ni}mis:~* rugiébam a gémitu cor\textit{dis} \textbf{me}i.}
\versus{Dómine, ante te omne desidérium \textbf{me}um:~* et gémitus meus a te non est \textit{ab}\textbf{scón}\textbf{di}tus.}
\versus{Cor meum conturbátum est,~† derelíquit me virtus \textbf{me}a:~* et lumen oculórum meórum, et ipsum non \textit{est} \textbf{me}cum.}
\versus{Amíci mei, et próximi \textbf{me}i~* advérsum me appropinquavérunt, et \textit{ste}\textbf{té}runt.}
\versus{Et qui juxta me erant, de longe ste\textbf{té}runt:~* et vim faciébant qui quærébant áni\textit{mam} \textbf{me}am.}
\versus{Et qui inquirébant mala mihi, locúti sunt vani\textbf{tá}tes:~* et dolos tota die medi\textit{ta}\textbf{bán}tur.}
\versus{Ego autem tamquam surdus non audi\textbf{é}bam:~* et sicut mutus non apériens \textit{os} \textbf{su}um.}
\versus{Et factus sum sicut homo non \textbf{áu}diens:~* et non habens in ore suo redargu\textit{ti}\textbf{ó}nes.}
\versus{Quóniam in te, Dómine, spe\textbf{rá}vi:~* tu exáudies me, Dómine, De\textit{us} \textbf{me}us.}
\versus{Quia dixi: Nequándo supergáudeant mihi inimíci \textbf{me}i:~* et dum commovéntur pedes mei, super me magna \textit{lo}\textbf{cú}\textbf{ti} sunt.}
\versus{Quóniam ego in flagélla pa\textbf{rá}tus sum:~* et dolor meus in conspéctu me\textit{o} \textbf{sem}per.}
\versus{Quóniam iniquitátem meam annunti\textbf{á}bo:~* et cogitábo pro peccá\textit{to} \textbf{me}o.}
\versus{Inimíci autem mei vivunt, et confirmáti sunt \textbf{su}per me:~* et multiplicáti sunt qui odérunt me \textit{i}\textbf{ní}que.}
\versus{Qui retríbuunt mala pro bonis, detrahébant \textbf{mi}hi:~* quóniam sequébar bo\textit{ni}\textbf{tá}tem.}
\versus{Ne derelínquas me, Dómine, Deus \textbf{me}us:~* ne discésse\textit{ris} \textbf{a} me.}
\versus{Inténde in adjutórium \textbf{me}um,~* Dómine, Deus, salú\textit{tis} \textbf{me}æ.}
