\versus{Noli æmulári in mali\textbf{gnán}tibus:~* neque zeláveris faciéntes ini\textit{qui}\textbf{tá}tem.}
\versus{Quóniam tamquam fœnum velóciter a\textbf{ré}scent:~* et quemádmodum ólera herbárum ci\textit{to} \textbf{dé}\textbf{ci}dent.}
\versus{Spera in Dómino, et fac boni\textbf{tá}tem:~* et inhábita terram, et pascéris in divíti\textit{is} \textbf{e}jus.}
\versus{Delectáre in \textbf{Dó}mino:~* et dabit tibi petitiónes cor\textit{dis} \textbf{tu}i.}
\versus{Revéla Dómino viam tuam, et spera in \textbf{e}o:~* et i\textit{pse} \textbf{fá}\textbf{ci}et.}
\versus{Et edúcet quasi lumen justítiam tuam:~† et judícium tuum tamquam me\textbf{rí}diem:~* súbditus esto Dómino, et o\textit{ra} \textbf{e}um.}
\versus{Noli æmulári in eo, qui prosperátur in via \textbf{su}a:~* in hómine faciénte in\textit{ju}\textbf{stí}\textbf{ti}as.}
\versus{Désine ab ira, et derelínque fu\textbf{ró}rem:~* noli æmulári ut ma\textit{li}\textbf{gné}ris.}
\versus{Quóniam qui malignántur, extermina\textbf{bún}tur:~* sustinéntes autem Dóminum, ipsi hereditá\textit{bunt} \textbf{ter}ram.}
\versus{Et adhuc pusíllum, et non erit pec\textbf{cá}tor:~* et quæres locum ejus et non \textit{in}\textbf{vé}\textbf{ni}es.}
\versus{Mansuéti autem hereditábunt \textbf{ter}ram:~* et delectabúntur in multitúdi\textit{ne} \textbf{pa}cis.}
\versus{Observábit peccátor \textbf{ju}stum:~* et stridébit super eum dénti\textit{bus} \textbf{su}is.}
\versus{Dóminus autem irridébit \textbf{e}um:~* quóniam próspicit quod véniet di\textit{es} \textbf{e}jus.}
\versus{Gládium evaginavérunt pecca\textbf{tó}res:~* intendérunt ar\textit{cum} \textbf{su}um,}
\versus{Ut dejíciant páuperem et \textbf{í}nopem:~* ut trucídent re\textit{ctos} \textbf{cor}de.}
\versus{Gládius eórum intret in corda i\textbf{psó}rum:~* et arcus eórum con\textit{frin}\textbf{gá}tur.}
\versus{Mélius est módicum \textbf{ju}sto,~* super divítias peccató\textit{rum} \textbf{mul}tas.}
\versus{Quóniam bráchia peccatórum conte\textbf{rén}tur:~* confírmat autem ju\textit{stos} \textbf{Dó}\textbf{mi}nus.}
\versus{Novit Dóminus dies immacula\textbf{tó}rum:~* et heréditas eórum in ætér\textit{num} \textbf{e}rit.}
\versus{Non confundéntur in témpore malo,~† et in diébus famis satura\textbf{bún}tur:~* quia peccatóres \textit{pe}\textbf{rí}bunt.}
\versus{Inimíci vero Dómini mox ut honorificáti fúerint et exal\textbf{tá}ti:~* deficiéntes, quemádmodum fumus \textit{de}\textbf{fí}\textbf{ci}ent.}
\versus{Mutuábitur peccátor, et non \textbf{sol}vet:~* justus autem miserétur \textit{et} \textbf{trí}\textbf{bu}et.}
\versus{Quia benedicéntes ei hereditábunt \textbf{ter}ram:~* maledicéntes autem ei di\textit{spe}\textbf{rí}bunt.}
\versus{Apud Dóminum gressus hóminis diri\textbf{gén}tur:~* et viam e\textit{jus} \textbf{vo}let.}
\versus{Cum cecíderit non colli\textbf{dé}tur:~* quia Dóminus suppónit ma\textit{num} \textbf{su}am.}
\versus{Júnior fui, étenim \textbf{sé}nui:~* et non vidi justum derelíctum, nec semen ejus quæ\textit{rens} \textbf{pa}nem.}
\versus{Tota die miserétur et \textbf{cóm}modat:~* et semen illíus in benedictió\textit{ne} \textbf{e}rit.}
\versus{Declína a malo, et fac \textbf{bo}num:~* et inhábita in sǽcu\textit{lum} \textbf{sǽ}\textbf{cu}li.}
\versus{Quia Dóminus amat judícium, et non derelínquet sanctos \textbf{su}os:~* in ætérnum conser\textit{va}\textbf{bún}tur.}
\versus{Injústi puni\textbf{én}tur:~* et semen impiórum \textit{pe}\textbf{rí}bit.}
\versus{Justi autem hereditábunt \textbf{ter}ram:~* et inhabitábunt in sǽculum sǽculi su\textit{per} \textbf{e}am.}
\versus{Os justi meditábitur sapi\textbf{én}tiam,~* et lingua ejus loquétur \textit{ju}\textbf{dí}\textbf{ci}um.}
\versus{Lex Dei ejus in corde i\textbf{psí}us,~* et non supplantabúntur gres\textit{sus} \textbf{e}jus.}
\versus{Consíderat peccátor \textbf{ju}stum:~* et quærit mortificá\textit{re} \textbf{e}um.}
\versus{Dóminus autem non derelínquet eum in mánibus \textbf{e}jus:~* nec damnábit eum, cum judicábi\textit{tur} \textbf{il}li.}
\versus{Exspécta Dóminum, et custódi viam ejus:~† et exaltábit te ut hereditáte cápias \textbf{ter}ram:~* cum períerint peccatóres \textit{vi}\textbf{dé}bis.}
\versus{Vidi ímpium superexal\textbf{tá}tum,~* et elevátum sicut ce\textit{dros} \textbf{Lí}\textbf{ba}ni.}
\versus{Et transívi, et ecce non \textbf{e}rat:~* et quæsívi eum, et non est invéntus lo\textit{cus} \textbf{e}jus.}
\versus{Custódi innocéntiam, et vide æqui\textbf{tá}tem:~* quóniam sunt relíquiæ hómini \textit{pa}\textbf{cí}\textbf{fi}co.}
\versus{Injústi autem disperíbunt \textbf{si}mul:~* relíquiæ impiórum in\textit{te}\textbf{rí}bunt.}
\versus{Salus autem justórum a \textbf{Dó}mino:~* et protéctor eórum in témpore tribula\textit{ti}\textbf{ó}nis.}
\versus{Et adjuvábit eos Dóminus et liberábit \textbf{e}os:~* et éruet eos a peccatóribus, et salvábit eos: quia speravérunt \textit{in} \textbf{e}o.}
