\versus{In te, Dómine, sperávi non confún\textit{dar} \textit{in} \textit{æ}\textbf{tér}num:~* in justítia tua lí\textit{be}\textbf{ra} me.}
\versus{Inclína ad \textit{me} \textit{au}\textit{rem} \textbf{tu}am,~* accélera ut é\textit{ru}\textbf{as} me.}
\versus{Esto mihi in Deum protectórem, et in \textit{do}\textit{mum} \textit{re}\textbf{fú}gii:~* ut salvum \textit{me} \textbf{fá}cias.}
\versus{Quóniam fortitúdo mea, et refúgi\textit{um} \textit{me}\textit{um} \textbf{es} tu:~* et propter nomen tuum dedúces me, et enú\textit{tri}\textbf{es} me.}
\versus{Edúces me de láqueo hoc, quem ab\textit{scon}\textit{dé}\textit{runt} \textbf{mi}hi:~* quóniam tu es proté\textit{ctor} \textbf{me}us.}
\versus{In manus tuas comméndo \textit{spí}\textit{ri}\textit{tum} \textbf{me}um:~* redemísti me, Dómine, Deus ve\textit{ri}\textbf{tá}tis.}
\versus{Odísti observán\textit{tes} \textit{va}\textit{ni}\textbf{tá}tes,~* su\textit{per}\textbf{vá}cue.}
\versus{Ego autem in Dó\textit{mi}\textit{no} \textit{spe}\textbf{rá}vi:~* exsultábo, et lætábor in misericórdi\textit{a} \textbf{tu}a.}
\versus{Quóniam respexísti humi\textit{li}\textit{tá}\textit{tem} \textbf{me}am,~* salvásti de necessitátibus áni\textit{mam} \textbf{me}am.}
\versus{Nec conclusísti me in máni\textit{bus} \textit{i}\textit{ni}\textbf{mí}ci:~* statuísti in loco spatióso pe\textit{des} \textbf{me}os.}
\versus{Miserére mei, Dómine, quóniam tríbulor:~† conturbátus est in ira \textit{ó}\textit{cu}\textit{lus} \textbf{me}us,~* ánima mea, et ven\textit{ter} \textbf{me}us:}
\versus{Quóniam defécit in doló\textit{re} \textit{vi}\textit{ta} \textbf{me}a:~* et anni mei in \textit{ge}\textbf{mí}tibus.}
\versus{Infirmáta est in paupertá\textit{te} \textit{vir}\textit{tus} \textbf{me}a:~* et ossa mea con\textit{tur}\textbf{bá}ta sunt.}
\versus{Super omnes inimícos meos factus sum oppróbrium et vicí\textit{nis} \textit{me}\textit{is} \textbf{val}de:~* et timor no\textit{tis} \textbf{me}is.}
\versus{Qui vidébant me, foras \textit{fu}\textit{gé}\textit{runt} \textbf{a} me:~* oblivióni datus sum, tamquam mórtuus \textit{a} \textbf{cor}de.}
\versus{Factus sum \textit{tam}\textit{quam} \textit{vas} \textbf{pér}ditum:~* quóniam audívi vituperatiónem multórum commorántium in \textit{cir}\textbf{cú}itu.}
\versus{In eo dum convenírent \textit{si}\textit{mul} \textit{ad}\textbf{vér}sum me,~* accípere ánimam meam consi\textit{li}\textbf{á}ti sunt.}
\versus{Ego autem in te sperávi, Dómine:~† dixi: De\textit{us} \textit{me}\textit{us} \textbf{es} tu:~* in mánibus tuis sor\textit{tes} \textbf{me}æ.}
\versus{Eripe me de manu inimi\textit{có}\textit{rum} \textit{me}\textbf{ó}rum,~* et a persequén\textit{ti}\textbf{bus} me.}
\versus{Illústra fáciem tuam super servum tuum,~† salvum me fac in miseri\textit{cór}\textit{di}\textit{a} \textbf{tu}a:~* Dómine, non confúndar, quóniam in\textit{vo}\textbf{cá}vi te.}
\versus{Erubéscant ímpii, et deducán\textit{tur} \textit{in} \textit{in}\textbf{fér}num:~* muta fiant lábia \textit{do}\textbf{ló}sa.}
\versus{Quæ loquúntur advérsus justum \textit{i}\textit{ni}\textit{qui}\textbf{tá}tem:~* in supérbia, et in abu\textit{si}\textbf{ó}ne.}
\versus{Quam magna multitúdo dulcédi\textit{nis} \textit{tu}\textit{æ}, \textbf{Dó}mine,~* quam abscondísti timén\textit{ti}\textbf{bus} te.}
\versus{Perfecísti eis, \textit{qui} \textit{spe}\textit{rant} \textbf{in} te,~* in conspéctu filió\textit{rum} \textbf{hó}minum.}
\versus{Abscóndes eos in abscóndito fa\textit{ci}\textit{é}\textit{i} \textbf{tu}æ~* a conturbatió\textit{ne} \textbf{hó}minum.}
\versus{Próteges eos in taber\textit{ná}\textit{cu}\textit{lo} \textbf{tu}o~* a contradictióne \textit{lin}\textbf{guá}rum.}
\versus{Be\textit{ne}\textit{dí}\textit{ctus} \textbf{Dó}minus:~* quóniam mirificávit misericórdiam suam mihi in civitáte \textit{mu}\textbf{ní}ta.}
\versus{Ego autem dixi in excés\textit{su} \textit{men}\textit{tis} \textbf{me}æ:~* Projéctus sum a fácie oculórum \textit{tu}\textbf{ó}rum.}
\versus{Ideo exaudísti vocem ora\textit{ti}\textit{ó}\textit{nis} \textbf{me}æ,~* dum clamá\textit{rem} \textbf{ad} te.}
\versus{Dilígite Dóminum omnes sancti ejus:~† quóniam veritátem \textit{re}\textit{quí}\textit{ret} \textbf{Dó}minus,~* et retríbuet abundánter faciéntibus \textit{su}\textbf{pér}biam.}
\versus{Viríliter ágite, et confor\textit{té}\textit{tur} \textit{cor} \textbf{ve}strum,~* omnes, qui sperátis \textit{in} \textbf{Dó}mino.}
