\versus{Dómine, ne in furóre tuo \textit{ár}\textit{gu}\textbf{as} me,~* neque in ira tua corrípi\textbf{as} me.}
\versus{Quóniam sagíttæ tuæ infí\textit{xæ} \textit{sunt} \textbf{mi}hi:~* et confirmásti super me manum \textbf{tu}am.}
\versus{Non est sánitas in carne mea a fácie \textit{i}\textit{ræ} \textbf{tu}æ:~* non est pax óssibus meis a fácie peccatórum me\textbf{ó}rum.}
\versus{Quóniam iniquitátes meæ supergréssæ sunt \textit{ca}\textit{put} \textbf{me}um:~* et sicut onus grave gravátæ sunt \textbf{su}per me.}
\versus{Putruérunt et corrúptæ sunt cica\textit{trí}\textit{ces} \textbf{me}æ,~* a fácie insipiéntiæ \textbf{me}æ.}
\versus{Miser factus sum, et curvátus sum us\textit{que} \textit{in} \textbf{fi}nem:~* tota die contristátus ingredi\textbf{é}bar.}
\versus{Quóniam lumbi mei impléti sunt il\textit{lu}\textit{si}\textbf{ó}nibus:~* et non est sánitas in carne \textbf{me}a.}
\versus{Afflíctus sum, et humiliá\textit{tus} \textit{sum} \textbf{ni}mis:~* rugiébam a gémitu cordis \textbf{me}i.}
\versus{Dómine, ante te omne desidé\textit{ri}\textit{um} \textbf{me}um:~* et gémitus meus a te non est ab\textbf{scón}ditus.}
\versus{Cor meum conturbátum est,~† derelíquit me \textit{vir}\textit{tus} \textbf{me}a:~* et lumen oculórum meórum, et ipsum non est \textbf{me}cum.}
\versus{Amíci mei, et pró\textit{xi}\textit{mi} \textbf{me}i~* advérsum me appropinquavérunt, et ste\textbf{té}runt.}
\versus{Et qui juxta me erant, de lon\textit{ge} \textit{ste}\textbf{té}runt:~* et vim faciébant qui quærébant ánimam \textbf{me}am.}
\versus{Et qui inquirébant mala mihi, locúti sunt \textit{va}\textit{ni}\textbf{tá}tes:~* et dolos tota die medita\textbf{bán}tur.}
\versus{Ego autem tamquam surdus non \textit{au}\textit{di}\textbf{é}bam:~* et sicut mutus non apériens os \textbf{su}um.}
\versus{Et factus sum sicut ho\textit{mo} \textit{non} \textbf{áu}diens:~* et non habens in ore suo redarguti\textbf{ó}nes.}
\versus{Quóniam in te, Dómi\textit{ne}, \textit{spe}\textbf{rá}vi:~* tu exáudies me, Dómine, Deus \textbf{me}us.}
\versus{Quia dixi: Nequándo supergáudeant mihi ini\textit{mí}\textit{ci} \textbf{me}i:~* et dum commovéntur pedes mei, super me magna lo\textbf{cú}ti sunt.}
\versus{Quóniam ego in flagél\textit{la} \textit{pa}\textbf{rá}tus sum:~* et dolor meus in conspéctu meo \textbf{sem}per.}
\versus{Quóniam iniquitátem meam an\textit{nun}\textit{ti}\textbf{á}bo:~* et cogitábo pro peccáto \textbf{me}o.}
\versus{Inimíci autem mei vivunt, et confirmá\textit{ti} \textit{sunt} \textbf{su}per me:~* et multiplicáti sunt qui odérunt me i\textbf{ní}que.}
\versus{Qui retríbuunt mala pro bonis, detra\textit{hé}\textit{bant} \textbf{mi}hi:~* quóniam sequébar boni\textbf{tá}tem.}
\versus{Ne derelínquas me, Dómine, \textit{De}\textit{us} \textbf{me}us:~* ne discésseris \textbf{a} me.}
\versus{Inténde in adjutó\textit{ri}\textit{um} \textbf{me}um,~* Dómine, Deus, salútis \textbf{me}æ.}
