\versus{Júdica, Dómi\textbf{ne}, no\textbf{cén}tes me,~* expúgna \textit{im}\textit{pu}\textbf{gnán}tes me.}
\versus{Apprehénde \textbf{ar}ma et \textbf{scu}tum:~* et exsúrge in adjutó\textit{ri}\textit{um} \textbf{mi}hi.}
\versus{Effúnde frámeam, et conclúde advérsus eos, qui \textbf{per}se\textbf{quún}tur me:~* dic ánimæ meæ: Salus \textit{tu}\textit{a} \textbf{e}go sum.}
\versus{Confundántur et re\textbf{ve}re\textbf{án}tur,~* quæréntes á\textit{ni}\textit{mam} \textbf{me}am.}
\versus{Avertántur retrórsum, et \textbf{con}fun\textbf{dán}tur~* cogitántes \textit{mi}\textit{hi} \textbf{ma}la.}
\versus{Fiant tamquam pulvis ante \textbf{fá}ciem \textbf{ven}ti:~* et Angelus Dómini co\textit{ár}\textit{ctans} \textbf{e}os.}
\versus{Fiat via illórum téne\textbf{bræ} et \textbf{lú}bricum:~* et Angelus Dómini pér\textit{se}\textit{quens} \textbf{e}os.}
\versus{Quóniam gratis abscondérunt mihi intéritum \textbf{lá}quei \textbf{su}i:~* supervácue exprobravérunt á\textit{ni}\textit{mam} \textbf{me}am.}
\versus{Véniat illi láqueus, quem ignórat:~† et cáptio, quam abscóndit, appre\textbf{hén}dat \textbf{e}um:~* et in láqueum ca\textit{dat} \textit{in} \textbf{i}psum.}
\versus{Anima autem mea exsul\textbf{tá}bit in \textbf{Dó}mino:~* et delectábitur super salu\textit{tá}\textit{ri} \textbf{su}o.}
\versus{Omnia ossa \textbf{me}a \textbf{di}cent:~* Dómine, quis sí\textit{mi}\textit{lis} \textbf{ti}bi?}
\versus{Erípiens ínopem de manu forti\textbf{ó}rum \textbf{e}jus:~* egénum et páuperem a diripién\textit{ti}\textit{bus} \textbf{e}um.}
\versus{Surgéntes \textbf{te}stes i\textbf{ní}qui,~* quæ ignorábam in\textit{ter}\textit{ro}\textbf{gá}bant me.}
\versus{Retribuébant mihi \textbf{ma}la pro \textbf{bo}nis:~* sterilitátem á\textit{ni}\textit{mæ} \textbf{me}æ.}
\versus{Ego autem cum mihi mo\textbf{lé}sti \textbf{es}sent,~* indué\textit{bar} \textit{ci}\textbf{lí}cio.}
\versus{Humiliábam in jejúnio \textbf{á}nimam \textbf{me}am:~* et orátio mea in sinu meo \textit{con}\textit{ver}\textbf{té}tur.}
\versus{Quasi próximum, et quasi fratrem nostrum, sic \textbf{com}pla\textbf{cé}bam:~* quasi lugens et contristátus, sic hu\textit{mi}\textit{li}\textbf{á}bar.}
\versus{Et advérsum me lætáti sunt, et \textbf{con}ve\textbf{né}runt:~* congregáta sunt super me flagélla, et \textit{i}\textit{gno}\textbf{rá}vi.}
\versus{Dissipáti sunt, nec compúncti,~† tentavérunt me, subsannavérunt me subsan\textbf{na}ti\textbf{ó}ne:~* frenduérunt super me dén\textit{ti}\textit{bus} \textbf{su}is.}
\versus{Dómine, \textbf{quan}do re\textbf{spí}cies?~* restítue ánimam meam a malignitáte eórum, a leónibus ú\textit{ni}\textit{cam} \textbf{me}am.}
\versus{Confitébor tibi in ec\textbf{clé}sia \textbf{ma}gna,~* in pópulo gra\textit{vi} \textit{lau}\textbf{dá}bo te.}
\versus{Non supergáudeant mihi qui adversántur \textbf{mi}hi i\textbf{ní}que:~* qui odérunt me gratis et án\textit{nu}\textit{unt} \textbf{ó}culis.}
\versus{Quóniam mihi quidem pacífice \textbf{lo}que\textbf{bán}tur:~* et in iracúndia terræ loquéntes, dolos \textit{co}\textit{gi}\textbf{tá}bant.}
\versus{Et dilatavérunt super \textbf{me} os \textbf{su}um:~* dixérunt: Euge, euge, vidérunt ó\textit{cu}\textit{li} \textbf{no}stri.}
\versus{Vidísti, Dómi\textbf{ne}, ne \textbf{sí}leas:~* Dómine, ne di\textit{scé}\textit{das} \textbf{a} me.}
\versus{Exsúrge et inténde ju\textbf{dí}cio \textbf{me}o:~* Deus meus, et Dóminus meus in \textit{cau}\textit{sam} \textbf{me}am.}
\versus{Júdica me secúndum justítiam tuam, Dómine, \textbf{De}us \textbf{me}us,~* et non supergáu\textit{de}\textit{ant} \textbf{mi}hi.}
\versus{Non dicant in córdibus suis:~† Euge, euge, \textbf{á}nimæ \textbf{no}stræ:~* nec dicant: Devorá\textit{vi}\textit{mus} \textbf{e}um.}
\versus{Erubéscant et revere\textbf{án}tur \textbf{si}mul,~* qui gratulántur \textit{ma}\textit{lis} \textbf{me}is.}
\versus{Induántur confusióne et \textbf{re}ve\textbf{rén}tia~* qui magna lo\textit{quún}\textit{tur} \textbf{su}per me.}
\versus{Exsúltent et læténtur qui volunt ju\textbf{stí}tiam \textbf{me}am:~* et dicant semper: Magnificétur Dóminus qui volunt pacem \textit{ser}\textit{vi} \textbf{e}jus.}
\versus{Et lingua mea meditábitur ju\textbf{stí}tiam \textbf{tu}am,~* tota die \textit{lau}\textit{dem} \textbf{tu}am.}
