\versus{In te, Dómine, sperávi non confúndar \textbf{in} æ\textbf{tér}num:~* in justítia tua \textbf{lí}be\textbf{ra} me.}
\versus{Inclína ad me \textbf{au}rem \textbf{tu}am,~* accélera ut \textbf{é}ru\textbf{as} me.}
\versus{Esto mihi in Deum protectórem, et in \textbf{do}mum re\textbf{fú}gii:~* ut \textbf{sal}vum me \textbf{fá}cias.}
\versus{Quóniam fortitúdo mea, et refúgium \textbf{me}um \textbf{es} tu:~* et propter nomen tuum dedúces me, et e\textbf{nú}tri\textbf{es} me.}
\versus{Edúces me de láqueo hoc, quem abscon\textbf{dé}runt \textbf{mi}hi:~* quóniam tu es pro\textbf{té}ctor \textbf{me}us.}
\versus{In manus tuas comméndo \textbf{spí}ritum \textbf{me}um:~* redemísti me, Dómine, Deus \textbf{ve}ri\textbf{tá}tis.}
\versus{Odísti observántes \textbf{va}ni\textbf{tá}tes,~* \textbf{su}per\textbf{vá}cue.}
\versus{Ego autem in Dómi\textbf{no} spe\textbf{rá}vi:~* exsultábo, et lætábor in miseri\textbf{cór}dia \textbf{tu}a.}
\versus{Quóniam respexísti humili\textbf{tá}tem \textbf{me}am,~* salvásti de necessitátibus \textbf{á}nimam \textbf{me}am.}
\versus{Nec conclusísti me in mánibus \textbf{i}ni\textbf{mí}ci:~* statuísti in loco spatióso \textbf{pe}des \textbf{me}os.}
\versus{Miserére mei, Dómine, quóniam tríbulor:~† conturbátus est in ira \textbf{ó}culus \textbf{me}us,~* ánima mea, et \textbf{ven}ter \textbf{me}us:}
\versus{Quóniam defécit in dolóre \textbf{vi}ta \textbf{me}a:~* et anni mei \textbf{in} ge\textbf{mí}tibus.}
\versus{Infirmáta est in paupertáte \textbf{vir}tus \textbf{me}a:~* et ossa mea \textbf{con}tur\textbf{bá}ta sunt.}
\versus{Super omnes inimícos meos factus sum oppróbrium et vicínis \textbf{me}is \textbf{val}de:~* et timor \textbf{no}tis \textbf{me}is.}
\versus{Qui vidébant me, foras fu\textbf{gé}runt \textbf{a} me:~* oblivióni datus sum, tamquam mórtu\textbf{us} a \textbf{cor}de.}
\versus{Factus sum \textbf{tam}quam vas \textbf{pér}ditum:~* quóniam audívi vituperatiónem multórum commorántium \textbf{in} cir\textbf{cú}itu.}
\versus{In eo dum convenírent \textbf{si}mul ad\textbf{vér}sum me,~* accípere ánimam meam con\textbf{si}li\textbf{á}ti sunt.}
\versus{Ego autem in te sperávi, Dómine:~† dixi: Deus \textbf{me}us \textbf{es} tu:~* in mánibus tuis \textbf{sor}tes \textbf{me}æ.}
\versus{Eripe me de manu inimi\textbf{có}rum me\textbf{ó}rum,~* et a perse\textbf{quén}ti\textbf{bus} me.}
\versus{Illústra fáciem tuam super servum tuum,~† salvum me fac in miseri\textbf{cór}dia \textbf{tu}a:~* Dómine, non confúndar, quóniam \textbf{in}vo\textbf{cá}vi te.}
\versus{Erubéscant ímpii, et deducántur \textbf{in} in\textbf{fér}num:~* muta fiant lábi\textbf{a} do\textbf{ló}sa.}
\versus{Quæ loquúntur advérsus justum i\textbf{ni}qui\textbf{tá}tem:~* in supérbia, et in a\textbf{bu}si\textbf{ó}ne.}
\versus{Quam magna multitúdo dulcédinis \textbf{tu}æ, \textbf{Dó}mine,~* quam abscondísti ti\textbf{mén}ti\textbf{bus} te.}
\versus{Perfecísti eis, qui \textbf{spe}rant \textbf{in} te,~* in conspéctu fili\textbf{ó}rum \textbf{hó}minum.}
\versus{Abscóndes eos in abscóndito faci\textbf{é}i \textbf{tu}æ~* a conturbati\textbf{ó}ne \textbf{hó}minum.}
\versus{Próteges eos in taber\textbf{ná}culo \textbf{tu}o~* a contradicti\textbf{ó}ne lin\textbf{guá}rum.}
\versus{Bene\textbf{dí}ctus \textbf{Dó}minus:~* quóniam mirificávit misericórdiam suam mihi in civi\textbf{tá}te mu\textbf{ní}ta.}
\versus{Ego autem dixi in excéssu \textbf{men}tis \textbf{me}æ:~* Projéctus sum a fácie ocu\textbf{ló}rum tu\textbf{ó}rum.}
\versus{Ideo exaudísti vocem orati\textbf{ó}nis \textbf{me}æ,~* dum cla\textbf{má}rem \textbf{ad} te.}
\versus{Dilígite Dóminum omnes sancti ejus:~† quóniam veritátem re\textbf{quí}ret \textbf{Dó}minus,~* et retríbuet abundánter faciénti\textbf{bus} su\textbf{pér}biam.}
\versus{Viríliter ágite, et confor\textbf{té}tur cor \textbf{ve}strum,~* omnes, qui spe\textbf{rá}tis in \textbf{Dó}mino.}
