\versus{Deus deórum, Dómi\textit{nus} \textit{lo}\textbf{cú}tus est:~* et \textit{vo}\textit{cá}\textit{vit} \textbf{ter}ram,}
\versus{A solis ortu usque \textit{ad} \textit{oc}\textbf{cá}sum:~* ex Sion spécies \textit{de}\textit{có}\textit{ris} \textbf{e}jus.}
\versus{Deus mani\textit{fé}\textit{ste} \textbf{vé}niet:~* Deus noster \textit{et} \textit{non} \textit{si}\textbf{lé}bit.}
\versus{Ignis in conspéctu ejus \textit{e}\textit{xar}\textbf{dé}scet:~* et in circúitu ejus \textit{tem}\textit{pé}\textit{stas} \textbf{vá}\textbf{li}da.}
\versus{Advocábit cæ\textit{lum} \textit{de}\textbf{súr}sum:~* et terram discérnere \textit{pó}\textit{pu}\textit{lum} \textbf{su}um.}
\versus{Congregáte illi \textit{san}\textit{ctos} \textbf{e}jus:~* qui órdinant testaméntum ejus su\textit{per} \textit{sa}\textit{cri}\textbf{fí}\textbf{ci}a.}
\versus{Et annuntiábunt cæli justí\textit{ti}\textit{am} \textbf{e}jus:~* quóni\textit{am} \textit{De}\textit{us} \textbf{ju}\textbf{dex} est.}
\versus{Audi, pópulus meus, et loquar:~† Israël, et testifi\textit{cá}\textit{bor} \textbf{ti}bi:~* Deus, De\textit{us} \textit{tu}\textit{us} \textbf{e}\textbf{go} sum.}
\versus{Non in sacrifíciis tuis \textit{ár}\textit{gu}\textbf{am} te:~* holocáusta autem tua in conspéctu \textit{me}\textit{o} \textit{sunt} \textbf{sem}per.}
\versus{Non accípiam de domo \textit{tu}\textit{a} \textbf{ví}tulos:~* neque de grégi\textit{bus} \textit{tu}\textit{is} \textbf{hir}cos.}
\versus{Quóniam meæ sunt omnes fe\textit{ræ} \textit{sil}\textbf{vá}rum:~* juménta in món\textit{ti}\textit{bus} \textit{et} \textbf{bo}ves.}
\versus{Cognóvi ómnia volatí\textit{li}\textit{a} \textbf{cæ}li:~* et pulchritú\textit{do} \textit{a}\textit{gri} \textbf{me}\textbf{cum} est.}
\versus{Si esuríero, non \textit{di}\textit{cam} \textbf{ti}bi:~* meus est enim orbis terræ, et ple\textit{ni}\textit{tú}\textit{do} \textbf{e}jus.}
\versus{Numquid manducábo car\textit{nes} \textit{tau}\textbf{ró}rum?~* aut sánguinem hir\textit{có}\textit{rum} \textit{po}\textbf{tá}bo?}
\versus{Immola Deo sacrifí\textit{ci}\textit{um} \textbf{lau}dis:~* et redde Altíssi\textit{mo} \textit{vo}\textit{ta} \textbf{tu}a.}
\versus{Et ínvoca me in die tribu\textit{la}\textit{ti}\textbf{ó}nis:~* éruam te, et ho\textit{no}\textit{ri}\textit{fi}\textbf{cá}\textbf{bis} me.}
\versus{Peccatóri autem \textit{di}\textit{xit} \textbf{De}us:~* Quare tu enárras justítias meas, et assúmis testaméntum me\textit{um} \textit{per} \textit{os} \textbf{tu}um?}
\versus{Tu vero odísti \textit{di}\textit{sci}\textbf{plí}nam:~* et projecísti sermónes \textit{me}\textit{os} \textit{re}\textbf{trór}sum:}
\versus{Si vidébas furem, curré\textit{bas} \textit{cum} \textbf{e}o:~* et cum adúlteris portiónem \textit{tu}\textit{am} \textit{po}\textbf{né}bas.}
\versus{Os tuum abundá\textit{vit} \textit{ma}\textbf{lí}tia:~* et lingua tua con\textit{cin}\textit{ná}\textit{bat} \textbf{do}los.}
\versus{Sedens advérsus fratrem tuum loquebáris,~† et advérsus fílium matris tuæ po\textit{né}\textit{bas} \textbf{scán}dalum:~* hæc fe\textit{cí}\textit{sti}, \textit{et} \textbf{tá}\textbf{cu}i.}
\versus{Existimásti, iníque, quod ero \textit{tu}\textit{i} \textbf{sí}milis:~* árguam te, et státuam contra \textit{fá}\textit{ci}\textit{em} \textbf{tu}am.}
\versus{Intellígite hæc, qui obliviscí\textit{mi}\textit{ni} \textbf{De}um:~* nequándo rápiat, et non \textit{sit} \textit{qui} \textit{e}\textbf{rí}\textbf{pi}at.}
\versus{Sacrifícium laudis hono\textit{ri}\textit{fi}\textbf{cá}bit me:~* et illic iter, quo osténdam illi sa\textit{lu}\textit{tá}\textit{re} \textbf{De}i.}
