\versus{Beátus qui intélligit super e\textit{gé}\textit{num}, \textit{et} \textbf{páu}perem:~* in die mala liberábit e\textit{um} \textbf{Dó}minus.}
\versus{Dóminus consérvet eum, et vivíficet eum, et beátum fáciat \textit{e}\textit{um} \textit{in} \textbf{ter}ra:~* et non tradat eum in ánimam inimicó\textit{rum} \textbf{e}jus.}
\versus{Dóminus opem ferat illi super lectum \textit{do}\textit{ló}\textit{ris} \textbf{e}jus:~* univérsum stratum ejus versásti in infirmitá\textit{te} \textbf{e}jus.}
\versus{Ego dixi: Dómine, mi\textit{se}\textit{ré}\textit{re} \textbf{me}i:~* sana ánimam meam, quia peccá\textit{vi} \textbf{ti}bi.}
\versus{Inimíci mei dixé\textit{runt} \textit{ma}\textit{la} \textbf{mi}hi:~* Quando moriétur, et períbit no\textit{men} \textbf{e}jus?}
\versus{Et si ingrediebátur ut vidéret, va\textit{na} \textit{lo}\textit{que}\textbf{bá}tur:~* cor ejus congregávit iniquitá\textit{tem} \textbf{si}bi.}
\versus{Egredi\textit{e}\textit{bá}\textit{tur} \textbf{fo}ras,~* et loquebátur in \textit{i}\textbf{dí}psum.}
\versus{Advérsum me susurrábant omnes i\textit{ni}\textit{mí}\textit{ci} \textbf{me}i:~* advérsum me cogitábant ma\textit{la} \textbf{mi}hi.}
\versus{Verbum iníquum constitu\textit{é}\textit{runt} \textit{ad}\textbf{vér}sum me:~* Numquid qui dormit non adjíciet ut \textit{re}\textbf{súr}gat?}
\versus{Etenim homo pacis meæ, \textit{in} \textit{quo} \textit{spe}\textbf{rá}vi:~* qui edébat panes meos, magnificávit super me supplanta\textit{ti}\textbf{ó}nem.}
\versus{Tu autem, Dómine, miserére mei, et \textit{re}\textit{sú}\textit{sci}\textbf{ta} me:~* et retríbu\textit{am} \textbf{e}is.}
\versus{In hoc cognóvi quóni\textit{am} \textit{vo}\textit{lu}\textbf{í}sti me:~* quóniam non gaudébit inimícus me\textit{us} \textbf{su}per me.}
\versus{Me autem propter innocénti\textit{am} \textit{su}\textit{sce}\textbf{pí}sti:~* et confirmásti me in conspéctu tuo in \textit{æ}\textbf{tér}num.}
\versus{Benedíctus Dóminus, Deus Israël, a sǽculo et \textit{us}\textit{que} \textit{in} \textbf{sǽ}culum:~* fi\textit{at}, \textbf{fi}at.}
