\versus{Eructávit cor meum \textbf{ver}bum \textbf{bo}num:~* dico ego ópera \textit{me}\textit{a} \textbf{Re}gi.}
\versus{Lingua mea \textbf{cá}lamus \textbf{scri}bæ:~* velóci\textit{ter} \textit{scri}\textbf{bén}tis.}
\versus{Speciósus forma præ fíliis hóminum,~† diffúsa est grátia in \textbf{lá}biis \textbf{tu}is:~* proptérea benedíxit te Deus \textit{in} \textit{æ}\textbf{tér}num.}
\versus{Accíngere gládio tuo super \textbf{fe}mur \textbf{tu}um,~* \textit{po}\textit{ten}\textbf{tís}\textbf{si}me.}
\versus{Spécie tua et pulchri\textbf{tú}dine \textbf{tu}a:~* inténde, próspere procé\textit{de}, \textit{et} \textbf{re}gna.}
\versus{Propter veritátem, et mansuetúdinem, \textbf{et} ju\textbf{stí}tiam:~* et dedúcet te mirabíliter déx\textit{te}\textit{ra} \textbf{tu}a.}
\versus{Sagíttæ tuæ acútæ, pópuli \textbf{sub} te \textbf{ca}dent:~* in corda inimi\textit{có}\textit{rum} \textbf{Re}gis.}
\versus{Sedes tua, Deus, in \textbf{sǽ}culum \textbf{sǽ}culi:~* virga directiónis virga \textit{re}\textit{gni} \textbf{tu}i.}
\versus{Dilexísti justítiam, et odísti i\textbf{ni}qui\textbf{tá}tem:~* proptérea unxit te, Deus, Deus tuus, óleo lætítiæ præ consór\textit{ti}\textit{bus} \textbf{tu}is.}
\versus{Myrrha, et gutta, et cásia a vestiméntis tuis, a dómi\textbf{bus} e\textbf{búr}neis:~* ex quibus delectavérunt te fíliæ regum in ho\textit{nó}\textit{re} \textbf{tu}o.}
\versus{Astitit regína a dextris tuis in vestítu \textbf{de}au\textbf{rá}to:~* circúmdata va\textit{ri}\textit{e}\textbf{tá}te.}
\versus{Audi, fília, et vide, et inclína \textbf{au}rem \textbf{tu}am:~* et oblivíscere pópulum tuum, et domum \textit{pa}\textit{tris} \textbf{tu}i.}
\versus{Et concupíscet Rex de\textbf{có}rem \textbf{tu}um:~* quóniam ipse est Dóminus Deus tuus, et ado\textit{rá}\textit{bunt} \textbf{e}um.}
\versus{Et fíliæ Tyri \textbf{in} mu\textbf{né}ribus~* vultum tuum deprecabúntur: omnes dí\textit{vi}\textit{tes} \textbf{ple}bis.}
\versus{Omnis glória ejus fíliæ \textbf{Re}gis ab \textbf{in}tus,~* in fímbriis áureis circumamícta va\textit{ri}\textit{e}\textbf{tá}\textbf{ti}bus.}
\versus{Adducéntur Regi vírgi\textbf{nes} post \textbf{e}am:~* próximæ ejus affe\textit{rén}\textit{tur} \textbf{ti}bi.}
\versus{Afferéntur in lætítia et exsul\textbf{ta}ti\textbf{ó}ne:~* adducéntur in \textit{tem}\textit{plum} \textbf{Re}gis.}
\versus{Pro pátribus tuis nati sunt \textbf{ti}bi \textbf{fí}lii:~* constítues eos príncipes super \textit{om}\textit{nem} \textbf{ter}ram.}
\versus{Mémores erunt \textbf{nó}minis \textbf{tu}i:~* in omni generatióne et gene\textit{ra}\textit{ti}\textbf{ó}nem.}
\versus{Proptérea pópuli confitebúntur tibi \textbf{in} æ\textbf{tér}num:~* et in sǽ\textit{cu}\textit{lum} \textbf{sǽ}\textbf{cu}li.}
