\versus{Deus, áuribus \textbf{no}stris au\textbf{dí}vimus:~* patres nostri annuntia\textit{vé}\textit{runt} \textbf{no}bis.}
\versus{Opus, quod operátus es in di\textbf{é}bus e\textbf{ó}rum,~* et in dié\textit{bus} \textit{an}\textbf{tí}quis.}
\versus{Manus tua gentes dispérdidit, et plan\textbf{tá}sti \textbf{e}os:~* afflixísti pópulos, et expu\textit{lí}\textit{sti} \textbf{e}os.}
\versus{Nec enim in gládio suo posse\textbf{dé}runt \textbf{ter}ram,~* et bráchium eórum non sal\textit{vá}\textit{vit} \textbf{e}os:}
\versus{Sed déxtera tua, et bráchium tuum, et illuminátio \textbf{vul}tus \textbf{tu}i,~* quóniam complacuí\textit{sti} \textit{in} \textbf{e}is.}
\versus{Tu es ipse Rex meus et \textbf{De}us \textbf{me}us:~* qui mandas sa\textit{lú}\textit{tes} \textbf{Ja}cob.}
\versus{In te inimícos nostros venti\textbf{lá}bimus \textbf{cor}nu:~* et in nómine tuo spernémus insurgén\textit{tes} \textit{in} \textbf{no}bis.}
\versus{Non enim in arcu \textbf{me}o spe\textbf{rá}bo:~* et gládius meus \textit{non} \textit{sal}\textbf{vá}bit me.}
\versus{Salvásti enim nos de affli\textbf{gén}ti\textbf{bus} nos:~* et odiéntes nos \textit{con}\textit{fu}\textbf{dí}sti.}
\versus{In Deo laudábimur \textbf{to}ta \textbf{di}e:~* et in nómine tuo confitébi\textit{mur} \textit{in} \textbf{sǽ}culum.}
\versus{Nunc autem repulísti et \textbf{con}fu\textbf{dí}sti nos:~* et non egrediéris, Deus, in virtú\textit{ti}\textit{bus} \textbf{no}stris.}
\versus{Avertísti nos retrórsum post ini\textbf{mí}cos \textbf{no}stros:~* et qui odérunt nos, diripi\textit{é}\textit{bant} \textbf{si}bi.}
\versus{Dedísti nos tamquam \textbf{o}ves e\textbf{scá}rum:~* et in Géntibus \textit{di}\textit{sper}\textbf{sí}sti nos.}
\versus{Vendidísti pópulum tuum \textbf{si}ne \textbf{pré}tio:~* et non fuit multitúdo in commutatióni\textit{bus} \textit{e}\textbf{ó}rum.}
\versus{Posuísti nos oppróbrium vi\textbf{cí}nis \textbf{no}stris,~* subsannatiónem et derísum his, qui sunt in circú\textit{i}\textit{tu} \textbf{no}stro.}
\versus{Posuísti nos in simili\textbf{tú}dinem \textbf{Gén}tibus:~* commotiónem cápi\textit{tis} \textit{in} \textbf{pó}pulis.}
\versus{Tota die verecúndia mea \textbf{con}tra \textbf{me} est,~* et confúsio faciéi meæ coo\textit{pé}\textit{ru}\textbf{it} me.}
\versus{A voce exprobrántis, et \textbf{o}blo\textbf{quén}tis:~* a fácie inimíci, et \textit{per}\textit{se}\textbf{quén}tis.}
\versus{Hæc ómnia venérunt super nos, nec o\textbf{blí}ti \textbf{su}mus te:~* et iníque non égimus in testa\textit{mén}\textit{to} \textbf{tu}o.}
\versus{Et non recéssit \textbf{re}tro cor \textbf{no}strum:~* et declinásti sémitas nostras a \textit{vi}\textit{a} \textbf{tu}a:}
\versus{Quóniam humiliásti nos in loco af\textbf{fli}cti\textbf{ó}nis,~* et coopéruit nos \textit{um}\textit{bra} \textbf{mor}tis.}
\versus{Si oblíti sumus nomen \textbf{De}i \textbf{no}stri,~* et si expándimus manus nostras ad deum \textit{a}\textit{li}\textbf{é}num:}
\versus{Nonne Deus re\textbf{quí}ret \textbf{i}sta?~* ipse enim novit abscón\textit{di}\textit{ta} \textbf{cor}dis.}
\versus{Quóniam propter te mortificámur \textbf{to}ta \textbf{di}e:~* æstimáti sumus sicut oves oc\textit{ci}\textit{si}\textbf{ó}nis.}
\versus{Exsúrge, quare ob\textbf{dór}mis, \textbf{Dó}mine?~* exsúrge, et ne repél\textit{las} \textit{in} \textbf{fi}nem.}
\versus{Quare fáciem tuam avértis, oblivísceris inópiæ nostræ, et tribulati\textbf{ó}nis \textbf{no}stræ?
\versus{Quóniam humiliáta est in púlvere \textbf{á}nima \textbf{no}stra:~* conglutinátus est in terra \textit{ven}\textit{ter} \textbf{no}ster.}
\versus{Exsúrge, Dómine, \textbf{ád}ju\textbf{va} nos:~* et rédime nos propter \textit{no}\textit{men} \textbf{tu}um.}
