\versus{Deus, áuribus no\textit{stris} \textit{au}\textbf{dí}vimus:~* patres nostri annuntiavérunt \textbf{no}bis.}
\versus{Opus, quod operátus es in dié\textit{bus} \textit{e}\textbf{ó}rum,~* et in diébus an\textbf{tí}quis.}
\versus{Manus tua gentes dispérdidit, et plan\textit{tá}\textit{sti} \textbf{e}os:~* afflixísti pópulos, et expulísti \textbf{e}os.}
\versus{Nec enim in gládio suo posse\textit{dé}\textit{runt} \textbf{ter}ram,~* et bráchium eórum non salvávit \textbf{e}os:}
\versus{Sed déxtera tua, et bráchium tuum, et illuminátio \textit{vul}\textit{tus} \textbf{tu}i,~* quóniam complacuísti in \textbf{e}is.}
\versus{Tu es ipse Rex meus et \textit{De}\textit{us} \textbf{me}us:~* qui mandas salútes \textbf{Ja}cob.}
\versus{In te inimícos nostros ventilá\textit{bi}\textit{mus} \textbf{cor}nu:~* et in nómine tuo spernémus insurgéntes in \textbf{no}bis.}
\versus{Non enim in arcu me\textit{o} \textit{spe}\textbf{rá}bo:~* et gládius meus non sal\textbf{vá}bit me.}
\versus{Salvásti enim nos de affli\textit{gén}\textit{ti}\textbf{bus} nos:~* et odiéntes nos confu\textbf{dí}sti.}
\versus{In Deo laudábimur \textit{to}\textit{ta} \textbf{di}e:~* et in nómine tuo confitébimur in \textbf{sǽ}culum.}
\versus{Nunc autem repulísti et \textit{con}\textit{fu}\textbf{dí}sti nos:~* et non egrediéris, Deus, in virtútibus \textbf{no}stris.}
\versus{Avertísti nos retrórsum post ini\textit{mí}\textit{cos} \textbf{no}stros:~* et qui odérunt nos, diripiébant \textbf{si}bi.}
\versus{Dedísti nos tamquam o\textit{ves} \textit{e}\textbf{scá}rum:~* et in Géntibus disper\textbf{sí}sti nos.}
\versus{Vendidísti pópulum tuum \textit{si}\textit{ne} \textbf{pré}tio:~* et non fuit multitúdo in commutatiónibus e\textbf{ó}rum.}
\versus{Posuísti nos oppróbrium vi\textit{cí}\textit{nis} \textbf{no}stris,~* subsannatiónem et derísum his, qui sunt in circúitu \textbf{no}stro.}
\versus{Posuísti nos in similitú\textit{di}\textit{nem} \textbf{Gén}tibus:~* commotiónem cápitis in \textbf{pó}pulis.}
\versus{Tota die verecúndia mea \textit{con}\textit{tra} \textbf{me} est,~* et confúsio faciéi meæ coopéru\textbf{it} me.}
\versus{A voce exprobrántis, et \textit{o}\textit{blo}\textbf{quén}tis:~* a fácie inimíci, et perse\textbf{quén}tis.}
\versus{Hæc ómnia venérunt super nos, nec o\textit{blí}\textit{ti} \textbf{su}mus te:~* et iníque non égimus in testaménto \textbf{tu}o.}
\versus{Et non recéssit re\textit{tro} \textit{cor} \textbf{no}strum:~* et declinásti sémitas nostras a via \textbf{tu}a:}
\versus{Quóniam humiliásti nos in loco af\textit{fli}\textit{cti}\textbf{ó}nis,~* et coopéruit nos umbra \textbf{mor}tis.}
\versus{Si oblíti sumus nomen \textit{De}\textit{i} \textbf{no}stri,~* et si expándimus manus nostras ad deum ali\textbf{é}num:}
\versus{Nonne Deus re\textit{quí}\textit{ret} \textbf{i}sta?~* ipse enim novit abscóndita \textbf{cor}dis.}
\versus{Quóniam propter te mortificámur \textit{to}\textit{ta} \textbf{di}e:~* æstimáti sumus sicut oves occisi\textbf{ó}nis.}
\versus{Exsúrge, quare ob\textit{dór}\textit{mis}, \textbf{Dó}mine?~* exsúrge, et ne repéllas in \textbf{fi}nem.}
\versus{Quare fáciem tuam avértis, oblivísceris inópiæ nostræ, et tribulati\textit{ó}\textit{nis} \textbf{no}stræ?
\versus{Quóniam humiliáta est in púlvere á\textit{ni}\textit{ma} \textbf{no}stra:~* conglutinátus est in terra venter \textbf{no}ster.}
\versus{Exsúrge, Dómine, \textit{ád}\textit{ju}\textbf{va} nos:~* et rédime nos propter nomen \textbf{tu}um.}
