\versus{Eructávit cor meum \textbf{ver}bum \textbf{bo}num:~* dico ego ópera \textbf{me}a \textbf{Re}gi.}
\versus{Lingua mea \textbf{cá}lamus \textbf{scri}bæ:~* velóci\textbf{ter} scri\textbf{bén}tis.}
\versus{Speciósus forma præ fíliis hóminum,~† diffúsa est grátia in \textbf{lá}biis \textbf{tu}is:~* proptérea benedíxit te Deus \textbf{in} æ\textbf{tér}num.}
\versus{Accíngere gládio tuo super \textbf{fe}mur \textbf{tu}um,~* \textbf{po}ten\textbf{tís}sime.}
\versus{Spécie tua et pulchri\textbf{tú}dine \textbf{tu}a:~* inténde, próspere pro\textbf{cé}de, et \textbf{re}gna.}
\versus{Propter veritátem, et mansuetúdinem, \textbf{et} ju\textbf{stí}\textbf{ti}am:~* et dedúcet te mirabíliter \textbf{déx}tera \textbf{tu}a.}
\versus{Sagíttæ tuæ acútæ, pópuli \textbf{sub} te \textbf{ca}dent:~* in corda inimi\textbf{có}rum \textbf{Re}gis.}
\versus{Sedes tua, Deus, in \textbf{sǽ}culum \textbf{sǽ}\textbf{cu}li:~* virga directiónis virga \textbf{re}gni \textbf{tu}i.}
\versus{Dilexísti justítiam, et odísti i\textbf{ni}qui\textbf{tá}tem:~* proptérea unxit te, Deus, Deus tuus, óleo lætítiæ præ con\textbf{sór}tibus \textbf{tu}is.}
\versus{Myrrha, et gutta, et cásia a vestiméntis tuis, a dómi\textbf{bus} e\textbf{búr}\textbf{ne}is:~* ex quibus delectavérunt te fíliæ regum in ho\textbf{nó}re \textbf{tu}o.}
\versus{Astitit regína a dextris tuis in vestítu \textbf{de}au\textbf{rá}to:~* circúmdata va\textbf{ri}e\textbf{tá}te.}
\versus{Audi, fília, et vide, et inclína \textbf{au}rem \textbf{tu}am:~* et oblivíscere pópulum tuum, et domum \textbf{pa}tris \textbf{tu}i.}
\versus{Et concupíscet Rex de\textbf{có}rem \textbf{tu}um:~* quóniam ipse est Dóminus Deus tuus, et ado\textbf{rá}bunt \textbf{e}um.}
\versus{Et fíliæ Tyri \textbf{in} mu\textbf{né}\textbf{ri}bus~* vultum tuum deprecabúntur: omnes \textbf{dí}vites \textbf{ple}bis.}
\versus{Omnis glória ejus fíliæ \textbf{Re}gis ab \textbf{in}tus,~* in fímbriis áureis circumamícta va\textbf{ri}e\textbf{tá}tibus.}
\versus{Adducéntur Regi vírgi\textbf{nes} post \textbf{e}am:~* próximæ ejus affe\textbf{rén}tur \textbf{ti}bi.}
\versus{Afferéntur in lætítia et exsul\textbf{ta}ti\textbf{ó}ne:~* adducéntur in \textbf{tem}plum \textbf{Re}gis.}
\versus{Pro pátribus tuis nati sunt \textbf{ti}bi \textbf{fí}\textbf{li}i:~* constítues eos príncipes super \textbf{om}nem \textbf{ter}ram.}
\versus{Mémores erunt \textbf{nó}minis \textbf{tu}i:~* in omni generatióne et gene\textbf{ra}ti\textbf{ó}nem.}
\versus{Proptérea pópuli confitebúntur tibi \textbf{in} æ\textbf{tér}num:~* et in \textbf{sǽ}culum \textbf{sǽ}culi.}
