\versus{Audíte hæc, omnes \textbf{Gen}tes:~* áuribus percípite omnes, qui habitá\textit{tis} \textbf{or}bem:}
\versus{Quique terrígenæ, et fílii \textbf{hó}minum:~* simul in unum dives \textit{et} \textbf{pau}per.}
\versus{Os meum loquétur sapi\textbf{én}tiam:~* et meditátio cordis mei \textit{pru}\textbf{dén}\textbf{ti}am.}
\versus{Inclinábo in parábolam aurem \textbf{me}am:~* apériam in psaltério propositió\textit{nem} \textbf{me}am.}
\versus{Cur timébo in die \textbf{ma}la?~* iníquitas calcánei mei circúm\textit{da}\textbf{bit} me:}
\versus{Qui confídunt in virtúte \textbf{su}a:~* et in multitúdine divitiárum suárum glo\textit{ri}\textbf{án}tur.}
\versus{Frater non rédimit, rédimet \textbf{ho}mo:~* non dabit Deo placatió\textit{nem} \textbf{su}am.}
\versus{Et prétium redemptiónis ánimæ \textbf{su}æ:~* et laborábit in ætérnum, et vivet adhuc \textit{in} \textbf{fi}nem.}
\versus{Non vidébit intéritum, cum víderit sapiéntes mori\textbf{én}tes:~* simul insípiens, et stultus \textit{pe}\textbf{rí}bunt.}
\versus{Et relínquent aliénis divítias \textbf{su}as:~* et sepúlcra eórum domus illórum in \textit{æ}\textbf{tér}num.}
\versus{Tabernácula eórum in progénie et pro\textbf{gé}nie:~* vocavérunt nómina sua in ter\textit{ris} \textbf{su}is.}
\versus{Et homo, cum in honóre esset, non intel\textbf{lé}xit:~* comparátus est juméntis insipiéntibus, et símilis factus \textit{est} \textbf{il}lis.}
\versus{Hæc via illórum scándalum \textbf{i}psis:~* et póstea in ore suo com\textit{pla}\textbf{cé}bunt.}
\versus{Sicut oves in inférno pósi\textbf{ti} sunt:~* mors depá\textit{scet} \textbf{e}os.}
\versus{Et dominabúntur eórum justi in matu\textbf{tí}no:~* et auxílium eórum veteráscet in inférno a glória \textit{e}\textbf{ó}rum.}
\versus{Verúmtamen Deus rédimet ánimam meam de manu \textbf{ín}feri:~* cum accé\textit{pe}\textbf{rit} me.}
\versus{Ne timúeris, cum dives factus fúerit \textbf{ho}mo:~* et cum multiplicáta fúerit glória do\textit{mus} \textbf{e}jus.}
\versus{Quóniam cum interíerit, non sumet \textbf{óm}nia:~* neque descéndet cum eo glóri\textit{a} \textbf{e}jus.}
\versus{Quia ánima ejus in vita ipsíus benedi\textbf{cé}tur:~* confitébitur tibi cum beneféce\textit{ris} \textbf{e}i.}
\versus{Introíbit usque in progénies patrum su\textbf{ó}rum:~* et usque in ætérnum non vidé\textit{bit} \textbf{lu}men.}
\versus{Homo, cum in honóre esset, non intel\textbf{lé}xit:~* comparátus est juméntis insipiéntibus, et símilis factus \textit{est} \textbf{il}lis.}
