\versus{Deus deórum, Dó\textit{mi}\textit{nus} \textit{lo}\textbf{cú}tus est:~* et vocá\textit{vit} \textbf{ter}ram,}
\versus{A solis ortu us\textit{que} \textit{ad} \textit{oc}\textbf{cá}sum:~* ex Sion spécies decó\textit{ris} \textbf{e}jus.}
\versus{Deus ma\textit{ni}\textit{fé}\textit{ste} \textbf{vé}niet:~* Deus noster et non \textit{si}\textbf{lé}bit.}
\versus{Ignis in conspéctu e\textit{jus} \textit{e}\textit{xar}\textbf{dé}scet:~* et in circúitu ejus tempé\textit{stas} \textbf{vá}lida.}
\versus{Advocábit \textit{cæ}\textit{lum} \textit{de}\textbf{súr}sum:~* et terram discérnere pópu\textit{lum} \textbf{su}um.}
\versus{Congregáte il\textit{li} \textit{san}\textit{ctos} \textbf{e}jus:~* qui órdinant testaméntum ejus super sa\textit{cri}\textbf{fí}cia.}
\versus{Et annuntiábunt cæli ju\textit{stí}\textit{ti}\textit{am} \textbf{e}jus:~* quóniam De\textit{us} \textbf{ju}dex est.}
\versus{Audi, pópulus meus, et loquar:~† Israël, et testi\textit{fi}\textit{cá}\textit{bor} \textbf{ti}bi:~* Deus, Deus tu\textit{us} \textbf{e}go sum.}
\versus{Non in sacrifíciis tu\textit{is} \textit{ár}\textit{gu}\textbf{am} te:~* holocáusta autem tua in conspéctu meo \textit{sunt} \textbf{sem}per.}
\versus{Non accípiam de do\textit{mo} \textit{tu}\textit{a} \textbf{ví}tulos:~* neque de grégibus tu\textit{is} \textbf{hir}cos.}
\versus{Quóniam meæ sunt omnes \textit{fe}\textit{ræ} \textit{sil}\textbf{vá}rum:~* juménta in móntibus \textit{et} \textbf{bo}ves.}
\versus{Cognóvi ómnia vola\textit{tí}\textit{li}\textit{a} \textbf{cæ}li:~* et pulchritúdo a\textit{gri} \textbf{me}cum est.}
\versus{Si esuríero, \textit{non} \textit{di}\textit{cam} \textbf{ti}bi:~* meus est enim orbis terræ, et plenitú\textit{do} \textbf{e}jus.}
\versus{Numquid manducábo \textit{car}\textit{nes} \textit{tau}\textbf{ró}rum?~* aut sánguinem hircórum \textit{po}\textbf{tá}bo?}
\versus{Immola Deo sacri\textit{fí}\textit{ci}\textit{um} \textbf{lau}dis:~* et redde Altíssimo vo\textit{ta} \textbf{tu}a.}
\versus{Et ínvoca me in die tri\textit{bu}\textit{la}\textit{ti}\textbf{ó}nis:~* éruam te, et honori\textit{fi}\textbf{cá}bis me.}
\versus{Peccatóri au\textit{tem} \textit{di}\textit{xit} \textbf{De}us:~* Quare tu enárras justítias meas, et assúmis testaméntum meum per \textit{os} \textbf{tu}um?}
\versus{Tu vero odí\textit{sti} \textit{di}\textit{sci}\textbf{plí}nam:~* et projecísti sermónes meos \textit{re}\textbf{trór}sum:}
\versus{Si vidébas furem, cur\textit{ré}\textit{bas} \textit{cum} \textbf{e}o:~* et cum adúlteris portiónem tuam \textit{po}\textbf{né}bas.}
\versus{Os tuum abun\textit{dá}\textit{vit} \textit{ma}\textbf{lí}tia:~* et lingua tua concinná\textit{bat} \textbf{do}los.}
\versus{Sedens advérsus fratrem tuum loquebáris,~† et advérsus fílium matris tuæ \textit{po}\textit{né}\textit{bas} \textbf{scán}dalum:~* hæc fecísti, \textit{et} \textbf{tá}cui.}
\versus{Existimásti, iníque, quod e\textit{ro} \textit{tu}\textit{i} \textbf{sí}milis:~* árguam te, et státuam contra fáci\textit{em} \textbf{tu}am.}
\versus{Intellígite hæc, qui oblivi\textit{scí}\textit{mi}\textit{ni} \textbf{De}um:~* nequándo rápiat, et non sit qui \textit{e}\textbf{rí}piat.}
\versus{Sacrifícium laudis ho\textit{no}\textit{ri}\textit{fi}\textbf{cá}bit me:~* et illic iter, quo osténdam illi salutá\textit{re} \textbf{De}i.}
