\versus{Deus, áuribus nostris \textit{au}\textbf{dí}vimus:~* patres nostri annuntia\textit{vé}\textit{runt} \textbf{no}bis.}
\versus{Opus, quod operátus es in diébus \textit{e}\textbf{ó}rum,~* et in dié\textit{bus} \textit{an}\textbf{tí}quis.}
\versus{Manus tua gentes dispérdidit, et plantá\textit{sti} \textbf{e}os:~* afflixísti pópulos, et expu\textit{lí}\textit{sti} \textbf{e}os.}
\versus{Nec enim in gládio suo possedé\textit{runt} \textbf{ter}ram,~* et bráchium eórum non sal\textit{vá}\textit{vit} \textbf{e}os:}
\versus{Sed déxtera tua, et bráchium tuum, et illuminátio vul\textit{tus} \textbf{tu}i,~* quóniam complacuí\textit{sti} \textit{in} \textbf{e}is.}
\versus{Tu es ipse Rex meus et De\textit{us} \textbf{me}us:~* qui mandas sa\textit{lú}\textit{tes} \textbf{Ja}cob.}
\versus{In te inimícos nostros ventilábi\textit{mus} \textbf{cor}nu:~* et in nómine tuo spernémus insurgén\textit{tes} \textit{in} \textbf{no}bis.}
\versus{Non enim in arcu meo \textit{spe}\textbf{rá}bo:~* et gládius meus \textit{non} \textit{sal}\textbf{vá}bit me.}
\versus{Salvásti enim nos de affligén\textit{ti}\textbf{bus} nos:~* et odiéntes nos \textit{con}\textit{fu}\textbf{dí}sti.}
\versus{In Deo laudábimur to\textit{ta} \textbf{di}e:~* et in nómine tuo confitébi\textit{mur} \textit{in} \textbf{sǽ}culum.}
\versus{Nunc autem repulísti et con\textit{fu}\textbf{dí}sti nos:~* et non egrediéris, Deus, in virtú\textit{ti}\textit{bus} \textbf{no}stris.}
\versus{Avertísti nos retrórsum post inimí\textit{cos} \textbf{no}stros:~* et qui odérunt nos, diripi\textit{é}\textit{bant} \textbf{si}bi.}
\versus{Dedísti nos tamquam oves \textit{e}\textbf{scá}rum:~* et in Géntibus \textit{di}\textit{sper}\textbf{sí}sti nos.}
\versus{Vendidísti pópulum tuum si\textit{ne} \textbf{pré}tio:~* et non fuit multitúdo in commutatióni\textit{bus} \textit{e}\textbf{ó}rum.}
\versus{Posuísti nos oppróbrium vicí\textit{nis} \textbf{no}stris,~* subsannatiónem et derísum his, qui sunt in circú\textit{i}\textit{tu} \textbf{no}stro.}
\versus{Posuísti nos in similitúdi\textit{nem} \textbf{Gén}tibus:~* commotiónem cápi\textit{tis} \textit{in} \textbf{pó}pulis.}
\versus{Tota die verecúndia mea con\textit{tra} \textbf{me} est,~* et confúsio faciéi meæ coo\textit{pé}\textit{ru}\textbf{it} me.}
\versus{A voce exprobrántis, et o\textit{blo}\textbf{quén}tis:~* a fácie inimíci, et \textit{per}\textit{se}\textbf{quén}tis.}
\versus{Hæc ómnia venérunt super nos, nec oblí\textit{ti} \textbf{su}mus te:~* et iníque non égimus in testa\textit{mén}\textit{to} \textbf{tu}o.}
\versus{Et non recéssit retro \textit{cor} \textbf{no}strum:~* et declinásti sémitas nostras a \textit{vi}\textit{a} \textbf{tu}a:}
\versus{Quóniam humiliásti nos in loco affli\textit{cti}\textbf{ó}nis,~* et coopéruit nos \textit{um}\textit{bra} \textbf{mor}tis.}
\versus{Si oblíti sumus nomen De\textit{i} \textbf{no}stri,~* et si expándimus manus nostras ad deum \textit{a}\textit{li}\textbf{é}num:}
\versus{Nonne Deus requí\textit{ret} \textbf{i}sta?~* ipse enim novit abscón\textit{di}\textit{ta} \textbf{cor}dis.}
\versus{Quóniam propter te mortificámur to\textit{ta} \textbf{di}e:~* æstimáti sumus sicut oves oc\textit{ci}\textit{si}\textbf{ó}nis.}
\versus{Exsúrge, quare obdór\textit{mis}, \textbf{Dó}mine?~* exsúrge, et ne repél\textit{las} \textit{in} \textbf{fi}nem.}
\versus{Quare fáciem tuam avértis, oblivísceris inópiæ nostræ, et tribulatió\textit{nis} \textbf{no}stræ?
\versus{Quóniam humiliáta est in púlvere áni\textit{ma} \textbf{no}stra:~* conglutinátus est in terra \textit{ven}\textit{ter} \textbf{no}ster.}
\versus{Exsúrge, Dómine, ád\textit{ju}\textbf{va} nos:~* et rédime nos propter \textit{no}\textit{men} \textbf{tu}um.}
