\versus{Deus, áuribus nostris au\textbf{dí}vimus:~* patres nostri annuntia\textbf{vé}runt \textbf{no}bis.}
\versus{Opus, quod operátus es in diébus e\textbf{ó}rum,~* et in di\textbf{é}bus an\textbf{tí}quis.}
\versus{Manus tua gentes dispérdidit, et plantásti \textbf{e}os:~* afflixísti pópulos, et expu\textbf{lí}sti \textbf{e}os.}
\versus{Nec enim in gládio suo possedérunt \textbf{ter}ram,~* et bráchium eórum non sal\textbf{vá}vit \textbf{e}os:}
\versus{Sed déxtera tua, et bráchium tuum, et illuminátio vultus \textbf{tu}i,~* quóniam complacu\textbf{í}sti in \textbf{e}is.}
\versus{Tu es ipse Rex meus et Deus \textbf{me}us:~* qui mandas sa\textbf{lú}tes \textbf{Ja}cob.}
\versus{In te inimícos nostros ventilábimus \textbf{cor}nu:~* et in nómine tuo spernémus insur\textbf{gén}tes in \textbf{no}bis.}
\versus{Non enim in arcu meo spe\textbf{rá}bo:~* et gládius meus \textbf{non} sal\textbf{vá}bit me.}
\versus{Salvásti enim nos de affligénti\textbf{bus} nos:~* et odiéntes nos \textbf{con}fu\textbf{dí}sti.}
\versus{In Deo laudábimur tota \textbf{di}e:~* et in nómine tuo confitébi\textbf{mur} in \textbf{sǽ}culum.}
\versus{Nunc autem repulísti et confu\textbf{dí}sti nos:~* et non egrediéris, Deus, in vir\textbf{tú}tibus \textbf{no}stris.}
\versus{Avertísti nos retrórsum post inimícos \textbf{no}stros:~* et qui odérunt nos, diripi\textbf{é}bant \textbf{si}bi.}
\versus{Dedísti nos tamquam oves e\textbf{scá}rum:~* et in Géntibus \textbf{di}sper\textbf{sí}sti nos.}
\versus{Vendidísti pópulum tuum sine \textbf{pré}tio:~* et non fuit multitúdo in commutatióni\textbf{bus} e\textbf{ó}rum.}
\versus{Posuísti nos oppróbrium vicínis \textbf{no}stris,~* subsannatiónem et derísum his, qui sunt in cir\textbf{cú}itu \textbf{no}stro.}
\versus{Posuísti nos in similitúdinem \textbf{Gén}tibus:~* commotiónem cápi\textbf{tis} in \textbf{pó}pulis.}
\versus{Tota die verecúndia mea contra \textbf{me} est,~* et confúsio faciéi meæ coo\textbf{pé}ru\textbf{it} me.}
\versus{A voce exprobrántis, et oblo\textbf{quén}tis:~* a fácie inimíci, et \textbf{per}se\textbf{quén}tis.}
\versus{Hæc ómnia venérunt super nos, nec oblíti \textbf{su}mus te:~* et iníque non égimus in testa\textbf{mén}to \textbf{tu}o.}
\versus{Et non recéssit retro cor \textbf{no}strum:~* et declinásti sémitas nostras a \textbf{vi}a \textbf{tu}a:}
\versus{Quóniam humiliásti nos in loco afflicti\textbf{ó}nis,~* et coopéruit nos \textbf{um}bra \textbf{mor}tis.}
\versus{Si oblíti sumus nomen Dei \textbf{no}stri,~* et si expándimus manus nostras ad deum \textbf{a}li\textbf{é}num:}
\versus{Nonne Deus requíret \textbf{i}sta?~* ipse enim novit ab\textbf{scón}dita \textbf{cor}dis.}
\versus{Quóniam propter te mortificámur tota \textbf{di}e:~* æstimáti sumus sicut oves oc\textbf{ci}si\textbf{ó}nis.}
\versus{Exsúrge, quare obdórmis, \textbf{Dó}mine?~* exsúrge, et ne re\textbf{pél}las in \textbf{fi}nem.}
\versus{Quare fáciem tuam avértis, oblivísceris inópiæ nostræ, et tribulatiónis \textbf{no}stræ?
\versus{Quóniam humiliáta est in púlvere ánima \textbf{no}stra:~* conglutinátus est in terra \textbf{ven}ter \textbf{no}ster.}
\versus{Exsúrge, Dómine, ádju\textbf{va} nos:~* et rédime nos propter \textbf{no}men \textbf{tu}um.}
