\versus{Deus, áuribus \textbf{no}stris au\textbf{dí}\textbf{vi}mus:~* patres nostri annuntia\textbf{vé}runt \textbf{no}bis.}
\versus{Opus, quod operátus es in di\textbf{é}bus e\textbf{ó}rum,~* et in di\textbf{é}bus an\textbf{tí}quis.}
\versus{Manus tua gentes dispérdidit, et plan\textbf{tá}sti \textbf{e}os:~* afflixísti pópulos, et expu\textbf{lí}sti \textbf{e}os.}
\versus{Nec enim in gládio suo posse\textbf{dé}runt \textbf{ter}ram,~* et bráchium eórum non sal\textbf{vá}vit \textbf{e}os:}
\versus{Sed déxtera tua, et bráchium tuum, et illuminátio \textbf{vul}tus \textbf{tu}i,~* quóniam complacu\textbf{í}sti in \textbf{e}is.}
\versus{Tu es ipse Rex meus et \textbf{De}us \textbf{me}us:~* qui mandas sa\textbf{lú}tes \textbf{Ja}cob.}
\versus{In te inimícos nostros venti\textbf{lá}bimus \textbf{cor}nu:~* et in nómine tuo spernémus insur\textbf{gén}tes in \textbf{no}bis.}
\versus{Non enim in arcu \textbf{me}o spe\textbf{rá}bo:~* et gládius meus \textbf{non} sal\textbf{vá}bit me.}
\versus{Salvásti enim nos de affli\textbf{gén}ti\textbf{bus} nos:~* et odiéntes nos \textbf{con}fu\textbf{dí}sti.}
\versus{In Deo laudábimur \textbf{to}ta \textbf{di}e:~* et in nómine tuo confitébi\textbf{mur} in \textbf{sǽ}culum.}
\versus{Nunc autem repulísti et \textbf{con}fu\textbf{dí}\textbf{sti} nos:~* et non egrediéris, Deus, in vir\textbf{tú}tibus \textbf{no}stris.}
\versus{Avertísti nos retrórsum post ini\textbf{mí}cos \textbf{no}stros:~* et qui odérunt nos, diripi\textbf{é}bant \textbf{si}bi.}
\versus{Dedísti nos tamquam \textbf{o}ves e\textbf{scá}rum:~* et in Géntibus \textbf{di}sper\textbf{sí}sti nos.}
\versus{Vendidísti pópulum tuum \textbf{si}ne \textbf{pré}\textbf{ti}o:~* et non fuit multitúdo in commutatióni\textbf{bus} e\textbf{ó}rum.}
\versus{Posuísti nos oppróbrium vi\textbf{cí}nis \textbf{no}stris,~* subsannatiónem et derísum his, qui sunt in cir\textbf{cú}itu \textbf{no}stro.}
\versus{Posuísti nos in simili\textbf{tú}dinem \textbf{Gén}\textbf{ti}bus:~* commotiónem cápi\textbf{tis} in \textbf{pó}pulis.}
\versus{Tota die verecúndia mea \textbf{con}tra \textbf{me} est,~* et confúsio faciéi meæ coo\textbf{pé}ru\textbf{it} me.}
\versus{A voce exprobrántis, et \textbf{o}blo\textbf{quén}tis:~* a fácie inimíci, et \textbf{per}se\textbf{quén}tis.}
\versus{Hæc ómnia venérunt super nos, nec o\textbf{blí}ti \textbf{su}\textbf{mus} te:~* et iníque non égimus in testa\textbf{mén}to \textbf{tu}o.}
\versus{Et non recéssit \textbf{re}tro cor \textbf{no}strum:~* et declinásti sémitas nostras a \textbf{vi}a \textbf{tu}a:}
\versus{Quóniam humiliásti nos in loco af\textbf{fli}cti\textbf{ó}nis,~* et coopéruit nos \textbf{um}bra \textbf{mor}tis.}
\versus{Si oblíti sumus nomen \textbf{De}i \textbf{no}stri,~* et si expándimus manus nostras ad deum \textbf{a}li\textbf{é}num:}
\versus{Nonne Deus re\textbf{quí}ret \textbf{i}sta?~* ipse enim novit ab\textbf{scón}dita \textbf{cor}dis.}
\versus{Quóniam propter te mortificámur \textbf{to}ta \textbf{di}e:~* æstimáti sumus sicut oves oc\textbf{ci}si\textbf{ó}nis.}
\versus{Exsúrge, quare ob\textbf{dór}mis, \textbf{Dó}\textbf{mi}ne?~* exsúrge, et ne re\textbf{pél}las in \textbf{fi}nem.}
\versus{Quare fáciem tuam avértis, oblivísceris inópiæ nostræ, et tribulati\textbf{ó}nis \textbf{no}stræ?
\versus{Quóniam humiliáta est in púlvere \textbf{á}nima \textbf{no}stra:~* conglutinátus est in terra \textbf{ven}ter \textbf{no}ster.}
\versus{Exsúrge, Dómine, \textbf{ád}ju\textbf{va} nos:~* et rédime nos propter \textbf{no}men \textbf{tu}um.}
