\versus{Quemádmodum desíderat cervus ad fontes a\textbf{quá}rum:~* ita desíderat ánima mea \textit{ad} \textit{te}, \textbf{De}us.}
\versus{Sitívit ánima mea ad Deum fortem \textbf{vi}vum:~* quando véniam, et apparébo ante fá\textit{ci}\textit{em} \textbf{De}i?}
\versus{Fuérunt mihi lácrimæ meæ panes die ac \textbf{no}cte:~* dum dícitur mihi quotídie: Ubi est \textit{De}\textit{us} \textbf{tu}us?}
\versus{Hæc recordátus sum, et effúdi in me ánimam \textbf{me}am:~* quóniam transíbo in locum tabernáculi admirábilis, usque ad \textit{do}\textit{mum} \textbf{De}i.}
\versus{In voce exsultatiónis, et confessi\textbf{ó}nis:~* sonus \textit{e}\textit{pu}\textbf{lán}tis.}
\versus{Quare tristis es, ánima \textbf{me}a?~* et qua\textit{re} \textit{con}\textbf{túr}bas me?}
\versus{Spera in Deo, quóniam adhuc confitébor \textbf{il}li:~* salutáre vultus mei, et \textit{De}\textit{us} \textbf{me}us.}
\versus{Ad meípsum ánima mea contur\textbf{bá}ta est:~* proptérea memor ero tui de terra Jordánis, et Hermóniim a \textit{mon}\textit{te} \textbf{mó}dico.}
\versus{Abýssus abýssum \textbf{ín}vocat,~* in voce cataractá\textit{rum} \textit{tu}\textbf{á}rum.}
\versus{Omnia excélsa tua, et fluctus \textbf{tu}i~* super me \textit{tran}\textit{si}\textbf{é}runt.}
\versus{In die mandávit Dóminus misericórdiam \textbf{su}am:~* et nocte cán\textit{ti}\textit{cum} \textbf{e}jus.}
\versus{Apud me orátio Deo vitæ \textbf{me}æ,~* dicam Deo: Su\textit{scép}\textit{tor} \textbf{me}us es.}
\versus{Quare oblítus es \textbf{me}i?~* et quare contristátus incédo, dum afflígit me \textit{i}\textit{ni}\textbf{mí}cus?}
\versus{Dum confringúntur ossa \textbf{me}a,~* exprobravérunt mihi qui tríbulant me ini\textit{mí}\textit{ci} \textbf{me}i.}
\versus{Dum dicunt mihi per síngulos dies: Ubi est Deus \textbf{tu}us?~* quare tristis es, ánima mea? et qua\textit{re} \textit{con}\textbf{túr}bas me?}
\versus{Spera in Deo, quóniam adhuc confitébor \textbf{il}li:~* salutáre vultus mei, et \textit{De}\textit{us} \textbf{me}us.}
