\versus{Magnus Dóminus, et lau\textbf{dá}bilis \textbf{ni}mis~* in civitáte Dei nostri, in monte \textbf{san}cto \textbf{e}jus.}
\versus{Fundátur exsultatióne univérsæ \textbf{ter}ræ mons \textbf{Si}on,~* látera Aquilónis, cívitas \textbf{Re}gis \textbf{ma}gni.}
\versus{Deus in dómibus ejus \textbf{co}gno\textbf{scé}tur:~* cum su\textbf{scí}piet \textbf{e}am.}
\versus{Quóniam ecce reges terræ \textbf{con}gre\textbf{gá}\textbf{ti} sunt:~* conve\textbf{né}runt in \textbf{u}num.}
\versus{Ipsi vidéntes sic admiráti sunt,~† conturbáti \textbf{sunt}, com\textbf{mó}\textbf{ti} sunt:~* tremor appre\textbf{hén}dit \textbf{e}os.}
\versus{Ibi dolóres ut par\textbf{tu}ri\textbf{én}tis:~* in spíritu veheménti cónteres \textbf{na}ves \textbf{Thar}sis.}
\versus{Sicut audívimus, sic vídimus in civitáte Dómini virtútum,~† in civitáte \textbf{De}i \textbf{no}stri:~* Deus fundávit eam \textbf{in} æ\textbf{tér}num.}
\versus{Suscépimus, Deus, miseri\textbf{cór}diam \textbf{tu}am,~* in médio \textbf{tem}pli \textbf{tu}i.}
\versus{Secúndum nomen tuum, Deus,~† sic et laus tua in \textbf{fi}nes \textbf{ter}ræ:~* justítia plena est \textbf{déx}tera \textbf{tu}a.}
\versus{Lætétur mons Sion, et exsúltent \textbf{fí}liæ \textbf{Ju}dæ:~* propter judícia \textbf{tu}a, \textbf{Dó}mine.}
\versus{Circúmdate Sion, et comple\textbf{ctí}mini \textbf{e}am:~* narráte in \textbf{túr}ribus \textbf{e}jus.}
\versus{Pónite corda vestra in vir\textbf{tú}te \textbf{e}jus:~* et distribúite domos ejus, ut enarrétis in pro\textbf{gé}nie \textbf{ál}tera.}
\versus{Quóniam hic est Deus, Deus noster in ætérnum et in \textbf{sǽ}culum \textbf{sǽ}\textbf{cu}li:~* ipse reget \textbf{nos} in \textbf{sǽ}cula.}
