\versus{Magnus Dóminus, et lau\textbf{dá}bilis \textbf{ni}mis~* in civitáte Dei nostri, in monte \textit{san}\textit{cto} \textbf{e}jus.}
\versus{Fundátur exsultatióne univérsæ \textbf{ter}ræ mons \textbf{Si}on,~* látera Aquilónis, cívitas \textit{Re}\textit{gis} \textbf{ma}gni.}
\versus{Deus in dómibus ejus \textbf{co}gno\textbf{scé}tur:~* cum suscí\textit{pi}\textit{et} \textbf{e}am.}
\versus{Quóniam ecce reges terræ \textbf{con}gre\textbf{gá}ti sunt:~* convené\textit{runt} \textit{in} \textbf{u}num.}
\versus{Ipsi vidéntes sic admiráti sunt,~† conturbáti \textbf{sunt}, com\textbf{mó}ti sunt:~* tremor appre\textit{hén}\textit{dit} \textbf{e}os.}
\versus{Ibi dolóres ut par\textbf{tu}ri\textbf{én}tis:~* in spíritu veheménti cónteres \textit{na}\textit{ves} \textbf{Thar}sis.}
\versus{Sicut audívimus, sic vídimus in civitáte Dómini virtútum,~† in civitáte \textbf{De}i \textbf{no}stri:~* Deus fundávit eam \textit{in} \textit{æ}\textbf{tér}num.}
\versus{Suscépimus, Deus, miseri\textbf{cór}diam \textbf{tu}am,~* in médio \textit{tem}\textit{pli} \textbf{tu}i.}
\versus{Secúndum nomen tuum, Deus,~† sic et laus tua in \textbf{fi}nes \textbf{ter}ræ:~* justítia plena est déx\textit{te}\textit{ra} \textbf{tu}a.}
\versus{Lætétur mons Sion, et exsúltent \textbf{fí}liæ \textbf{Ju}dæ:~* propter judícia \textit{tu}\textit{a}, \textbf{Dó}\textbf{mi}ne.}
\versus{Circúmdate Sion, et comple\textbf{ctí}mini \textbf{e}am:~* narráte in túr\textit{ri}\textit{bus} \textbf{e}jus.}
\versus{Pónite corda vestra in vir\textbf{tú}te \textbf{e}jus:~* et distribúite domos ejus, ut enarrétis in progé\textit{ni}\textit{e} \textbf{ál}\textbf{te}ra.}
\versus{Quóniam hic est Deus, Deus noster in ætérnum et in \textbf{sǽ}culum \textbf{sǽ}culi:~* ipse reget \textit{nos} \textit{in} \textbf{sǽ}\textbf{cu}la.}
