\versus{Deus deórum, Dómi\textbf{nus} lo\textbf{cú}tus est:~* et vo\textbf{cá}vit \textbf{ter}ram,}
\versus{A solis ortu usque \textbf{ad} oc\textbf{cá}sum:~* ex Sion spécies de\textbf{có}ris \textbf{e}jus.}
\versus{Deus mani\textbf{fé}ste \textbf{vé}niet:~* Deus noster et \textbf{non} si\textbf{lé}bit.}
\versus{Ignis in conspéctu ejus \textbf{e}xar\textbf{dé}scet:~* et in circúitu ejus tem\textbf{pé}stas \textbf{vá}lida.}
\versus{Advocábit \textbf{cæ}lum de\textbf{súr}sum:~* et terram discérnere \textbf{pó}pulum \textbf{su}um.}
\versus{Congregáte illi \textbf{san}ctos \textbf{e}jus:~* qui órdinant testaméntum ejus super \textbf{sa}cri\textbf{fí}cia.}
\versus{Et annuntiábunt cæli ju\textbf{stí}tiam \textbf{e}jus:~* quóniam \textbf{De}us \textbf{ju}dex est.}
\versus{Audi, pópulus meus, et loquar:~† Israël, et testifi\textbf{cá}bor \textbf{ti}bi:~* Deus, Deus \textbf{tu}us \textbf{e}go sum.}
\versus{Non in sacrifíciis tuis \textbf{ár}gu\textbf{am} te:~* holocáusta autem tua in conspéctu \textbf{me}o sunt \textbf{sem}per.}
\versus{Non accípiam de domo \textbf{tu}a \textbf{ví}tulos:~* neque de grégibus \textbf{tu}is \textbf{hir}cos.}
\versus{Quóniam meæ sunt omnes \textbf{fe}ræ sil\textbf{vá}rum:~* juménta in mónti\textbf{bus} et \textbf{bo}ves.}
\versus{Cognóvi ómnia vola\textbf{tí}lia \textbf{cæ}li:~* et pulchritúdo \textbf{a}gri \textbf{me}cum est.}
\versus{Si esuríero, non \textbf{di}cam \textbf{ti}bi:~* meus est enim orbis terræ, et pleni\textbf{tú}do \textbf{e}jus.}
\versus{Numquid manducábo \textbf{car}nes tau\textbf{ró}rum?~* aut sánguinem hir\textbf{có}rum po\textbf{tá}bo?}
\versus{Immola Deo sacri\textbf{fí}cium \textbf{lau}dis:~* et redde Altíssimo \textbf{vo}ta \textbf{tu}a.}
\versus{Et ínvoca me in die tribu\textbf{la}ti\textbf{ó}nis:~* éruam te, et hono\textbf{ri}fi\textbf{cá}bis me.}
\versus{Peccatóri autem \textbf{di}xit \textbf{De}us:~* Quare tu enárras justítias meas, et assúmis testaméntum meum \textbf{per} os \textbf{tu}um?}
\versus{Tu vero odísti \textbf{di}sci\textbf{plí}nam:~* et projecísti sermónes \textbf{me}os re\textbf{trór}sum:}
\versus{Si vidébas furem, cur\textbf{ré}bas cum \textbf{e}o:~* et cum adúlteris portiónem \textbf{tu}am po\textbf{né}bas.}
\versus{Os tuum abun\textbf{dá}vit ma\textbf{lí}tia:~* et lingua tua concin\textbf{ná}bat \textbf{do}los.}
\versus{Sedens advérsus fratrem tuum loquebáris,~† et advérsus fílium matris tuæ po\textbf{né}bas \textbf{scán}dalum:~* hæc fe\textbf{cí}sti, et \textbf{tá}cui.}
\versus{Existimásti, iníque, quod ero \textbf{tu}i \textbf{sí}milis:~* árguam te, et státuam contra \textbf{fá}ciem \textbf{tu}am.}
\versus{Intellígite hæc, qui oblivi\textbf{scí}mini \textbf{De}um:~* nequándo rápiat, et non sit \textbf{qui} e\textbf{rí}piat.}
\versus{Sacrifícium laudis hono\textbf{ri}fi\textbf{cá}bit me:~* et illic iter, quo osténdam illi salu\textbf{tá}re \textbf{De}i.}
