\versus{Deus, áuribus \textit{no}\textit{stris} \textit{au}\textbf{dí}vimus:~* patres nostri annuntiavé\textit{runt} \textbf{no}bis.}
\versus{Opus, quod operátus es in di\textit{é}\textit{bus} \textit{e}\textbf{ó}rum,~* et in diébus \textit{an}\textbf{tí}quis.}
\versus{Manus tua gentes dispérdidit, et \textit{plan}\textit{tá}\textit{sti} \textbf{e}os:~* afflixísti pópulos, et expulí\textit{sti} \textbf{e}os.}
\versus{Nec enim in gládio suo pos\textit{se}\textit{dé}\textit{runt} \textbf{ter}ram,~* et bráchium eórum non salvá\textit{vit} \textbf{e}os:}
\versus{Sed déxtera tua, et bráchium tuum, et illumináti\textit{o} \textit{vul}\textit{tus} \textbf{tu}i,~* quóniam complacuísti \textit{in} \textbf{e}is.}
\versus{Tu es ipse Rex meus \textit{et} \textit{De}\textit{us} \textbf{me}us:~* qui mandas salú\textit{tes} \textbf{Ja}cob.}
\versus{In te inimícos nostros venti\textit{lá}\textit{bi}\textit{mus} \textbf{cor}nu:~* et in nómine tuo spernémus insurgéntes \textit{in} \textbf{no}bis.}
\versus{Non enim in arcu \textit{me}\textit{o} \textit{spe}\textbf{rá}bo:~* et gládius meus non \textit{sal}\textbf{vá}bit me.}
\versus{Salvásti enim nos de af\textit{fli}\textit{gén}\textit{ti}\textbf{bus} nos:~* et odiéntes nos con\textit{fu}\textbf{dí}sti.}
\versus{In Deo laudábi\textit{mur} \textit{to}\textit{ta} \textbf{di}e:~* et in nómine tuo confitébimur \textit{in} \textbf{sǽ}culum.}
\versus{Nunc autem repulísti \textit{et} \textit{con}\textit{fu}\textbf{dí}sti nos:~* et non egrediéris, Deus, in virtúti\textit{bus} \textbf{no}stris.}
\versus{Avertísti nos retrórsum post i\textit{ni}\textit{mí}\textit{cos} \textbf{no}stros:~* et qui odérunt nos, diripié\textit{bant} \textbf{si}bi.}
\versus{Dedísti nos tamquam \textit{o}\textit{ves} \textit{e}\textbf{scá}rum:~* et in Géntibus di\textit{sper}\textbf{sí}sti nos.}
\versus{Vendidísti pópulum tu\textit{um} \textit{si}\textit{ne} \textbf{pré}tio:~* et non fuit multitúdo in commutatiónibus \textit{e}\textbf{ó}rum.}
\versus{Posuísti nos oppróbrium \textit{vi}\textit{cí}\textit{nis} \textbf{no}stris,~* subsannatiónem et derísum his, qui sunt in circúi\textit{tu} \textbf{no}stro.}
\versus{Posuísti nos in simili\textit{tú}\textit{di}\textit{nem} \textbf{Gén}tibus:~* commotiónem cápitis \textit{in} \textbf{pó}pulis.}
\versus{Tota die verecúndia me\textit{a} \textit{con}\textit{tra} \textbf{me} est,~* et confúsio faciéi meæ coopé\textit{ru}\textbf{it} me.}
\versus{A voce exprobrántis, \textit{et} \textit{o}\textit{blo}\textbf{quén}tis:~* a fácie inimíci, et per\textit{se}\textbf{quén}tis.}
\versus{Hæc ómnia venérunt super nos, nec \textit{o}\textit{blí}\textit{ti} \textbf{su}mus te:~* et iníque non égimus in testamén\textit{to} \textbf{tu}o.}
\versus{Et non recéssit \textit{re}\textit{tro} \textit{cor} \textbf{no}strum:~* et declinásti sémitas nostras a vi\textit{a} \textbf{tu}a:}
\versus{Quóniam humiliásti nos in loco \textit{af}\textit{fli}\textit{cti}\textbf{ó}nis,~* et coopéruit nos um\textit{bra} \textbf{mor}tis.}
\versus{Si oblíti sumus no\textit{men} \textit{De}\textit{i} \textbf{no}stri,~* et si expándimus manus nostras ad deum a\textit{li}\textbf{é}num:}
\versus{Nonne Deus \textit{re}\textit{quí}\textit{ret} \textbf{i}sta?~* ipse enim novit abscóndi\textit{ta} \textbf{cor}dis.}
\versus{Quóniam propter te mortificá\textit{mur} \textit{to}\textit{ta} \textbf{di}e:~* æstimáti sumus sicut oves occi\textit{si}\textbf{ó}nis.}
\versus{Exsúrge, quare \textit{ob}\textit{dór}\textit{mis}, \textbf{Dó}mine?~* exsúrge, et ne repéllas \textit{in} \textbf{fi}nem.}
\versus{Quare fáciem tuam avértis, oblivísceris inópiæ nostræ, et tribula\textit{ti}\textit{ó}\textit{nis} \textbf{no}stræ?
\versus{Quóniam humiliáta est in púlvere \textit{á}\textit{ni}\textit{ma} \textbf{no}stra:~* conglutinátus est in terra ven\textit{ter} \textbf{no}ster.}
\versus{Exsúrge, Dómi\textit{ne}, \textit{ád}\textit{ju}\textbf{va} nos:~* et rédime nos propter no\textit{men} \textbf{tu}um.}
