\versus{Quemádmodum desíderat cervus ad fon\textit{tes} \textit{a}\textbf{quá}rum:~* ita desíderat ánima mea ad te, \textbf{De}us.}
\versus{Sitívit ánima mea ad Deum \textit{for}\textit{tem} \textbf{vi}vum:~* quando véniam, et apparébo ante fáciem \textbf{De}i?}
\versus{Fuérunt mihi lácrimæ meæ panes di\textit{e} \textit{ac} \textbf{no}cte:~* dum dícitur mihi quotídie: Ubi est Deus \textbf{tu}us?}
\versus{Hæc recordátus sum, et effúdi in me á\textit{ni}\textit{mam} \textbf{me}am:~* quóniam transíbo in locum tabernáculi admirábilis, usque ad domum \textbf{De}i.}
\versus{In voce exsultatiónis, et con\textit{fes}\textit{si}\textbf{ó}nis:~* sonus epu\textbf{lán}tis.}
\versus{Quare tristis es, á\textit{ni}\textit{ma} \textbf{me}a?~* et quare con\textbf{túr}bas me?}
\versus{Spera in Deo, quóniam adhuc confi\textit{té}\textit{bor} \textbf{il}li:~* salutáre vultus mei, et Deus \textbf{me}us.}
\versus{Ad meípsum ánima mea \textit{con}\textit{tur}\textbf{bá}ta est:~* proptérea memor ero tui de terra Jordánis, et Hermóniim a monte \textbf{mó}dico.}
\versus{Abýssus a\textit{býs}\textit{sum} \textbf{ín}vocat,~* in voce cataractárum tu\textbf{á}rum.}
\versus{Omnia excélsa tua, et \textit{flu}\textit{ctus} \textbf{tu}i~* super me transi\textbf{é}runt.}
\versus{In die mandávit Dóminus misericór\textit{di}\textit{am} \textbf{su}am:~* et nocte cánticum \textbf{e}jus.}
\versus{Apud me orátio Deo \textit{vi}\textit{tæ} \textbf{me}æ,~* dicam Deo: Suscéptor \textbf{me}us es.}
\versus{Quare oblí\textit{tus} \textit{es} \textbf{me}i?~* et quare contristátus incédo, dum afflígit me ini\textbf{mí}cus?}
\versus{Dum confringúntur \textit{os}\textit{sa} \textbf{me}a,~* exprobravérunt mihi qui tríbulant me inimíci \textbf{me}i.}
\versus{Dum dicunt mihi per síngulos dies: Ubi est \textit{De}\textit{us} \textbf{tu}us?~* quare tristis es, ánima mea? et quare con\textbf{túr}bas me?}
\versus{Spera in Deo, quóniam adhuc confi\textit{té}\textit{bor} \textbf{il}li:~* salutáre vultus mei, et Deus \textbf{me}us.}
