\versus{Audíte hæc, om\textit{nes} \textbf{Gen}tes:~* áuribus percípite omnes, qui habi\textit{tá}\textit{tis} \textbf{or}bem:}
\versus{Quique terrígenæ, et fíli\textit{i} \textbf{hó}minum:~* simul in unum di\textit{ves} \textit{et} \textbf{pau}per.}
\versus{Os meum loquétur sa\textit{pi}\textbf{én}tiam:~* et meditátio cordis me\textit{i} \textit{pru}\textbf{dén}tiam.}
\versus{Inclinábo in parábolam au\textit{rem} \textbf{me}am:~* apériam in psaltério propositi\textit{ó}\textit{nem} \textbf{me}am.}
\versus{Cur timébo in di\textit{e} \textbf{ma}la?~* iníquitas calcánei mei cir\textit{cúm}\textit{da}\textbf{bit} me:}
\versus{Qui confídunt in virtú\textit{te} \textbf{su}a:~* et in multitúdine divitiárum suárum \textit{glo}\textit{ri}\textbf{án}tur.}
\versus{Frater non rédimit, rédi\textit{met} \textbf{ho}mo:~* non dabit Deo placati\textit{ó}\textit{nem} \textbf{su}am.}
\versus{Et prétium redemptiónis áni\textit{mæ} \textbf{su}æ:~* et laborábit in ætérnum, et vivet a\textit{dhuc} \textit{in} \textbf{fi}nem.}
\versus{Non vidébit intéritum, cum víderit sapiéntes mo\textit{ri}\textbf{én}tes:~* simul insípiens, et stul\textit{tus} \textit{pe}\textbf{rí}bunt.}
\versus{Et relínquent aliénis divíti\textit{as} \textbf{su}as:~* et sepúlcra eórum domus illórum \textit{in} \textit{æ}\textbf{tér}num.}
\versus{Tabernácula eórum in progénie et \textit{pro}\textbf{gé}nie:~* vocavérunt nómina sua in \textit{ter}\textit{ris} \textbf{su}is.}
\versus{Et homo, cum in honóre esset, non in\textit{tel}\textbf{lé}xit:~* comparátus est juméntis insipiéntibus, et símilis fa\textit{ctus} \textit{est} \textbf{il}lis.}
\versus{Hæc via illórum scánda\textit{lum} \textbf{i}psis:~* et póstea in ore suo \textit{com}\textit{pla}\textbf{cé}bunt.}
\versus{Sicut oves in inférno pó\textit{si}\textbf{ti} sunt:~* mors de\textit{pá}\textit{scet} \textbf{e}os.}
\versus{Et dominabúntur eórum justi in ma\textit{tu}\textbf{tí}no:~* et auxílium eórum veteráscet in inférno a glóri\textit{a} \textit{e}\textbf{ó}rum.}
\versus{Verúmtamen Deus rédimet ánimam meam de ma\textit{nu} \textbf{ín}feri:~* cum ac\textit{cé}\textit{pe}\textbf{rit} me.}
\versus{Ne timúeris, cum dives factus fúe\textit{rit} \textbf{ho}mo:~* et cum multiplicáta fúerit glória \textit{do}\textit{mus} \textbf{e}jus.}
\versus{Quóniam cum interíerit, non su\textit{met} \textbf{óm}nia:~* neque descéndet cum eo gló\textit{ri}\textit{a} \textbf{e}jus.}
\versus{Quia ánima ejus in vita ipsíus bene\textit{di}\textbf{cé}tur:~* confitébitur tibi cum benefé\textit{ce}\textit{ris} \textbf{e}i.}
\versus{Introíbit usque in progénies patrum \textit{su}\textbf{ó}rum:~* et usque in ætérnum non vi\textit{dé}\textit{bit} \textbf{lu}men.}
\versus{Homo, cum in honóre esset, non in\textit{tel}\textbf{lé}xit:~* comparátus est juméntis insipiéntibus, et símilis fa\textit{ctus} \textit{est} \textbf{il}lis.}
