\versus{Magnus Dóminus, et lau\textit{dá}\textit{bi}\textit{lis} \textbf{ni}mis~* in civitáte Dei nostri, in monte san\textit{cto} \textbf{e}jus.}
\versus{Fundátur exsultatióne univérsæ \textit{ter}\textit{ræ} \textit{mons} \textbf{Si}on,~* látera Aquilónis, cívitas Re\textit{gis} \textbf{ma}gni.}
\versus{Deus in dómibus e\textit{jus} \textit{co}\textit{gno}\textbf{scé}tur:~* cum suscípi\textit{et} \textbf{e}am.}
\versus{Quóniam ecce reges ter\textit{ræ} \textit{con}\textit{gre}\textbf{gá}ti sunt:~* convenérunt \textit{in} \textbf{u}num.}
\versus{Ipsi vidéntes sic admiráti sunt,~† conturbá\textit{ti} \textit{sunt}, \textit{com}\textbf{mó}ti sunt:~* tremor apprehén\textit{dit} \textbf{e}os.}
\versus{Ibi dolóres ut \textit{par}\textit{tu}\textit{ri}\textbf{én}tis:~* in spíritu veheménti cónteres na\textit{ves} \textbf{Thar}sis.}
\versus{Sicut audívimus, sic vídimus in civitáte Dómini virtútum,~† in civitá\textit{te} \textit{De}\textit{i} \textbf{no}stri:~* Deus fundávit eam in \textit{æ}\textbf{tér}num.}
\versus{Suscépimus, Deus, miseri\textit{cór}\textit{di}\textit{am} \textbf{tu}am,~* in médio tem\textit{pli} \textbf{tu}i.}
\versus{Secúndum nomen tuum, Deus,~† sic et laus tua \textit{in} \textit{fi}\textit{nes} \textbf{ter}ræ:~* justítia plena est déxte\textit{ra} \textbf{tu}a.}
\versus{Lætétur mons Sion, et exsúltent \textit{fí}\textit{li}\textit{æ} \textbf{Ju}dæ:~* propter judícia tu\textit{a}, \textbf{Dó}mine.}
\versus{Circúmdate Sion, et comple\textit{ctí}\textit{mi}\textit{ni} \textbf{e}am:~* narráte in túrri\textit{bus} \textbf{e}jus.}
\versus{Pónite corda vestra in \textit{vir}\textit{tú}\textit{te} \textbf{e}jus:~* et distribúite domos ejus, ut enarrétis in progéni\textit{e} \textbf{ál}tera.}
\versus{Quóniam hic est Deus, Deus noster in ætérnum et in \textit{sǽ}\textit{cu}\textit{lum} \textbf{sǽ}culi:~* ipse reget nos \textit{in} \textbf{sǽ}cula.}
