\versus{Quemádmodum desíderat cervus ad fon\textit{tes} \textit{a}\textbf{quá}rum:~* ita desíderat ánima me\textit{a} \textit{ad} \textit{te}, \textbf{De}us.}
\versus{Sitívit ánima mea ad Deum \textit{for}\textit{tem} \textbf{vi}vum:~* quando véniam, et apparébo ante \textit{fá}\textit{ci}\textit{em} \textbf{De}i?}
\versus{Fuérunt mihi lácrimæ meæ panes di\textit{e} \textit{ac} \textbf{no}cte:~* dum dícitur mihi quotídie: Ubi \textit{est} \textit{De}\textit{us} \textbf{tu}us?}
\versus{Hæc recordátus sum, et effúdi in me á\textit{ni}\textit{mam} \textbf{me}am:~* quóniam transíbo in locum tabernáculi admirábilis, usque \textit{ad} \textit{do}\textit{mum} \textbf{De}i.}
\versus{In voce exsultatiónis, et con\textit{fes}\textit{si}\textbf{ó}nis:~* so\textit{nus} \textit{e}\textit{pu}\textbf{lán}tis.}
\versus{Quare tristis es, á\textit{ni}\textit{ma} \textbf{me}a?~* et \textit{qua}\textit{re} \textit{con}\textbf{túr}bas me?}
\versus{Spera in Deo, quóniam adhuc confi\textit{té}\textit{bor} \textbf{il}li:~* salutáre vultus mei, \textit{et} \textit{De}\textit{us} \textbf{me}us.}
\versus{Ad meípsum ánima mea \textit{con}\textit{tur}\textbf{bá}ta est:~* proptérea memor ero tui de terra Jordánis, et Hermóniim \textit{a} \textit{mon}\textit{te} \textbf{mó}dico.}
\versus{Abýssus a\textit{býs}\textit{sum} \textbf{ín}vocat,~* in voce catara\textit{ctá}\textit{rum} \textit{tu}\textbf{á}rum.}
\versus{Omnia excélsa tua, et \textit{flu}\textit{ctus} \textbf{tu}i~* super \textit{me} \textit{tran}\textit{si}\textbf{é}runt.}
\versus{In die mandávit Dóminus misericór\textit{di}\textit{am} \textbf{su}am:~* et nocte \textit{cán}\textit{ti}\textit{cum} \textbf{e}jus.}
\versus{Apud me orátio Deo \textit{vi}\textit{tæ} \textbf{me}æ,~* dicam Deo: \textit{Su}\textit{scép}\textit{tor} \textbf{me}us es.}
\versus{Quare oblí\textit{tus} \textit{es} \textbf{me}i?~* et quare contristátus incédo, dum afflígit \textit{me} \textit{i}\textit{ni}\textbf{mí}cus?}
\versus{Dum confringúntur \textit{os}\textit{sa} \textbf{me}a,~* exprobravérunt mihi qui tríbulant me i\textit{ni}\textit{mí}\textit{ci} \textbf{me}i.}
\versus{Dum dicunt mihi per síngulos dies: Ubi est \textit{De}\textit{us} \textbf{tu}us?~* quare tristis es, ánima mea? et \textit{qua}\textit{re} \textit{con}\textbf{túr}bas me?}
\versus{Spera in Deo, quóniam adhuc confi\textit{té}\textit{bor} \textbf{il}li:~* salutáre vultus mei, \textit{et} \textit{De}\textit{us} \textbf{me}us.}
