\versus{Quemádmodum desíderat cervus ad \textbf{fon}tes a\textbf{quá}rum:~* ita desíderat ánima mea \textbf{ad} te, \textbf{De}us.}
\versus{Sitívit ánima mea ad Deum \textbf{for}tem \textbf{vi}vum:~* quando véniam, et apparébo ante \textbf{fá}ciem \textbf{De}i?}
\versus{Fuérunt mihi lácrimæ meæ panes \textbf{di}e ac \textbf{no}cte:~* dum dícitur mihi quotídie: Ubi est \textbf{De}us \textbf{tu}us?}
\versus{Hæc recordátus sum, et effúdi in me \textbf{á}nimam \textbf{me}am:~* quóniam transíbo in locum tabernáculi admirábilis, usque ad \textbf{do}mum \textbf{De}i.}
\versus{In voce exsultatiónis, et con\textbf{fes}si\textbf{ó}nis:~* sonus \textbf{e}pu\textbf{lán}tis.}
\versus{Quare tristis es, \textbf{á}nima \textbf{me}a?~* et \textbf{qua}re con\textbf{túr}bas me?}
\versus{Spera in Deo, quóniam adhuc confi\textbf{té}bor \textbf{il}li:~* salutáre vultus mei, et \textbf{De}us \textbf{me}us.}
\versus{Ad meípsum ánima mea \textbf{con}tur\textbf{bá}ta est:~* proptérea memor ero tui de terra Jordánis, et Hermóniim a \textbf{mon}te \textbf{mó}dico.}
\versus{Abýssus a\textbf{býs}sum \textbf{ín}vocat,~* in voce catara\textbf{ctá}rum tu\textbf{á}rum.}
\versus{Omnia excélsa tua, et \textbf{flu}ctus \textbf{tu}i~* super me \textbf{tran}si\textbf{é}runt.}
\versus{In die mandávit Dóminus miseri\textbf{cór}diam \textbf{su}am:~* et nocte \textbf{cán}ticum \textbf{e}jus.}
\versus{Apud me orátio Deo \textbf{vi}tæ \textbf{me}æ,~* dicam Deo: Su\textbf{scép}tor \textbf{me}us es.}
\versus{Quare o\textbf{blí}tus es \textbf{me}i?~* et quare contristátus incédo, dum afflígit me \textbf{i}ni\textbf{mí}cus?}
\versus{Dum confringúntur \textbf{os}sa \textbf{me}a,~* exprobravérunt mihi qui tríbulant me ini\textbf{mí}ci \textbf{me}i.}
\versus{Dum dicunt mihi per síngulos dies: Ubi est \textbf{De}us \textbf{tu}us?~* quare tristis es, ánima mea? et \textbf{qua}re con\textbf{túr}bas me?}
\versus{Spera in Deo, quóniam adhuc confi\textbf{té}bor \textbf{il}li:~* salutáre vultus mei, et \textbf{De}us \textbf{me}us.}
