\versus{Audíte hæc, \textbf{om}nes \textbf{Gen}tes:~* áuribus percípite omnes, qui habi\textit{tá}\textit{tis} \textbf{or}bem:}
\versus{Quique terrígenæ, et \textbf{fí}lii \textbf{hó}minum:~* simul in unum di\textit{ves} \textit{et} \textbf{pau}per.}
\versus{Os meum loquétur \textbf{sa}pi\textbf{én}tiam:~* et meditátio cordis me\textit{i} \textit{pru}\textbf{dén}\textbf{ti}am.}
\versus{Inclinábo in parábolam \textbf{au}rem \textbf{me}am:~* apériam in psaltério propositi\textit{ó}\textit{nem} \textbf{me}am.}
\versus{Cur timébo in \textbf{di}e \textbf{ma}la?~* iníquitas calcánei mei cir\textit{cúm}\textit{da}\textbf{bit} me:}
\versus{Qui confídunt in vir\textbf{tú}te \textbf{su}a:~* et in multitúdine divitiárum suárum \textit{glo}\textit{ri}\textbf{án}tur.}
\versus{Frater non rédimit, \textbf{ré}dimet \textbf{ho}mo:~* non dabit Deo placati\textit{ó}\textit{nem} \textbf{su}am.}
\versus{Et prétium redemptiónis \textbf{á}nimæ \textbf{su}æ:~* et laborábit in ætérnum, et vivet a\textit{dhuc} \textit{in} \textbf{fi}nem.}
\versus{Non vidébit intéritum, cum víderit sapiéntes \textbf{mo}ri\textbf{én}tes:~* simul insípiens, et stul\textit{tus} \textit{pe}\textbf{rí}bunt.}
\versus{Et relínquent aliénis di\textbf{ví}tias \textbf{su}as:~* et sepúlcra eórum domus illórum \textit{in} \textit{æ}\textbf{tér}num.}
\versus{Tabernácula eórum in progénie \textbf{et} pro\textbf{gé}nie:~* vocavérunt nómina sua in \textit{ter}\textit{ris} \textbf{su}is.}
\versus{Et homo, cum in honóre esset, non \textbf{in}tel\textbf{lé}xit:~* comparátus est juméntis insipiéntibus, et símilis fa\textit{ctus} \textit{est} \textbf{il}lis.}
\versus{Hæc via illórum \textbf{scán}dalum \textbf{i}psis:~* et póstea in ore suo \textit{com}\textit{pla}\textbf{cé}bunt.}
\versus{Sicut oves in inférno \textbf{pó}si\textbf{ti} sunt:~* mors de\textit{pá}\textit{scet} \textbf{e}os.}
\versus{Et dominabúntur eórum justi in \textbf{ma}tu\textbf{tí}no:~* et auxílium eórum veteráscet in inférno a glóri\textit{a} \textit{e}\textbf{ó}rum.}
\versus{Verúmtamen Deus rédimet ánimam meam de \textbf{ma}nu \textbf{ín}feri:~* cum ac\textit{cé}\textit{pe}\textbf{rit} me.}
\versus{Ne timúeris, cum dives factus \textbf{fú}erit \textbf{ho}mo:~* et cum multiplicáta fúerit glória \textit{do}\textit{mus} \textbf{e}jus.}
\versus{Quóniam cum interíerit, non \textbf{su}met \textbf{óm}nia:~* neque descéndet cum eo gló\textit{ri}\textit{a} \textbf{e}jus.}
\versus{Quia ánima ejus in vita ipsíus be\textbf{ne}di\textbf{cé}tur:~* confitébitur tibi cum benefé\textit{ce}\textit{ris} \textbf{e}i.}
\versus{Introíbit usque in progénies \textbf{pa}trum su\textbf{ó}rum:~* et usque in ætérnum non vi\textit{dé}\textit{bit} \textbf{lu}men.}
\versus{Homo, cum in honóre esset, non \textbf{in}tel\textbf{lé}xit:~* comparátus est juméntis insipiéntibus, et símilis fa\textit{ctus} \textit{est} \textbf{il}lis.}
