\versus{Magnus Dóminus, et laudábi\textit{lis} \textbf{ni}mis~* in civitáte Dei nostri, in monte \textit{san}\textit{cto} \textbf{e}jus.}
\versus{Fundátur exsultatióne univérsæ terræ \textit{mons} \textbf{Si}on,~* látera Aquilónis, cívitas \textit{Re}\textit{gis} \textbf{ma}gni.}
\versus{Deus in dómibus ejus co\textit{gno}\textbf{scé}tur:~* cum suscí\textit{pi}\textit{et} \textbf{e}am.}
\versus{Quóniam ecce reges terræ con\textit{gre}\textbf{gá}ti sunt:~* convené\textit{runt} \textit{in} \textbf{u}num.}
\versus{Ipsi vidéntes sic admiráti sunt,~† conturbáti sunt, \textit{com}\textbf{mó}ti sunt:~* tremor appre\textit{hén}\textit{dit} \textbf{e}os.}
\versus{Ibi dolóres ut partu\textit{ri}\textbf{én}tis:~* in spíritu veheménti cónteres \textit{na}\textit{ves} \textbf{Thar}sis.}
\versus{Sicut audívimus, sic vídimus in civitáte Dómini virtútum,~† in civitáte De\textit{i} \textbf{no}stri:~* Deus fundávit eam \textit{in} \textit{æ}\textbf{tér}num.}
\versus{Suscépimus, Deus, misericórdi\textit{am} \textbf{tu}am,~* in médio \textit{tem}\textit{pli} \textbf{tu}i.}
\versus{Secúndum nomen tuum, Deus,~† sic et laus tua in fi\textit{nes} \textbf{ter}ræ:~* justítia plena est déx\textit{te}\textit{ra} \textbf{tu}a.}
\versus{Lætétur mons Sion, et exsúltent fíli\textit{æ} \textbf{Ju}dæ:~* propter judícia \textit{tu}\textit{a}, \textbf{Dó}mine.}
\versus{Circúmdate Sion, et complectími\textit{ni} \textbf{e}am:~* narráte in túr\textit{ri}\textit{bus} \textbf{e}jus.}
\versus{Pónite corda vestra in virtú\textit{te} \textbf{e}jus:~* et distribúite domos ejus, ut enarrétis in progé\textit{ni}\textit{e} \textbf{ál}tera.}
\versus{Quóniam hic est Deus, Deus noster in ætérnum et in sǽcu\textit{lum} \textbf{sǽ}culi:~* ipse reget \textit{nos} \textit{in} \textbf{sǽ}cula.}
