\versus{Deus, áuribus no\textit{stris} \textit{au}\textbf{dí}vimus:~* patres nostri annunti\textit{a}\textit{vé}\textit{runt} \textbf{no}bis.}
\versus{Opus, quod operátus es in dié\textit{bus} \textit{e}\textbf{ó}rum,~* et in di\textit{é}\textit{bus} \textit{an}\textbf{tí}quis.}
\versus{Manus tua gentes dispérdidit, et plan\textit{tá}\textit{sti} \textbf{e}os:~* afflixísti pópulos, et ex\textit{pu}\textit{lí}\textit{sti} \textbf{e}os.}
\versus{Nec enim in gládio suo posse\textit{dé}\textit{runt} \textbf{ter}ram,~* et bráchium eórum non \textit{sal}\textit{vá}\textit{vit} \textbf{e}os:}
\versus{Sed déxtera tua, et bráchium tuum, et illuminátio \textit{vul}\textit{tus} \textbf{tu}i,~* quóniam complacu\textit{í}\textit{sti} \textit{in} \textbf{e}is.}
\versus{Tu es ipse Rex meus et \textit{De}\textit{us} \textbf{me}us:~* qui mandas \textit{sa}\textit{lú}\textit{tes} \textbf{Ja}cob.}
\versus{In te inimícos nostros ventilá\textit{bi}\textit{mus} \textbf{cor}nu:~* et in nómine tuo spernémus insur\textit{gén}\textit{tes} \textit{in} \textbf{no}bis.}
\versus{Non enim in arcu me\textit{o} \textit{spe}\textbf{rá}bo:~* et gládius me\textit{us} \textit{non} \textit{sal}\textbf{vá}bit me.}
\versus{Salvásti enim nos de affli\textit{gén}\textit{ti}\textbf{bus} nos:~* et odiéntes \textit{nos} \textit{con}\textit{fu}\textbf{dí}sti.}
\versus{In Deo laudábimur \textit{to}\textit{ta} \textbf{di}e:~* et in nómine tuo confité\textit{bi}\textit{mur} \textit{in} \textbf{sǽ}culum.}
\versus{Nunc autem repulísti et \textit{con}\textit{fu}\textbf{dí}sti nos:~* et non egrediéris, Deus, in vir\textit{tú}\textit{ti}\textit{bus} \textbf{no}stris.}
\versus{Avertísti nos retrórsum post ini\textit{mí}\textit{cos} \textbf{no}stros:~* et qui odérunt nos, diri\textit{pi}\textit{é}\textit{bant} \textbf{si}bi.}
\versus{Dedísti nos tamquam o\textit{ves} \textit{e}\textbf{scá}rum:~* et in Génti\textit{bus} \textit{di}\textit{sper}\textbf{sí}sti nos.}
\versus{Vendidísti pópulum tuum \textit{si}\textit{ne} \textbf{pré}tio:~* et non fuit multitúdo in commutatió\textit{ni}\textit{bus} \textit{e}\textbf{ó}rum.}
\versus{Posuísti nos oppróbrium vi\textit{cí}\textit{nis} \textbf{no}stris,~* subsannatiónem et derísum his, qui sunt in cir\textit{cú}\textit{i}\textit{tu} \textbf{no}stro.}
\versus{Posuísti nos in similitú\textit{di}\textit{nem} \textbf{Gén}tibus:~* commotiónem cá\textit{pi}\textit{tis} \textit{in} \textbf{pó}pulis.}
\versus{Tota die verecúndia mea \textit{con}\textit{tra} \textbf{me} est,~* et confúsio faciéi meæ co\textit{o}\textit{pé}\textit{ru}\textbf{it} me.}
\versus{A voce exprobrántis, et \textit{o}\textit{blo}\textbf{quén}tis:~* a fácie inimíci, \textit{et} \textit{per}\textit{se}\textbf{quén}tis.}
\versus{Hæc ómnia venérunt super nos, nec o\textit{blí}\textit{ti} \textbf{su}mus te:~* et iníque non égimus in te\textit{sta}\textit{mén}\textit{to} \textbf{tu}o.}
\versus{Et non recéssit re\textit{tro} \textit{cor} \textbf{no}strum:~* et declinásti sémitas nostras \textit{a} \textit{vi}\textit{a} \textbf{tu}a:}
\versus{Quóniam humiliásti nos in loco af\textit{fli}\textit{cti}\textbf{ó}nis,~* et coopéruit \textit{nos} \textit{um}\textit{bra} \textbf{mor}tis.}
\versus{Si oblíti sumus nomen \textit{De}\textit{i} \textbf{no}stri,~* et si expándimus manus nostras ad de\textit{um} \textit{a}\textit{li}\textbf{é}num:}
\versus{Nonne Deus re\textit{quí}\textit{ret} \textbf{i}sta?~* ipse enim novit ab\textit{scón}\textit{di}\textit{ta} \textbf{cor}dis.}
\versus{Quóniam propter te mortificámur \textit{to}\textit{ta} \textbf{di}e:~* æstimáti sumus sicut oves \textit{oc}\textit{ci}\textit{si}\textbf{ó}nis.}
\versus{Exsúrge, quare ob\textit{dór}\textit{mis}, \textbf{Dó}mine?~* exsúrge, et ne re\textit{pél}\textit{las} \textit{in} \textbf{fi}nem.}
\versus{Quare fáciem tuam avértis, oblivísceris inópiæ nostræ, et tribulati\textit{ó}\textit{nis} \textbf{no}stræ?
\versus{Quóniam humiliáta est in púlvere á\textit{ni}\textit{ma} \textbf{no}stra:~* conglutinátus est in ter\textit{ra} \textit{ven}\textit{ter} \textbf{no}ster.}
\versus{Exsúrge, Dómine, \textit{ád}\textit{ju}\textbf{va} nos:~* et rédime nos prop\textit{ter} \textit{no}\textit{men} \textbf{tu}um.}
