\versus{Audíte hæc, \textbf{om}nes \textbf{Gen}tes:~* áuribus percípite omnes, qui habi\textbf{tá}tis \textbf{or}bem:}
\versus{Quique terrígenæ, et \textbf{fí}lii \textbf{hó}\textbf{mi}num:~* simul in unum \textbf{di}ves et \textbf{pau}per.}
\versus{Os meum loquétur \textbf{sa}pi\textbf{én}\textbf{ti}am:~* et meditátio cordis \textbf{me}i pru\textbf{dén}tiam.}
\versus{Inclinábo in parábolam \textbf{au}rem \textbf{me}am:~* apériam in psaltério propositi\textbf{ó}nem \textbf{me}am.}
\versus{Cur timébo in \textbf{di}e \textbf{ma}la?~* iníquitas calcánei mei cir\textbf{cúm}da\textbf{bit} me:}
\versus{Qui confídunt in vir\textbf{tú}te \textbf{su}a:~* et in multitúdine divitiárum suárum \textbf{glo}ri\textbf{án}tur.}
\versus{Frater non rédimit, \textbf{ré}dimet \textbf{ho}mo:~* non dabit Deo placati\textbf{ó}nem \textbf{su}am.}
\versus{Et prétium redemptiónis \textbf{á}nimæ \textbf{su}æ:~* et laborábit in ætérnum, et vivet \textbf{a}dhuc in \textbf{fi}nem.}
\versus{Non vidébit intéritum, cum víderit sapiéntes \textbf{mo}ri\textbf{én}tes:~* simul insípiens, et \textbf{stul}tus pe\textbf{rí}bunt.}
\versus{Et relínquent aliénis di\textbf{ví}tias \textbf{su}as:~* et sepúlcra eórum domus illórum \textbf{in} æ\textbf{tér}num.}
\versus{Tabernácula eórum in progénie \textbf{et} pro\textbf{gé}\textbf{ni}e:~* vocavérunt nómina sua in \textbf{ter}ris \textbf{su}is.}
\versus{Et homo, cum in honóre esset, non \textbf{in}tel\textbf{lé}xit:~* comparátus est juméntis insipiéntibus, et símilis \textbf{fa}ctus est \textbf{il}lis.}
\versus{Hæc via illórum \textbf{scán}dalum \textbf{i}psis:~* et póstea in ore suo \textbf{com}pla\textbf{cé}bunt.}
\versus{Sicut oves in inférno \textbf{pó}si\textbf{ti} sunt:~* mors de\textbf{pá}scet \textbf{e}os.}
\versus{Et dominabúntur eórum justi in \textbf{ma}tu\textbf{tí}no:~* et auxílium eórum veteráscet in inférno a glóri\textbf{a} e\textbf{ó}rum.}
\versus{Verúmtamen Deus rédimet ánimam meam de \textbf{ma}nu \textbf{ín}\textbf{fe}ri:~* cum ac\textbf{cé}pe\textbf{rit} me.}
\versus{Ne timúeris, cum dives factus \textbf{fú}erit \textbf{ho}mo:~* et cum multiplicáta fúerit glória \textbf{do}mus \textbf{e}jus.}
\versus{Quóniam cum interíerit, non \textbf{su}met \textbf{óm}\textbf{ni}a:~* neque descéndet cum eo \textbf{gló}ria \textbf{e}jus.}
\versus{Quia ánima ejus in vita ipsíus be\textbf{ne}di\textbf{cé}tur:~* confitébitur tibi cum bene\textbf{fé}ceris \textbf{e}i.}
\versus{Introíbit usque in progénies \textbf{pa}trum su\textbf{ó}rum:~* et usque in ætérnum non vi\textbf{dé}bit \textbf{lu}men.}
\versus{Homo, cum in honóre esset, non \textbf{in}tel\textbf{lé}xit:~* comparátus est juméntis insipiéntibus, et símilis \textbf{fa}ctus est \textbf{il}lis.}
