\versus{Magnus Dóminus, et laudá\textit{bi}\textit{lis} \textbf{ni}mis~* in civitáte Dei nostri, in mon\textit{te} \textit{san}\textit{cto} \textbf{e}jus.}
\versus{Fundátur exsultatióne univérsæ ter\textit{ræ} \textit{mons} \textbf{Si}on,~* látera Aquilónis, cívi\textit{tas} \textit{Re}\textit{gis} \textbf{ma}gni.}
\versus{Deus in dómibus ejus \textit{co}\textit{gno}\textbf{scé}tur:~* cum su\textit{scí}\textit{pi}\textit{et} \textbf{e}am.}
\versus{Quóniam ecce reges terræ \textit{con}\textit{gre}\textbf{gá}ti sunt:~* conve\textit{né}\textit{runt} \textit{in} \textbf{u}num.}
\versus{Ipsi vidéntes sic admiráti sunt,~† conturbáti \textit{sunt}, \textit{com}\textbf{mó}ti sunt:~* tremor ap\textit{pre}\textit{hén}\textit{dit} \textbf{e}os.}
\versus{Ibi dolóres ut par\textit{tu}\textit{ri}\textbf{én}tis:~* in spíritu veheménti cónte\textit{res} \textit{na}\textit{ves} \textbf{Thar}sis.}
\versus{Sicut audívimus, sic vídimus in civitáte Dómini virtútum,~† in civitáte \textit{De}\textit{i} \textbf{no}stri:~* Deus fundávit e\textit{am} \textit{in} \textit{æ}\textbf{tér}num.}
\versus{Suscépimus, Deus, misericór\textit{di}\textit{am} \textbf{tu}am,~* in médi\textit{o} \textit{tem}\textit{pli} \textbf{tu}i.}
\versus{Secúndum nomen tuum, Deus,~† sic et laus tua in \textit{fi}\textit{nes} \textbf{ter}ræ:~* justítia plena est \textit{déx}\textit{te}\textit{ra} \textbf{tu}a.}
\versus{Lætétur mons Sion, et exsúltent fí\textit{li}\textit{æ} \textbf{Ju}dæ:~* propter judíci\textit{a} \textit{tu}\textit{a}, \textbf{Dó}mine.}
\versus{Circúmdate Sion, et complectí\textit{mi}\textit{ni} \textbf{e}am:~* narráte in \textit{túr}\textit{ri}\textit{bus} \textbf{e}jus.}
\versus{Pónite corda vestra in vir\textit{tú}\textit{te} \textbf{e}jus:~* et distribúite domos ejus, ut enarrétis in pro\textit{gé}\textit{ni}\textit{e} \textbf{ál}tera.}
\versus{Quóniam hic est Deus, Deus noster in ætérnum et in sǽ\textit{cu}\textit{lum} \textbf{sǽ}culi:~* ipse re\textit{get} \textit{nos} \textit{in} \textbf{sǽ}cula.}
