\versus{Beátus qui intélligit super egé\textit{num}, \textit{et} \textbf{páu}perem:~* in die mala liberá\textit{bit} \textit{e}\textit{um} \textbf{Dó}minus.}
\versus{Dóminus consérvet eum, et vivíficet eum, et beátum fáciat e\textit{um} \textit{in} \textbf{ter}ra:~* et non tradat eum in ánimam ini\textit{mi}\textit{có}\textit{rum} \textbf{e}jus.}
\versus{Dóminus opem ferat illi super lectum do\textit{ló}\textit{ris} \textbf{e}jus:~* univérsum stratum ejus versásti in infir\textit{mi}\textit{tá}\textit{te} \textbf{e}jus.}
\versus{Ego dixi: Dómine, mise\textit{ré}\textit{re} \textbf{me}i:~* sana ánimam meam, quia \textit{pec}\textit{cá}\textit{vi} \textbf{ti}bi.}
\versus{Inimíci mei dixérunt \textit{ma}\textit{la} \textbf{mi}hi:~* Quando moriétur, et perí\textit{bit} \textit{no}\textit{men} \textbf{e}jus?}
\versus{Et si ingrediebátur ut vidéret, vana \textit{lo}\textit{que}\textbf{bá}tur:~* cor ejus congregávit ini\textit{qui}\textit{tá}\textit{tem} \textbf{si}bi.}
\versus{Egredie\textit{bá}\textit{tur} \textbf{fo}ras,~* et loquebá\textit{tur} \textit{in} \textit{i}\textbf{dí}psum.}
\versus{Advérsum me susurrábant omnes ini\textit{mí}\textit{ci} \textbf{me}i:~* advérsum me cogitá\textit{bant} \textit{ma}\textit{la} \textbf{mi}hi.}
\versus{Verbum iníquum constitué\textit{runt} \textit{ad}\textbf{vér}sum me:~* Numquid qui dormit non adjíci\textit{et} \textit{ut} \textit{re}\textbf{súr}gat?}
\versus{Etenim homo pacis meæ, in \textit{quo} \textit{spe}\textbf{rá}vi:~* qui edébat panes meos, magnificávit super me sup\textit{plan}\textit{ta}\textit{ti}\textbf{ó}nem.}
\versus{Tu autem, Dómine, miserére mei, et re\textit{sú}\textit{sci}\textbf{ta} me:~* et re\textit{trí}\textit{bu}\textit{am} \textbf{e}is.}
\versus{In hoc cognóvi quóniam \textit{vo}\textit{lu}\textbf{í}sti me:~* quóniam non gaudébit inimí\textit{cus} \textit{me}\textit{us} \textbf{su}per me.}
\versus{Me autem propter innocéntiam \textit{su}\textit{sce}\textbf{pí}sti:~* et confirmásti me in conspéctu tu\textit{o} \textit{in} \textit{æ}\textbf{tér}num.}
\versus{Benedíctus Dóminus, Deus Israël, a sǽculo et us\textit{que} \textit{in} \textbf{sǽ}culum:~* \textit{fi}\textit{at}, \textbf{fi}at.}
