\versus{Quemádmodum desíderat cervus ad \textit{fon}\textit{tes} \textit{a}\textbf{quá}rum:~* ita desíderat ánima mea ad \textit{te}, \textbf{De}us.}
\versus{Sitívit ánima mea ad De\textit{um} \textit{for}\textit{tem} \textbf{vi}vum:~* quando véniam, et apparébo ante fáci\textit{em} \textbf{De}i?}
\versus{Fuérunt mihi lácrimæ meæ panes \textit{di}\textit{e} \textit{ac} \textbf{no}cte:~* dum dícitur mihi quotídie: Ubi est De\textit{us} \textbf{tu}us?}
\versus{Hæc recordátus sum, et effúdi in me \textit{á}\textit{ni}\textit{mam} \textbf{me}am:~* quóniam transíbo in locum tabernáculi admirábilis, usque ad do\textit{mum} \textbf{De}i.}
\versus{In voce exsultatiónis, et \textit{con}\textit{fes}\textit{si}\textbf{ó}nis:~* sonus e\textit{pu}\textbf{lán}tis.}
\versus{Quare tristis es, \textit{á}\textit{ni}\textit{ma} \textbf{me}a?~* et quare \textit{con}\textbf{túr}bas me?}
\versus{Spera in Deo, quóniam adhuc con\textit{fi}\textit{té}\textit{bor} \textbf{il}li:~* salutáre vultus mei, et De\textit{us} \textbf{me}us.}
\versus{Ad meípsum ánima me\textit{a} \textit{con}\textit{tur}\textbf{bá}ta est:~* proptérea memor ero tui de terra Jordánis, et Hermóniim a mon\textit{te} \textbf{mó}dico.}
\versus{Abýssus \textit{a}\textit{býs}\textit{sum} \textbf{ín}vocat,~* in voce cataractárum \textit{tu}\textbf{á}rum.}
\versus{Omnia excélsa tua, \textit{et} \textit{flu}\textit{ctus} \textbf{tu}i~* super me tran\textit{si}\textbf{é}runt.}
\versus{In die mandávit Dóminus miseri\textit{cór}\textit{di}\textit{am} \textbf{su}am:~* et nocte cánti\textit{cum} \textbf{e}jus.}
\versus{Apud me orátio De\textit{o} \textit{vi}\textit{tæ} \textbf{me}æ,~* dicam Deo: Suscép\textit{tor} \textbf{me}us es.}
\versus{Quare o\textit{blí}\textit{tus} \textit{es} \textbf{me}i?~* et quare contristátus incédo, dum afflígit me i\textit{ni}\textbf{mí}cus?}
\versus{Dum confringún\textit{tur} \textit{os}\textit{sa} \textbf{me}a,~* exprobravérunt mihi qui tríbulant me inimí\textit{ci} \textbf{me}i.}
\versus{Dum dicunt mihi per síngulos dies: Ubi \textit{est} \textit{De}\textit{us} \textbf{tu}us?~* quare tristis es, ánima mea? et quare \textit{con}\textbf{túr}bas me?}
\versus{Spera in Deo, quóniam adhuc con\textit{fi}\textit{té}\textit{bor} \textbf{il}li:~* salutáre vultus mei, et De\textit{us} \textbf{me}us.}
