\versus{Audíte \textit{hæc}, \textit{om}\textit{nes} \textbf{Gen}tes:~* áuribus percípite omnes, qui habitá\textit{tis} \textbf{or}bem:}
\versus{Quique terrígenæ, et \textit{fí}\textit{li}\textit{i} \textbf{hó}minum:~* simul in unum dives \textit{et} \textbf{pau}per.}
\versus{Os meum loqué\textit{tur} \textit{sa}\textit{pi}\textbf{én}tiam:~* et meditátio cordis mei \textit{pru}\textbf{dén}tiam.}
\versus{Inclinábo in parábo\textit{lam} \textit{au}\textit{rem} \textbf{me}am:~* apériam in psaltério propositió\textit{nem} \textbf{me}am.}
\versus{Cur timébo \textit{in} \textit{di}\textit{e} \textbf{ma}la?~* iníquitas calcánei mei circúm\textit{da}\textbf{bit} me:}
\versus{Qui confídunt in \textit{vir}\textit{tú}\textit{te} \textbf{su}a:~* et in multitúdine divitiárum suárum glo\textit{ri}\textbf{án}tur.}
\versus{Frater non rédimit, \textit{ré}\textit{di}\textit{met} \textbf{ho}mo:~* non dabit Deo placatió\textit{nem} \textbf{su}am.}
\versus{Et prétium redemptiónis \textit{á}\textit{ni}\textit{mæ} \textbf{su}æ:~* et laborábit in ætérnum, et vivet adhuc \textit{in} \textbf{fi}nem.}
\versus{Non vidébit intéritum, cum víderit sapién\textit{tes} \textit{mo}\textit{ri}\textbf{én}tes:~* simul insípiens, et stultus \textit{pe}\textbf{rí}bunt.}
\versus{Et relínquent aliénis di\textit{ví}\textit{ti}\textit{as} \textbf{su}as:~* et sepúlcra eórum domus illórum in \textit{æ}\textbf{tér}num.}
\versus{Tabernácula eórum in progéni\textit{e} \textit{et} \textit{pro}\textbf{gé}nie:~* vocavérunt nómina sua in ter\textit{ris} \textbf{su}is.}
\versus{Et homo, cum in honóre esset, \textit{non} \textit{in}\textit{tel}\textbf{lé}xit:~* comparátus est juméntis insipiéntibus, et símilis factus \textit{est} \textbf{il}lis.}
\versus{Hæc via illórum \textit{scán}\textit{da}\textit{lum} \textbf{i}psis:~* et póstea in ore suo com\textit{pla}\textbf{cé}bunt.}
\versus{Sicut oves in infér\textit{no} \textit{pó}\textit{si}\textbf{ti} sunt:~* mors depá\textit{scet} \textbf{e}os.}
\versus{Et dominabúntur eórum justi \textit{in} \textit{ma}\textit{tu}\textbf{tí}no:~* et auxílium eórum veteráscet in inférno a glória \textit{e}\textbf{ó}rum.}
\versus{Verúmtamen Deus rédimet ánimam meam \textit{de} \textit{ma}\textit{nu} \textbf{ín}feri:~* cum accé\textit{pe}\textbf{rit} me.}
\versus{Ne timúeris, cum dives factus \textit{fú}\textit{e}\textit{rit} \textbf{ho}mo:~* et cum multiplicáta fúerit glória do\textit{mus} \textbf{e}jus.}
\versus{Quóniam cum interíerit, \textit{non} \textit{su}\textit{met} \textbf{óm}nia:~* neque descéndet cum eo glóri\textit{a} \textbf{e}jus.}
\versus{Quia ánima ejus in vita ipsíus \textit{be}\textit{ne}\textit{di}\textbf{cé}tur:~* confitébitur tibi cum beneféce\textit{ris} \textbf{e}i.}
\versus{Introíbit usque in progénies \textit{pa}\textit{trum} \textit{su}\textbf{ó}rum:~* et usque in ætérnum non vidé\textit{bit} \textbf{lu}men.}
\versus{Homo, cum in honóre esset, \textit{non} \textit{in}\textit{tel}\textbf{lé}xit:~* comparátus est juméntis insipiéntibus, et símilis factus \textit{est} \textbf{il}lis.}
