\versus{Eructávit cor me\textit{um} \textit{ver}\textit{bum} \textbf{bo}num:~* dico ego ópera me\textit{a} \textbf{Re}gi.}
\versus{Lingua mea \textit{cá}\textit{la}\textit{mus} \textbf{scri}bæ:~* velóciter \textit{scri}\textbf{bén}tis.}
\versus{Speciósus forma præ fíliis hóminum,~† diffúsa est grátia in \textit{lá}\textit{bi}\textit{is} \textbf{tu}is:~* proptérea benedíxit te Deus in \textit{æ}\textbf{tér}num.}
\versus{Accíngere gládio tuo su\textit{per} \textit{fe}\textit{mur} \textbf{tu}um,~* po\textit{ten}\textbf{tís}sime.}
\versus{Spécie tua et pulchri\textit{tú}\textit{di}\textit{ne} \textbf{tu}a:~* inténde, próspere procéde, \textit{et} \textbf{re}gna.}
\versus{Propter veritátem, et mansuetúdi\textit{nem}, \textit{et} \textit{ju}\textbf{stí}tiam:~* et dedúcet te mirabíliter déxte\textit{ra} \textbf{tu}a.}
\versus{Sagíttæ tuæ acútæ, pópu\textit{li} \textit{sub} \textit{te} \textbf{ca}dent:~* in corda inimicó\textit{rum} \textbf{Re}gis.}
\versus{Sedes tua, Deus, in \textit{sǽ}\textit{cu}\textit{lum} \textbf{sǽ}culi:~* virga directiónis virga re\textit{gni} \textbf{tu}i.}
\versus{Dilexísti justítiam, et odísti \textit{i}\textit{ni}\textit{qui}\textbf{tá}tem:~* proptérea unxit te, Deus, Deus tuus, óleo lætítiæ præ consórti\textit{bus} \textbf{tu}is.}
\versus{Myrrha, et gutta, et cásia a vestiméntis tuis, a dó\textit{mi}\textit{bus} \textit{e}\textbf{búr}neis:~* ex quibus delectavérunt te fíliæ regum in honó\textit{re} \textbf{tu}o.}
\versus{Astitit regína a dextris tuis in vestí\textit{tu} \textit{de}\textit{au}\textbf{rá}to:~* circúmdata vari\textit{e}\textbf{tá}te.}
\versus{Audi, fília, et vide, et inclí\textit{na} \textit{au}\textit{rem} \textbf{tu}am:~* et oblivíscere pópulum tuum, et domum pa\textit{tris} \textbf{tu}i.}
\versus{Et concupíscet Rex \textit{de}\textit{có}\textit{rem} \textbf{tu}um:~* quóniam ipse est Dóminus Deus tuus, et adorá\textit{bunt} \textbf{e}um.}
\versus{Et fíliæ Ty\textit{ri} \textit{in} \textit{mu}\textbf{né}ribus~* vultum tuum deprecabúntur: omnes dívi\textit{tes} \textbf{ple}bis.}
\versus{Omnis glória ejus fíliæ \textit{Re}\textit{gis} \textit{ab} \textbf{in}tus,~* in fímbriis áureis circumamícta vari\textit{e}\textbf{tá}tibus.}
\versus{Adducéntur Regi vír\textit{gi}\textit{nes} \textit{post} \textbf{e}am:~* próximæ ejus afferén\textit{tur} \textbf{ti}bi.}
\versus{Afferéntur in lætítia et ex\textit{sul}\textit{ta}\textit{ti}\textbf{ó}ne:~* adducéntur in tem\textit{plum} \textbf{Re}gis.}
\versus{Pro pátribus tuis nati \textit{sunt} \textit{ti}\textit{bi} \textbf{fí}lii:~* constítues eos príncipes super om\textit{nem} \textbf{ter}ram.}
\versus{Mémores erunt \textit{nó}\textit{mi}\textit{nis} \textbf{tu}i:~* in omni generatióne et genera\textit{ti}\textbf{ó}nem.}
\versus{Proptérea pópuli confitebúntur ti\textit{bi} \textit{in} \textit{æ}\textbf{tér}num:~* et in sǽcu\textit{lum} \textbf{sǽ}culi.}
