\versus{Deus deórum, Dóminus lo\textbf{cú}tus est:~* et vocá\textit{vit} \textbf{ter}ram,}
\versus{A solis ortu usque ad oc\textbf{cá}sum:~* ex Sion spécies decó\textit{ris} \textbf{e}jus.}
\versus{Deus maniféste \textbf{vé}niet:~* Deus noster et non \textit{si}\textbf{lé}bit.}
\versus{Ignis in conspéctu ejus exar\textbf{dé}scet:~* et in circúitu ejus tempé\textit{stas} \textbf{vá}\textbf{li}da.}
\versus{Advocábit cælum de\textbf{súr}sum:~* et terram discérnere pópu\textit{lum} \textbf{su}um.}
\versus{Congregáte illi sanctos \textbf{e}jus:~* qui órdinant testaméntum ejus super sa\textit{cri}\textbf{fí}\textbf{ci}a.}
\versus{Et annuntiábunt cæli justítiam \textbf{e}jus:~* quóniam De\textit{us} \textbf{ju}\textbf{dex} est.}
\versus{Audi, pópulus meus, et loquar:~† Israël, et testificábor \textbf{ti}bi:~* Deus, Deus tu\textit{us} \textbf{e}\textbf{go} sum.}
\versus{Non in sacrifíciis tuis árgu\textbf{am} te:~* holocáusta autem tua in conspéctu meo \textit{sunt} \textbf{sem}per.}
\versus{Non accípiam de domo tua \textbf{ví}tulos:~* neque de grégibus tu\textit{is} \textbf{hir}cos.}
\versus{Quóniam meæ sunt omnes feræ sil\textbf{vá}rum:~* juménta in móntibus \textit{et} \textbf{bo}ves.}
\versus{Cognóvi ómnia volatília \textbf{cæ}li:~* et pulchritúdo a\textit{gri} \textbf{me}\textbf{cum} est.}
\versus{Si esuríero, non dicam \textbf{ti}bi:~* meus est enim orbis terræ, et plenitú\textit{do} \textbf{e}jus.}
\versus{Numquid manducábo carnes tau\textbf{ró}rum?~* aut sánguinem hircórum \textit{po}\textbf{tá}bo?}
\versus{Immola Deo sacrifícium \textbf{lau}dis:~* et redde Altíssimo vo\textit{ta} \textbf{tu}a.}
\versus{Et ínvoca me in die tribulati\textbf{ó}nis:~* éruam te, et honori\textit{fi}\textbf{cá}\textbf{bis} me.}
\versus{Peccatóri autem dixit \textbf{De}us:~* Quare tu enárras justítias meas, et assúmis testaméntum meum per \textit{os} \textbf{tu}um?}
\versus{Tu vero odísti disci\textbf{plí}nam:~* et projecísti sermónes meos \textit{re}\textbf{trór}sum:}
\versus{Si vidébas furem, currébas cum \textbf{e}o:~* et cum adúlteris portiónem tuam \textit{po}\textbf{né}bas.}
\versus{Os tuum abundávit ma\textbf{lí}tia:~* et lingua tua concinná\textit{bat} \textbf{do}los.}
\versus{Sedens advérsus fratrem tuum loquebáris,~† et advérsus fílium matris tuæ ponébas \textbf{scán}dalum:~* hæc fecísti, \textit{et} \textbf{tá}\textbf{cu}i.}
\versus{Existimásti, iníque, quod ero tui \textbf{sí}milis:~* árguam te, et státuam contra fáci\textit{em} \textbf{tu}am.}
\versus{Intellígite hæc, qui obliviscímini \textbf{De}um:~* nequándo rápiat, et non sit qui \textit{e}\textbf{rí}\textbf{pi}at.}
\versus{Sacrifícium laudis honorifi\textbf{cá}bit me:~* et illic iter, quo osténdam illi salutá\textit{re} \textbf{De}i.}
