\versus{Deus deórum, Dómi\textbf{nus} lo\textbf{cú}tus est:~* et vo\textit{cá}\textit{vit} \textbf{ter}ram,}
\versus{A solis ortu usque \textbf{ad} oc\textbf{cá}sum:~* ex Sion spécies de\textit{có}\textit{ris} \textbf{e}jus.}
\versus{Deus mani\textbf{fé}ste \textbf{vé}niet:~* Deus noster et \textit{non} \textit{si}\textbf{lé}bit.}
\versus{Ignis in conspéctu ejus \textbf{e}xar\textbf{dé}scet:~* et in circúitu ejus tem\textit{pé}\textit{stas} \textbf{vá}lida.}
\versus{Advocábit \textbf{cæ}lum de\textbf{súr}sum:~* et terram discérnere pó\textit{pu}\textit{lum} \textbf{su}um.}
\versus{Congregáte illi \textbf{san}ctos \textbf{e}jus:~* qui órdinant testaméntum ejus super \textit{sa}\textit{cri}\textbf{fí}cia.}
\versus{Et annuntiábunt cæli ju\textbf{stí}tiam \textbf{e}jus:~* quóniam \textit{De}\textit{us} \textbf{ju}dex est.}
\versus{Audi, pópulus meus, et loquar:~† Israël, et testifi\textbf{cá}bor \textbf{ti}bi:~* Deus, Deus \textit{tu}\textit{us} \textbf{e}go sum.}
\versus{Non in sacrifíciis tuis \textbf{ár}gu\textbf{am} te:~* holocáusta autem tua in conspéctu me\textit{o} \textit{sunt} \textbf{sem}per.}
\versus{Non accípiam de domo \textbf{tu}a \textbf{ví}tulos:~* neque de grégibus \textit{tu}\textit{is} \textbf{hir}cos.}
\versus{Quóniam meæ sunt omnes \textbf{fe}ræ sil\textbf{vá}rum:~* juménta in mónti\textit{bus} \textit{et} \textbf{bo}ves.}
\versus{Cognóvi ómnia vola\textbf{tí}lia \textbf{cæ}li:~* et pulchritúdo \textit{a}\textit{gri} \textbf{me}cum est.}
\versus{Si esuríero, non \textbf{di}cam \textbf{ti}bi:~* meus est enim orbis terræ, et pleni\textit{tú}\textit{do} \textbf{e}jus.}
\versus{Numquid manducábo \textbf{car}nes tau\textbf{ró}rum?~* aut sánguinem hircó\textit{rum} \textit{po}\textbf{tá}bo?}
\versus{Immola Deo sacri\textbf{fí}cium \textbf{lau}dis:~* et redde Altíssimo \textit{vo}\textit{ta} \textbf{tu}a.}
\versus{Et ínvoca me in die tribu\textbf{la}ti\textbf{ó}nis:~* éruam te, et hono\textit{ri}\textit{fi}\textbf{cá}bis me.}
\versus{Peccatóri autem \textbf{di}xit \textbf{De}us:~* Quare tu enárras justítias meas, et assúmis testaméntum meum \textit{per} \textit{os} \textbf{tu}um?}
\versus{Tu vero odísti \textbf{di}sci\textbf{plí}nam:~* et projecísti sermónes me\textit{os} \textit{re}\textbf{trór}sum:}
\versus{Si vidébas furem, cur\textbf{ré}bas cum \textbf{e}o:~* et cum adúlteris portiónem tu\textit{am} \textit{po}\textbf{né}bas.}
\versus{Os tuum abun\textbf{dá}vit ma\textbf{lí}tia:~* et lingua tua concin\textit{ná}\textit{bat} \textbf{do}los.}
\versus{Sedens advérsus fratrem tuum loquebáris,~† et advérsus fílium matris tuæ po\textbf{né}bas \textbf{scán}dalum:~* hæc fecí\textit{sti}, \textit{et} \textbf{tá}cui.}
\versus{Existimásti, iníque, quod ero \textbf{tu}i \textbf{sí}milis:~* árguam te, et státuam contra fá\textit{ci}\textit{em} \textbf{tu}am.}
\versus{Intellígite hæc, qui oblivi\textbf{scí}mini \textbf{De}um:~* nequándo rápiat, et non sit \textit{qui} \textit{e}\textbf{rí}piat.}
\versus{Sacrifícium laudis hono\textbf{ri}fi\textbf{cá}bit me:~* et illic iter, quo osténdam illi salu\textit{tá}\textit{re} \textbf{De}i.}
