\versus{Eructávit cor meum \textit{ver}\textit{bum} \textbf{bo}num:~* dico ego ópe\textit{ra} \textit{me}\textit{a} \textbf{Re}gi.}
\versus{Lingua mea cá\textit{la}\textit{mus} \textbf{scri}bæ:~* veló\textit{ci}\textit{ter} \textit{scri}\textbf{bén}tis.}
\versus{Speciósus forma præ fíliis hóminum,~† diffúsa est grátia in lá\textit{bi}\textit{is} \textbf{tu}is:~* proptérea benedíxit te De\textit{us} \textit{in} \textit{æ}\textbf{tér}num.}
\versus{Accíngere gládio tuo super \textit{fe}\textit{mur} \textbf{tu}um,~* \textit{po}\textit{ten}\textbf{tís}sime.}
\versus{Spécie tua et pulchritú\textit{di}\textit{ne} \textbf{tu}a:~* inténde, próspere pro\textit{cé}\textit{de}, \textit{et} \textbf{re}gna.}
\versus{Propter veritátem, et mansuetúdinem, \textit{et} \textit{ju}\textbf{stí}tiam:~* et dedúcet te mirabíliter \textit{déx}\textit{te}\textit{ra} \textbf{tu}a.}
\versus{Sagíttæ tuæ acútæ, pópuli \textit{sub} \textit{te} \textbf{ca}dent:~* in corda ini\textit{mi}\textit{có}\textit{rum} \textbf{Re}gis.}
\versus{Sedes tua, Deus, in sǽ\textit{cu}\textit{lum} \textbf{sǽ}culi:~* virga directiónis vir\textit{ga} \textit{re}\textit{gni} \textbf{tu}i.}
\versus{Dilexísti justítiam, et odísti i\textit{ni}\textit{qui}\textbf{tá}tem:~* proptérea unxit te, Deus, Deus tuus, óleo lætítiæ præ con\textit{sór}\textit{ti}\textit{bus} \textbf{tu}is.}
\versus{Myrrha, et gutta, et cásia a vestiméntis tuis, a dómi\textit{bus} \textit{e}\textbf{búr}neis:~* ex quibus delectavérunt te fíliæ regum in \textit{ho}\textit{nó}\textit{re} \textbf{tu}o.}
\versus{Astitit regína a dextris tuis in vestítu \textit{de}\textit{au}\textbf{rá}to:~* circúmdata \textit{va}\textit{ri}\textit{e}\textbf{tá}te.}
\versus{Audi, fília, et vide, et inclína \textit{au}\textit{rem} \textbf{tu}am:~* et oblivíscere pópulum tuum, et do\textit{mum} \textit{pa}\textit{tris} \textbf{tu}i.}
\versus{Et concupíscet Rex de\textit{có}\textit{rem} \textbf{tu}um:~* quóniam ipse est Dóminus Deus tuus, et a\textit{do}\textit{rá}\textit{bunt} \textbf{e}um.}
\versus{Et fíliæ Tyri \textit{in} \textit{mu}\textbf{né}ribus~* vultum tuum deprecabúntur: omnes \textit{dí}\textit{vi}\textit{tes} \textbf{ple}bis.}
\versus{Omnis glória ejus fíliæ Re\textit{gis} \textit{ab} \textbf{in}tus,~* in fímbriis áureis circumamícta \textit{va}\textit{ri}\textit{e}\textbf{tá}tibus.}
\versus{Adducéntur Regi vírgi\textit{nes} \textit{post} \textbf{e}am:~* próximæ ejus af\textit{fe}\textit{rén}\textit{tur} \textbf{ti}bi.}
\versus{Afferéntur in lætítia et exsul\textit{ta}\textit{ti}\textbf{ó}ne:~* adducéntur \textit{in} \textit{tem}\textit{plum} \textbf{Re}gis.}
\versus{Pro pátribus tuis nati sunt \textit{ti}\textit{bi} \textbf{fí}lii:~* constítues eos príncipes su\textit{per} \textit{om}\textit{nem} \textbf{ter}ram.}
\versus{Mémores erunt nó\textit{mi}\textit{nis} \textbf{tu}i:~* in omni generatióne et ge\textit{ne}\textit{ra}\textit{ti}\textbf{ó}nem.}
\versus{Proptérea pópuli confitebúntur tibi \textit{in} \textit{æ}\textbf{tér}num:~* et in \textit{sǽ}\textit{cu}\textit{lum} \textbf{sǽ}culi.}
