\versus{Deus deórum, Dómi\textit{nus} \textit{lo}\textbf{cú}tus est:~* et vocávit \textbf{ter}ram,}
\versus{A solis ortu usque \textit{ad} \textit{oc}\textbf{cá}sum:~* ex Sion spécies decóris \textbf{e}jus.}
\versus{Deus mani\textit{fé}\textit{ste} \textbf{vé}niet:~* Deus noster et non si\textbf{lé}bit.}
\versus{Ignis in conspéctu ejus \textit{e}\textit{xar}\textbf{dé}scet:~* et in circúitu ejus tempéstas \textbf{vá}lida.}
\versus{Advocábit cæ\textit{lum} \textit{de}\textbf{súr}sum:~* et terram discérnere pópulum \textbf{su}um.}
\versus{Congregáte illi \textit{san}\textit{ctos} \textbf{e}jus:~* qui órdinant testaméntum ejus super sacri\textbf{fí}cia.}
\versus{Et annuntiábunt cæli justí\textit{ti}\textit{am} \textbf{e}jus:~* quóniam Deus \textbf{ju}dex est.}
\versus{Audi, pópulus meus, et loquar:~† Israël, et testifi\textit{cá}\textit{bor} \textbf{ti}bi:~* Deus, Deus tuus \textbf{e}go sum.}
\versus{Non in sacrifíciis tuis \textit{ár}\textit{gu}\textbf{am} te:~* holocáusta autem tua in conspéctu meo sunt \textbf{sem}per.}
\versus{Non accípiam de domo \textit{tu}\textit{a} \textbf{ví}tulos:~* neque de grégibus tuis \textbf{hir}cos.}
\versus{Quóniam meæ sunt omnes fe\textit{ræ} \textit{sil}\textbf{vá}rum:~* juménta in móntibus et \textbf{bo}ves.}
\versus{Cognóvi ómnia volatí\textit{li}\textit{a} \textbf{cæ}li:~* et pulchritúdo agri \textbf{me}cum est.}
\versus{Si esuríero, non \textit{di}\textit{cam} \textbf{ti}bi:~* meus est enim orbis terræ, et plenitúdo \textbf{e}jus.}
\versus{Numquid manducábo car\textit{nes} \textit{tau}\textbf{ró}rum?~* aut sánguinem hircórum po\textbf{tá}bo?}
\versus{Immola Deo sacrifí\textit{ci}\textit{um} \textbf{lau}dis:~* et redde Altíssimo vota \textbf{tu}a.}
\versus{Et ínvoca me in die tribu\textit{la}\textit{ti}\textbf{ó}nis:~* éruam te, et honorifi\textbf{cá}bis me.}
\versus{Peccatóri autem \textit{di}\textit{xit} \textbf{De}us:~* Quare tu enárras justítias meas, et assúmis testaméntum meum per os \textbf{tu}um?}
\versus{Tu vero odísti \textit{di}\textit{sci}\textbf{plí}nam:~* et projecísti sermónes meos re\textbf{trór}sum:}
\versus{Si vidébas furem, curré\textit{bas} \textit{cum} \textbf{e}o:~* et cum adúlteris portiónem tuam po\textbf{né}bas.}
\versus{Os tuum abundá\textit{vit} \textit{ma}\textbf{lí}tia:~* et lingua tua concinnábat \textbf{do}los.}
\versus{Sedens advérsus fratrem tuum loquebáris,~† et advérsus fílium matris tuæ po\textit{né}\textit{bas} \textbf{scán}dalum:~* hæc fecísti, et \textbf{tá}cui.}
\versus{Existimásti, iníque, quod ero \textit{tu}\textit{i} \textbf{sí}milis:~* árguam te, et státuam contra fáciem \textbf{tu}am.}
\versus{Intellígite hæc, qui obliviscí\textit{mi}\textit{ni} \textbf{De}um:~* nequándo rápiat, et non sit qui e\textbf{rí}piat.}
\versus{Sacrifícium laudis hono\textit{ri}\textit{fi}\textbf{cá}bit me:~* et illic iter, quo osténdam illi salutáre \textbf{De}i.}
