\versus{Magnus Dóminus, et laudábilis \textbf{ni}mis~* in civitáte Dei nostri, in monte \textbf{san}cto \textbf{e}jus.}
\versus{Fundátur exsultatióne univérsæ terræ mons \textbf{Si}on,~* látera Aquilónis, cívitas \textbf{Re}gis \textbf{ma}gni.}
\versus{Deus in dómibus ejus cogno\textbf{scé}tur:~* cum su\textbf{scí}piet \textbf{e}am.}
\versus{Quóniam ecce reges terræ congre\textbf{gá}ti sunt:~* conve\textbf{né}runt in \textbf{u}num.}
\versus{Ipsi vidéntes sic admiráti sunt,~† conturbáti sunt, com\textbf{mó}ti sunt:~* tremor appre\textbf{hén}dit \textbf{e}os.}
\versus{Ibi dolóres ut parturi\textbf{én}tis:~* in spíritu veheménti cónteres \textbf{na}ves \textbf{Thar}sis.}
\versus{Sicut audívimus, sic vídimus in civitáte Dómini virtútum,~† in civitáte Dei \textbf{no}stri:~* Deus fundávit eam \textbf{in} æ\textbf{tér}num.}
\versus{Suscépimus, Deus, misericórdiam \textbf{tu}am,~* in médio \textbf{tem}pli \textbf{tu}i.}
\versus{Secúndum nomen tuum, Deus,~† sic et laus tua in fines \textbf{ter}ræ:~* justítia plena est \textbf{déx}tera \textbf{tu}a.}
\versus{Lætétur mons Sion, et exsúltent fíliæ \textbf{Ju}dæ:~* propter judícia \textbf{tu}a, \textbf{Dó}mine.}
\versus{Circúmdate Sion, et complectímini \textbf{e}am:~* narráte in \textbf{túr}ribus \textbf{e}jus.}
\versus{Pónite corda vestra in virtúte \textbf{e}jus:~* et distribúite domos ejus, ut enarrétis in pro\textbf{gé}nie \textbf{ál}tera.}
\versus{Quóniam hic est Deus, Deus noster in ætérnum et in sǽculum \textbf{sǽ}culi:~* ipse reget \textbf{nos} in \textbf{sǽ}cula.}
