\versus{Audíte hæc, \textit{om}\textit{nes} \textbf{Gen}tes:~* áuribus percípite omnes, qui ha\textit{bi}\textit{tá}\textit{tis} \textbf{or}bem:}
\versus{Quique terrígenæ, et fí\textit{li}\textit{i} \textbf{hó}minum:~* simul in unum \textit{di}\textit{ves} \textit{et} \textbf{pau}per.}
\versus{Os meum loquétur \textit{sa}\textit{pi}\textbf{én}tiam:~* et meditátio cordis \textit{me}\textit{i} \textit{pru}\textbf{dén}tiam.}
\versus{Inclinábo in parábolam \textit{au}\textit{rem} \textbf{me}am:~* apériam in psaltério proposi\textit{ti}\textit{ó}\textit{nem} \textbf{me}am.}
\versus{Cur timébo in \textit{di}\textit{e} \textbf{ma}la?~* iníquitas calcánei mei \textit{cir}\textit{cúm}\textit{da}\textbf{bit} me:}
\versus{Qui confídunt in vir\textit{tú}\textit{te} \textbf{su}a:~* et in multitúdine divitiárum suá\textit{rum} \textit{glo}\textit{ri}\textbf{án}tur.}
\versus{Frater non rédimit, ré\textit{di}\textit{met} \textbf{ho}mo:~* non dabit Deo placa\textit{ti}\textit{ó}\textit{nem} \textbf{su}am.}
\versus{Et prétium redemptiónis á\textit{ni}\textit{mæ} \textbf{su}æ:~* et laborábit in ætérnum, et vivet \textit{a}\textit{dhuc} \textit{in} \textbf{fi}nem.}
\versus{Non vidébit intéritum, cum víderit sapiéntes \textit{mo}\textit{ri}\textbf{én}tes:~* simul insípiens, et \textit{stul}\textit{tus} \textit{pe}\textbf{rí}bunt.}
\versus{Et relínquent aliénis diví\textit{ti}\textit{as} \textbf{su}as:~* et sepúlcra eórum domus illó\textit{rum} \textit{in} \textit{æ}\textbf{tér}num.}
\versus{Tabernácula eórum in progénie \textit{et} \textit{pro}\textbf{gé}nie:~* vocavérunt nómina sua \textit{in} \textit{ter}\textit{ris} \textbf{su}is.}
\versus{Et homo, cum in honóre esset, non \textit{in}\textit{tel}\textbf{lé}xit:~* comparátus est juméntis insipiéntibus, et símilis \textit{fa}\textit{ctus} \textit{est} \textbf{il}lis.}
\versus{Hæc via illórum scán\textit{da}\textit{lum} \textbf{i}psis:~* et póstea in ore su\textit{o} \textit{com}\textit{pla}\textbf{cé}bunt.}
\versus{Sicut oves in inférno \textit{pó}\textit{si}\textbf{ti} sunt:~* mors \textit{de}\textit{pá}\textit{scet} \textbf{e}os.}
\versus{Et dominabúntur eórum justi in \textit{ma}\textit{tu}\textbf{tí}no:~* et auxílium eórum veteráscet in inférno a gló\textit{ri}\textit{a} \textit{e}\textbf{ó}rum.}
\versus{Verúmtamen Deus rédimet ánimam meam de \textit{ma}\textit{nu} \textbf{ín}feri:~* cum \textit{ac}\textit{cé}\textit{pe}\textbf{rit} me.}
\versus{Ne timúeris, cum dives factus fú\textit{e}\textit{rit} \textbf{ho}mo:~* et cum multiplicáta fúerit glóri\textit{a} \textit{do}\textit{mus} \textbf{e}jus.}
\versus{Quóniam cum interíerit, non \textit{su}\textit{met} \textbf{óm}nia:~* neque descéndet cum eo \textit{gló}\textit{ri}\textit{a} \textbf{e}jus.}
\versus{Quia ánima ejus in vita ipsíus be\textit{ne}\textit{di}\textbf{cé}tur:~* confitébitur tibi cum bene\textit{fé}\textit{ce}\textit{ris} \textbf{e}i.}
\versus{Introíbit usque in progénies pa\textit{trum} \textit{su}\textbf{ó}rum:~* et usque in ætérnum non \textit{vi}\textit{dé}\textit{bit} \textbf{lu}men.}
\versus{Homo, cum in honóre esset, non \textit{in}\textit{tel}\textbf{lé}xit:~* comparátus est juméntis insipiéntibus, et símilis \textit{fa}\textit{ctus} \textit{est} \textbf{il}lis.}
