\versus{Deus, áuribus nostris au\textbf{dí}vimus:~* patres nostri annuntiavé\textit{runt} \textbf{no}bis.}
\versus{Opus, quod operátus es in diébus e\textbf{ó}rum,~* et in diébus \textit{an}\textbf{tí}quis.}
\versus{Manus tua gentes dispérdidit, et plantásti \textbf{e}os:~* afflixísti pópulos, et expulí\textit{sti} \textbf{e}os.}
\versus{Nec enim in gládio suo possedérunt \textbf{ter}ram,~* et bráchium eórum non salvá\textit{vit} \textbf{e}os:}
\versus{Sed déxtera tua, et bráchium tuum, et illuminátio vultus \textbf{tu}i,~* quóniam complacuísti \textit{in} \textbf{e}is.}
\versus{Tu es ipse Rex meus et Deus \textbf{me}us:~* qui mandas salú\textit{tes} \textbf{Ja}cob.}
\versus{In te inimícos nostros ventilábimus \textbf{cor}nu:~* et in nómine tuo spernémus insurgéntes \textit{in} \textbf{no}bis.}
\versus{Non enim in arcu meo spe\textbf{rá}bo:~* et gládius meus non \textit{sal}\textbf{vá}\textbf{bit} me.}
\versus{Salvásti enim nos de affligénti\textbf{bus} nos:~* et odiéntes nos con\textit{fu}\textbf{dí}sti.}
\versus{In Deo laudábimur tota \textbf{di}e:~* et in nómine tuo confitébimur \textit{in} \textbf{sǽ}\textbf{cu}lum.}
\versus{Nunc autem repulísti et confu\textbf{dí}sti nos:~* et non egrediéris, Deus, in virtúti\textit{bus} \textbf{no}stris.}
\versus{Avertísti nos retrórsum post inimícos \textbf{no}stros:~* et qui odérunt nos, diripié\textit{bant} \textbf{si}bi.}
\versus{Dedísti nos tamquam oves e\textbf{scá}rum:~* et in Géntibus di\textit{sper}\textbf{sí}\textbf{sti} nos.}
\versus{Vendidísti pópulum tuum sine \textbf{pré}tio:~* et non fuit multitúdo in commutatiónibus \textit{e}\textbf{ó}rum.}
\versus{Posuísti nos oppróbrium vicínis \textbf{no}stris,~* subsannatiónem et derísum his, qui sunt in circúi\textit{tu} \textbf{no}stro.}
\versus{Posuísti nos in similitúdinem \textbf{Gén}tibus:~* commotiónem cápitis \textit{in} \textbf{pó}\textbf{pu}lis.}
\versus{Tota die verecúndia mea contra \textbf{me} est,~* et confúsio faciéi meæ coopé\textit{ru}\textbf{it} me.}
\versus{A voce exprobrántis, et oblo\textbf{quén}tis:~* a fácie inimíci, et per\textit{se}\textbf{quén}tis.}
\versus{Hæc ómnia venérunt super nos, nec oblíti \textbf{su}mus te:~* et iníque non égimus in testamén\textit{to} \textbf{tu}o.}
\versus{Et non recéssit retro cor \textbf{no}strum:~* et declinásti sémitas nostras a vi\textit{a} \textbf{tu}a:}
\versus{Quóniam humiliásti nos in loco afflicti\textbf{ó}nis,~* et coopéruit nos um\textit{bra} \textbf{mor}tis.}
\versus{Si oblíti sumus nomen Dei \textbf{no}stri,~* et si expándimus manus nostras ad deum a\textit{li}\textbf{é}num:}
\versus{Nonne Deus requíret \textbf{i}sta?~* ipse enim novit abscóndi\textit{ta} \textbf{cor}dis.}
\versus{Quóniam propter te mortificámur tota \textbf{di}e:~* æstimáti sumus sicut oves occi\textit{si}\textbf{ó}nis.}
\versus{Exsúrge, quare obdórmis, \textbf{Dó}mine?~* exsúrge, et ne repéllas \textit{in} \textbf{fi}nem.}
\versus{Quare fáciem tuam avértis, oblivísceris inópiæ nostræ, et tribulatiónis \textbf{no}stræ?
\versus{Quóniam humiliáta est in púlvere ánima \textbf{no}stra:~* conglutinátus est in terra ven\textit{ter} \textbf{no}ster.}
\versus{Exsúrge, Dómine, ádju\textbf{va} nos:~* et rédime nos propter no\textit{men} \textbf{tu}um.}
