\versus{Miserére \textit{me}\textit{i} \textbf{De}us,~* secúndum magnam misericórdiam \textbf{tu}am.}
\versus{Et secúndum multitúdinem miseratió\textit{num} \textit{tu}\textbf{á}rum,~* dele iniquitátem \textbf{me}am.}
\versus{Amplius lava me ab iniqui\textit{tá}\textit{te} \textbf{me}a:~* et a peccáto meo \textbf{mun}da me.}
\versus{Quóniam iniquitátem meam e\textit{go} \textit{co}\textbf{gnó}sco:~* et peccátum meum contra me est \textbf{sem}per.}
\versus{Tibi soli peccávi, et malum co\textit{ram} \textit{te} \textbf{fe}ci:~* ut justificéris in sermónibus tuis, et vincas cum judi\textbf{cá}ris.}
\versus{Ecce enim in iniquitáti\textit{bus} \textit{con}\textbf{cép}tus sum:~* et in peccátis concépit me mater \textbf{me}a.}
\versus{Ecce enim veritátem \textit{di}\textit{le}\textbf{xí}sti:~* incérta et occúlta sapiéntiæ tuæ manifestásti \textbf{mi}hi.}
\versus{Aspérges me hyssópo, \textit{et} \textit{mun}\textbf{dá}bor:~* lavábis me, et super nivem deal\textbf{bá}bor.}
\versus{Audítui meo dabis gáudium \textit{et} \textit{læ}\textbf{tí}tiam:~* et exsultábunt ossa humili\textbf{á}ta.}
\versus{Avérte fáciem tuam a pec\textit{cá}\textit{tis} \textbf{me}is:~* et omnes iniquitátes meas \textbf{de}le.}
\versus{Cor mundum crea \textit{in} \textit{me}, \textbf{De}us:~* et spíritum rectum ínnova in viscéribus \textbf{me}is.}
\versus{Ne projícias me a fá\textit{ci}\textit{e} \textbf{tu}a:~* et spíritum sanctum tuum ne áuferas \textbf{a} me.}
\versus{Redde mihi lætítiam salu\textit{tá}\textit{ris} \textbf{tu}i:~* et spíritu principáli con\textbf{fír}ma me.}
\versus{Docébo iníquos \textit{vi}\textit{as} \textbf{tu}as:~* et ímpii ad te conver\textbf{tén}tur.}
\versus{Líbera me de sanguínibus, Deus, Deus sa\textit{lú}\textit{tis} \textbf{me}æ:~* et exsultábit lingua mea justítiam \textbf{tu}am.}
\versus{Dómine, lábia me\textit{a} \textit{a}\textbf{pé}ries:~* et os meum annuntiábit laudem \textbf{tu}am.}
\versus{Quóniam si voluísses sacrifícium, de\textit{dís}\textit{sem} \textbf{ú}tique:~* holocáustis non dele\textbf{ctá}beris.}
\versus{Sacrifícium Deo spíritus con\textit{tri}\textit{bu}\textbf{lá}tus:~* cor contrítum et humiliátum, Deus, non de\textbf{spí}cies.}
\versus{Benígne fac, Dómine, in bona voluntáte \textit{tu}\textit{a} \textbf{Si}on:~* ut ædificéntur muri Je\textbf{rú}salem.}
\versus{Tunc acceptábis sacrifícium justítiæ, oblatiónes, et \textit{ho}\textit{lo}\textbf{cáu}sta:~* tunc impónent super altáre tuum \textbf{ví}tulos.}
