\versus{Miserére \textbf{me}i \textbf{De}us,~* secúndum magnam miseri\textbf{cór}diam \textbf{tu}am.}
\versus{Et secúndum multitúdinem miserati\textbf{ó}num tu\textbf{á}rum,~* dele iniqui\textbf{tá}tem \textbf{me}am.}
\versus{Amplius lava me ab iniqui\textbf{tá}te \textbf{me}a:~* et a peccáto \textbf{me}o \textbf{mun}da me.}
\versus{Quóniam iniquitátem meam \textbf{e}go co\textbf{gnó}sco:~* et peccátum meum contra \textbf{me} est \textbf{sem}per.}
\versus{Tibi soli peccávi, et malum \textbf{co}ram te \textbf{fe}ci:~* ut justificéris in sermónibus tuis, et vincas cum \textbf{ju}di\textbf{cá}ris.}
\versus{Ecce enim in iniquitáti\textbf{bus} con\textbf{cép}\textbf{tus} sum:~* et in peccátis concépit me \textbf{ma}ter \textbf{me}a.}
\versus{Ecce enim veritátem \textbf{di}le\textbf{xí}sti:~* incérta et occúlta sapiéntiæ tuæ manife\textbf{stá}sti \textbf{mi}hi.}
\versus{Aspérges me hyssópo, \textbf{et} mun\textbf{dá}bor:~* lavábis me, et super nivem \textbf{de}al\textbf{bá}bor.}
\versus{Audítui meo dabis gáudium \textbf{et} læ\textbf{tí}\textbf{ti}am:~* et exsultábunt ossa hu\textbf{mi}li\textbf{á}ta.}
\versus{Avérte fáciem tuam a pec\textbf{cá}tis \textbf{me}is:~* et omnes iniquitátes \textbf{me}as \textbf{de}le.}
\versus{Cor mundum crea \textbf{in} me, \textbf{De}us:~* et spíritum rectum ínnova in vi\textbf{scé}ribus \textbf{me}is.}
\versus{Ne projícias me a \textbf{fá}cie \textbf{tu}a:~* et spíritum sanctum tuum ne \textbf{áu}feras \textbf{a} me.}
\versus{Redde mihi lætítiam salu\textbf{tá}ris \textbf{tu}i:~* et spíritu princi\textbf{pá}li con\textbf{fír}ma me.}
\versus{Docébo iníquos \textbf{vi}as \textbf{tu}as:~* et ímpii ad te \textbf{con}ver\textbf{tén}tur.}
\versus{Líbera me de sanguínibus, Deus, Deus sa\textbf{lú}tis \textbf{me}æ:~* et exsultábit lingua mea ju\textbf{stí}tiam \textbf{tu}am.}
\versus{Dómine, lábia \textbf{me}a a\textbf{pé}\textbf{ri}es:~* et os meum annuntiábit \textbf{lau}dem \textbf{tu}am.}
\versus{Quóniam si voluísses sacrifícium, de\textbf{dís}sem \textbf{ú}\textbf{ti}que:~* holocáustis non \textbf{de}le\textbf{ctá}beris.}
\versus{Sacrifícium Deo spíritus con\textbf{tri}bu\textbf{lá}tus:~* cor contrítum et humiliátum, Deus, \textbf{non} de\textbf{spí}cies.}
\versus{Benígne fac, Dómine, in bona voluntáte \textbf{tu}a \textbf{Si}on:~* ut ædificéntur \textbf{mu}ri Je\textbf{rú}salem.}
\versus{Tunc acceptábis sacrifícium justítiæ, oblatiónes, et \textbf{ho}lo\textbf{cáu}sta:~* tunc impónent super altáre \textbf{tu}um \textbf{ví}tulos.}
