\versus{Miserére mei, Deus, quóniam concul\textbf{cá}vit me \textbf{ho}mo:~* tota die impúgnans \textit{tri}\textit{bu}\textbf{lá}\textbf{vit} me.}
\versus{Conculcavérunt me inimíci mei \textbf{to}ta \textbf{di}e:~* quóniam multi bellán\textit{tes} \textit{ad}\textbf{vér}\textbf{sum} me.}
\versus{Ab altitúdine di\textbf{é}i ti\textbf{mé}bo:~* ego vero in \textit{te} \textit{spe}\textbf{rá}bo.}
\versus{In Deo laudábo sermónes meos, in \textbf{De}o spe\textbf{rá}vi:~* non timébo quid fáciat \textit{mi}\textit{hi} \textbf{ca}ro.}
\versus{Tota die verba mea ex\textbf{se}cra\textbf{bán}tur:~* advérsum me omnes cogitatiónes eó\textit{rum} \textit{in} \textbf{ma}lum.}
\versus{Inhabitábunt, \textbf{et} ab\textbf{scón}dent:~* ipsi calcáneum meum \textit{ob}\textit{ser}\textbf{vá}bunt.}
\versus{Sicut sustinuérunt ánimam meam, pro níhilo salvos \textbf{fá}cies \textbf{il}los:~* in ira pópu\textit{los} \textit{con}\textbf{frín}ges.}
\versus{Deus, vitam meam annunti\textbf{á}vi \textbf{ti}bi:~* posuísti lácrimas meas in con\textit{spé}\textit{ctu} \textbf{tu}o.}
\versus{Sicut et in promissi\textbf{ó}ne \textbf{tu}a:~* tunc converténtur inimíci me\textit{i} \textit{re}\textbf{trór}sum:}
\versus{In quacúmque die invo\textbf{cá}ve\textbf{ro} te:~* ecce cognóvi quóniam \textit{De}\textit{us} \textbf{me}\textbf{us} es.}
\versus{In Deo laudábo verbum, in Dómino lau\textbf{dá}bo ser\textbf{mó}nem:~* in Deo sperávi, non timébo quid fáciat \textit{mi}\textit{hi} \textbf{ho}mo.}
\versus{In me sunt, Deus, \textbf{vo}ta \textbf{tu}a,~* quæ reddam, laudati\textit{ó}\textit{nes} \textbf{ti}bi.}
\versus{Quóniam eripuísti ánimam meam de morte, et pedes \textbf{me}os de \textbf{la}psu:~* ut pláceam coram Deo in lúmi\textit{ne} \textit{vi}\textbf{vén}\textbf{ti}um.}
