\versus{Miserére mei, Deus, quóniam conculcá\textit{vit} \textit{me} \textbf{ho}mo:~* tota die impúgnans tribu\textbf{lá}vit me.}
\versus{Conculcavérunt me inimíci mei \textit{to}\textit{ta} \textbf{di}e:~* quóniam multi bellántes ad\textbf{vér}sum me.}
\versus{Ab altitúdine dié\textit{i} \textit{ti}\textbf{mé}bo:~* ego vero in te spe\textbf{rá}bo.}
\versus{In Deo laudábo sermónes meos, in De\textit{o} \textit{spe}\textbf{rá}vi:~* non timébo quid fáciat mihi \textbf{ca}ro.}
\versus{Tota die verba mea ex\textit{se}\textit{cra}\textbf{bán}tur:~* advérsum me omnes cogitatiónes eórum in \textbf{ma}lum.}
\versus{Inhabitábunt, \textit{et} \textit{ab}\textbf{scón}dent:~* ipsi calcáneum meum obser\textbf{vá}bunt.}
\versus{Sicut sustinuérunt ánimam meam, pro níhilo salvos fá\textit{ci}\textit{es} \textbf{il}los:~* in ira pópulos con\textbf{frín}ges.}
\versus{Deus, vitam meam annunti\textit{á}\textit{vi} \textbf{ti}bi:~* posuísti lácrimas meas in conspéctu \textbf{tu}o.}
\versus{Sicut et in promissi\textit{ó}\textit{ne} \textbf{tu}a:~* tunc converténtur inimíci mei re\textbf{trór}sum:}
\versus{In quacúmque die invo\textit{cá}\textit{ve}\textbf{ro} te:~* ecce cognóvi quóniam Deus \textbf{me}us es.}
\versus{In Deo laudábo verbum, in Dómino laudá\textit{bo} \textit{ser}\textbf{mó}nem:~* in Deo sperávi, non timébo quid fáciat mihi \textbf{ho}mo.}
\versus{In me sunt, Deus, \textit{vo}\textit{ta} \textbf{tu}a,~* quæ reddam, laudatiónes \textbf{ti}bi.}
\versus{Quóniam eripuísti ánimam meam de morte, et pedes me\textit{os} \textit{de} \textbf{la}psu:~* ut pláceam coram Deo in lúmine vi\textbf{vén}tium.}
