\versus{Eripe me de inimícis meis, \textit{De}\textit{us} \textbf{me}us:~* et ab insurgéntibus in \textit{me} \textit{lí}\textit{be}\textbf{ra} me.}
\versus{Eripe me de operántibus i\textit{ni}\textit{qui}\textbf{tá}tem:~* et de viris \textit{sán}\textit{gui}\textit{num} \textbf{sal}va me.}
\versus{Quia ecce cepérunt á\textit{ni}\textit{mam} \textbf{me}am:~* irrué\textit{runt} \textit{in} \textit{me} \textbf{for}tes.}
\versus{Neque iníquitas mea, neque peccátum \textit{me}\textit{um}, \textbf{Dó}mine:~* sine iniquitáte cucúr\textit{ri}, \textit{et} \textit{di}\textbf{ré}xi.}
\versus{Exsúrge in occúrsum me\textit{um}, \textit{et} \textbf{vi}de:~* et tu, Dómine, Deus virtú\textit{tum}, \textit{De}\textit{us} \textbf{Is}raël.}
\versus{Inténde ad visitándas \textit{om}\textit{nes} \textbf{Gen}tes:~* non misereáris ómnibus, qui operántur \textit{i}\textit{ni}\textit{qui}\textbf{tá}tem.}
\versus{Converténtur ad vésperam: et famem patién\textit{tur} \textit{ut} \textbf{ca}nes:~* et circuí\textit{bunt} \textit{ci}\textit{vi}\textbf{tá}tem.}
\versus{Ecce loquéntur in ore suo,~† et gládius in lábi\textit{is} \textit{e}\textbf{ó}rum:~* quóni\textit{am} \textit{quis} \textit{au}\textbf{dí}vit?}
\versus{Et tu, Dómine, deri\textit{dé}\textit{bis} \textbf{e}os:~* ad níhilum dedú\textit{ces} \textit{om}\textit{nes} \textbf{Gen}tes.}
\versus{Fortitúdinem meam ad te custódiam,~† quia, Deus, su\textit{scép}\textit{tor} \textbf{me}us es:~* Deus meus, misericórdia ejus \textit{præ}\textit{vé}\textit{ni}\textbf{et} me.}
\versus{Deus osténdet mihi super inimícos meos, ne oc\textit{cí}\textit{das} \textbf{e}os:~* nequándo obliviscántur \textit{pó}\textit{pu}\textit{li} \textbf{me}i.}
\versus{Dispérge illos in vir\textit{tú}\textit{te} \textbf{tu}a:~* et depóne eos, proté\textit{ctor} \textit{me}\textit{us}, \textbf{Dó}mine:}
\versus{Delíctum oris eórum, sermónem labió\textit{rum} \textit{i}\textbf{psó}rum:~* et comprehendántur in su\textit{pér}\textit{bi}\textit{a} \textbf{su}a.}
\versus{Et de exsecratióne et mendácio annuntiabúntur in consum\textit{ma}\textit{ti}\textbf{ó}ne:~* in ira consummatió\textit{nis}, \textit{et} \textit{non} \textbf{e}runt.}
\versus{Et scient quia Deus dominá\textit{bi}\textit{tur} \textbf{Ja}cob:~* et \textit{fí}\textit{ni}\textit{um} \textbf{ter}ræ.}
\versus{Converténtur ad vésperam: et famem patién\textit{tur} \textit{ut} \textbf{ca}nes,~* et circuí\textit{bunt} \textit{ci}\textit{vi}\textbf{tá}tem.}
\versus{Ipsi dispergéntur ad \textit{man}\textit{du}\textbf{cán}dum:~* si vero non fúerint saturáti, \textit{et} \textit{mur}\textit{mu}\textbf{rá}bunt.}
\versus{Ego autem cantábo fortitú\textit{di}\textit{nem} \textbf{tu}am:~* et exsultábo mane miseri\textit{cór}\textit{di}\textit{am} \textbf{tu}am.}
\versus{Quia factus es su\textit{scép}\textit{tor} \textbf{me}us,~* et refúgium meum, in die tribula\textit{ti}\textit{ó}\textit{nis} \textbf{me}æ.}
\versus{Adjútor meus, tibi psallam,~† quia, Deus, su\textit{scép}\textit{tor} \textbf{me}us es:~* Deus meus, miseri\textit{cór}\textit{di}\textit{a} \textbf{me}a.}
