\versus{Miserére mei, Deus, quóniam conculcá\textit{vit} \textit{me} \textbf{ho}mo:~* tota die impú\textit{gnans} \textit{tri}\textit{bu}\textbf{lá}\textbf{vit} me.}
\versus{Conculcavérunt me inimíci mei \textit{to}\textit{ta} \textbf{di}e:~* quóniam multi bel\textit{lán}\textit{tes} \textit{ad}\textbf{vér}\textbf{sum} me.}
\versus{Ab altitúdine dié\textit{i} \textit{ti}\textbf{mé}bo:~* ego vero \textit{in} \textit{te} \textit{spe}\textbf{rá}bo.}
\versus{In Deo laudábo sermónes meos, in De\textit{o} \textit{spe}\textbf{rá}vi:~* non timébo quid fáci\textit{at} \textit{mi}\textit{hi} \textbf{ca}ro.}
\versus{Tota die verba mea ex\textit{se}\textit{cra}\textbf{bán}tur:~* advérsum me omnes cogitatiónes e\textit{ó}\textit{rum} \textit{in} \textbf{ma}lum.}
\versus{Inhabitábunt, \textit{et} \textit{ab}\textbf{scón}dent:~* ipsi calcáneum me\textit{um} \textit{ob}\textit{ser}\textbf{vá}bunt.}
\versus{Sicut sustinuérunt ánimam meam, pro níhilo salvos fá\textit{ci}\textit{es} \textbf{il}los:~* in ira pó\textit{pu}\textit{los} \textit{con}\textbf{frín}ges.}
\versus{Deus, vitam meam annunti\textit{á}\textit{vi} \textbf{ti}bi:~* posuísti lácrimas meas in \textit{con}\textit{spé}\textit{ctu} \textbf{tu}o.}
\versus{Sicut et in promissi\textit{ó}\textit{ne} \textbf{tu}a:~* tunc converténtur inimíci \textit{me}\textit{i} \textit{re}\textbf{trór}sum:}
\versus{In quacúmque die invo\textit{cá}\textit{ve}\textbf{ro} te:~* ecce cognóvi quóni\textit{am} \textit{De}\textit{us} \textbf{me}\textbf{us} es.}
\versus{In Deo laudábo verbum, in Dómino laudá\textit{bo} \textit{ser}\textbf{mó}nem:~* in Deo sperávi, non timébo quid fáci\textit{at} \textit{mi}\textit{hi} \textbf{ho}mo.}
\versus{In me sunt, Deus, \textit{vo}\textit{ta} \textbf{tu}a,~* quæ reddam, lauda\textit{ti}\textit{ó}\textit{nes} \textbf{ti}bi.}
\versus{Quóniam eripuísti ánimam meam de morte, et pedes me\textit{os} \textit{de} \textbf{la}psu:~* ut pláceam coram Deo in lú\textit{mi}\textit{ne} \textit{vi}\textbf{vén}\textbf{ti}um.}
