\versus{Eripe me de inimícis me\textit{is}, \textit{De}\textit{us} \textbf{me}us:~* et ab insurgéntibus in me lí\textit{be}\textbf{ra} me.}
\versus{Eripe me de operántibus \textit{i}\textit{ni}\textit{qui}\textbf{tá}tem:~* et de viris sángui\textit{num} \textbf{sal}va me.}
\versus{Quia ecce cepérunt \textit{á}\textit{ni}\textit{mam} \textbf{me}am:~* irruérunt in \textit{me} \textbf{for}tes.}
\versus{Neque iníquitas mea, neque peccá\textit{tum} \textit{me}\textit{um}, \textbf{Dó}mine:~* sine iniquitáte cucúrri, et \textit{di}\textbf{ré}xi.}
\versus{Exsúrge in occúrsum \textit{me}\textit{um}, \textit{et} \textbf{vi}de:~* et tu, Dómine, Deus virtútum, De\textit{us} \textbf{Is}raël.}
\versus{Inténde ad visitán\textit{das} \textit{om}\textit{nes} \textbf{Gen}tes:~* non misereáris ómnibus, qui operántur ini\textit{qui}\textbf{tá}tem.}
\versus{Converténtur ad vésperam: et famem pati\textit{én}\textit{tur} \textit{ut} \textbf{ca}nes:~* et circuíbunt ci\textit{vi}\textbf{tá}tem.}
\versus{Ecce loquéntur in ore suo,~† et gládius in lá\textit{bi}\textit{is} \textit{e}\textbf{ó}rum:~* quóniam quis \textit{au}\textbf{dí}vit?}
\versus{Et tu, Dómine, de\textit{ri}\textit{dé}\textit{bis} \textbf{e}os:~* ad níhilum dedúces om\textit{nes} \textbf{Gen}tes.}
\versus{Fortitúdinem meam ad te custódiam,~† quia, Deus, \textit{su}\textit{scép}\textit{tor} \textbf{me}us es:~* Deus meus, misericórdia ejus prævé\textit{ni}\textbf{et} me.}
\versus{Deus osténdet mihi super inimícos meos, ne \textit{oc}\textit{cí}\textit{das} \textbf{e}os:~* nequándo obliviscántur pópu\textit{li} \textbf{me}i.}
\versus{Dispérge illos in \textit{vir}\textit{tú}\textit{te} \textbf{tu}a:~* et depóne eos, protéctor me\textit{us}, \textbf{Dó}mine:}
\versus{Delíctum oris eórum, sermónem labi\textit{ó}\textit{rum} \textit{i}\textbf{psó}rum:~* et comprehendántur in supérbi\textit{a} \textbf{su}a.}
\versus{Et de exsecratióne et mendácio annuntiabúntur in con\textit{sum}\textit{ma}\textit{ti}\textbf{ó}ne:~* in ira consummatiónis, et \textit{non} \textbf{e}runt.}
\versus{Et scient quia Deus domi\textit{ná}\textit{bi}\textit{tur} \textbf{Ja}cob:~* et fíni\textit{um} \textbf{ter}ræ.}
\versus{Converténtur ad vésperam: et famem pati\textit{én}\textit{tur} \textit{ut} \textbf{ca}nes,~* et circuíbunt ci\textit{vi}\textbf{tá}tem.}
\versus{Ipsi dispergéntur \textit{ad} \textit{man}\textit{du}\textbf{cán}dum:~* si vero non fúerint saturáti, et mur\textit{mu}\textbf{rá}bunt.}
\versus{Ego autem cantábo forti\textit{tú}\textit{di}\textit{nem} \textbf{tu}am:~* et exsultábo mane misericórdi\textit{am} \textbf{tu}am.}
\versus{Quia factus es \textit{su}\textit{scép}\textit{tor} \textbf{me}us,~* et refúgium meum, in die tribulatió\textit{nis} \textbf{me}æ.}
\versus{Adjútor meus, tibi psallam,~† quia, Deus, \textit{su}\textit{scép}\textit{tor} \textbf{me}us es:~* Deus meus, misericórdi\textit{a} \textbf{me}a.}
