\versus{Eripe me de inimícis meis, \textit{De}\textit{us} \textbf{me}us:~* et ab insurgéntibus in me líbe\textbf{ra} me.}
\versus{Eripe me de operántibus i\textit{ni}\textit{qui}\textbf{tá}tem:~* et de viris sánguinum \textbf{sal}va me.}
\versus{Quia ecce cepérunt á\textit{ni}\textit{mam} \textbf{me}am:~* irruérunt in me \textbf{for}tes.}
\versus{Neque iníquitas mea, neque peccátum \textit{me}\textit{um}, \textbf{Dó}mine:~* sine iniquitáte cucúrri, et di\textbf{ré}xi.}
\versus{Exsúrge in occúrsum me\textit{um}, \textit{et} \textbf{vi}de:~* et tu, Dómine, Deus virtútum, Deus \textbf{Is}raël.}
\versus{Inténde ad visitándas \textit{om}\textit{nes} \textbf{Gen}tes:~* non misereáris ómnibus, qui operántur iniqui\textbf{tá}tem.}
\versus{Converténtur ad vésperam: et famem patién\textit{tur} \textit{ut} \textbf{ca}nes:~* et circuíbunt civi\textbf{tá}tem.}
\versus{Ecce loquéntur in ore suo,~† et gládius in lábi\textit{is} \textit{e}\textbf{ó}rum:~* quóniam quis au\textbf{dí}vit?}
\versus{Et tu, Dómine, deri\textit{dé}\textit{bis} \textbf{e}os:~* ad níhilum dedúces omnes \textbf{Gen}tes.}
\versus{Fortitúdinem meam ad te custódiam,~† quia, Deus, su\textit{scép}\textit{tor} \textbf{me}us es:~* Deus meus, misericórdia ejus prævéni\textbf{et} me.}
\versus{Deus osténdet mihi super inimícos meos, ne oc\textit{cí}\textit{das} \textbf{e}os:~* nequándo obliviscántur pópuli \textbf{me}i.}
\versus{Dispérge illos in vir\textit{tú}\textit{te} \textbf{tu}a:~* et depóne eos, protéctor meus, \textbf{Dó}mine:}
\versus{Delíctum oris eórum, sermónem labió\textit{rum} \textit{i}\textbf{psó}rum:~* et comprehendántur in supérbia \textbf{su}a.}
\versus{Et de exsecratióne et mendácio annuntiabúntur in consum\textit{ma}\textit{ti}\textbf{ó}ne:~* in ira consummatiónis, et non \textbf{e}runt.}
\versus{Et scient quia Deus dominá\textit{bi}\textit{tur} \textbf{Ja}cob:~* et fínium \textbf{ter}ræ.}
\versus{Converténtur ad vésperam: et famem patién\textit{tur} \textit{ut} \textbf{ca}nes,~* et circuíbunt civi\textbf{tá}tem.}
\versus{Ipsi dispergéntur ad \textit{man}\textit{du}\textbf{cán}dum:~* si vero non fúerint saturáti, et murmu\textbf{rá}bunt.}
\versus{Ego autem cantábo fortitú\textit{di}\textit{nem} \textbf{tu}am:~* et exsultábo mane misericórdiam \textbf{tu}am.}
\versus{Quia factus es su\textit{scép}\textit{tor} \textbf{me}us,~* et refúgium meum, in die tribulatiónis \textbf{me}æ.}
\versus{Adjútor meus, tibi psallam,~† quia, Deus, su\textit{scép}\textit{tor} \textbf{me}us es:~* Deus meus, misericórdia \textbf{me}a.}
