\versus{Miserére mei, Deus, quóniam conculcávit \textit{me} \textbf{ho}mo:~* tota die impúgnans \textit{tri}\textit{bu}\textbf{lá}vit me.}
\versus{Conculcavérunt me inimíci mei to\textit{ta} \textbf{di}e:~* quóniam multi bellán\textit{tes} \textit{ad}\textbf{vér}sum me.}
\versus{Ab altitúdine diéi \textit{ti}\textbf{mé}bo:~* ego vero in \textit{te} \textit{spe}\textbf{rá}bo.}
\versus{In Deo laudábo sermónes meos, in Deo \textit{spe}\textbf{rá}vi:~* non timébo quid fáciat \textit{mi}\textit{hi} \textbf{ca}ro.}
\versus{Tota die verba mea exse\textit{cra}\textbf{bán}tur:~* advérsum me omnes cogitatiónes eó\textit{rum} \textit{in} \textbf{ma}lum.}
\versus{Inhabitábunt, et \textit{ab}\textbf{scón}dent:~* ipsi calcáneum meum \textit{ob}\textit{ser}\textbf{vá}bunt.}
\versus{Sicut sustinuérunt ánimam meam, pro níhilo salvos fáci\textit{es} \textbf{il}los:~* in ira pópu\textit{los} \textit{con}\textbf{frín}ges.}
\versus{Deus, vitam meam annuntiá\textit{vi} \textbf{ti}bi:~* posuísti lácrimas meas in con\textit{spé}\textit{ctu} \textbf{tu}o.}
\versus{Sicut et in promissió\textit{ne} \textbf{tu}a:~* tunc converténtur inimíci me\textit{i} \textit{re}\textbf{trór}sum:}
\versus{In quacúmque die invocá\textit{ve}\textbf{ro} te:~* ecce cognóvi quóniam \textit{De}\textit{us} \textbf{me}us es.}
\versus{In Deo laudábo verbum, in Dómino laudábo \textit{ser}\textbf{mó}nem:~* in Deo sperávi, non timébo quid fáciat \textit{mi}\textit{hi} \textbf{ho}mo.}
\versus{In me sunt, Deus, vo\textit{ta} \textbf{tu}a,~* quæ reddam, laudati\textit{ó}\textit{nes} \textbf{ti}bi.}
\versus{Quóniam eripuísti ánimam meam de morte, et pedes meos \textit{de} \textbf{la}psu:~* ut pláceam coram Deo in lúmi\textit{ne} \textit{vi}\textbf{vén}tium.}
