\versus{Miserére \textit{me}\textit{i} \textbf{De}us,~* secúndum magnam miseri\textit{cór}\textit{di}\textit{am} \textbf{tu}am.}
\versus{Et secúndum multitúdinem miseratió\textit{num} \textit{tu}\textbf{á}rum,~* dele ini\textit{qui}\textit{tá}\textit{tem} \textbf{me}am.}
\versus{Amplius lava me ab iniqui\textit{tá}\textit{te} \textbf{me}a:~* et a peccá\textit{to} \textit{me}\textit{o} \textbf{mun}\textbf{da} me.}
\versus{Quóniam iniquitátem meam e\textit{go} \textit{co}\textbf{gnó}sco:~* et peccátum meum con\textit{tra} \textit{me} \textit{est} \textbf{sem}per.}
\versus{Tibi soli peccávi, et malum co\textit{ram} \textit{te} \textbf{fe}ci:~* ut justificéris in sermónibus tuis, et vincas \textit{cum} \textit{ju}\textit{di}\textbf{cá}ris.}
\versus{Ecce enim in iniquitáti\textit{bus} \textit{con}\textbf{cép}tus sum:~* et in peccátis concépit \textit{me} \textit{ma}\textit{ter} \textbf{me}a.}
\versus{Ecce enim veritátem \textit{di}\textit{le}\textbf{xí}sti:~* incérta et occúlta sapiéntiæ tuæ mani\textit{fe}\textit{stá}\textit{sti} \textbf{mi}hi.}
\versus{Aspérges me hyssópo, \textit{et} \textit{mun}\textbf{dá}bor:~* lavábis me, et super ni\textit{vem} \textit{de}\textit{al}\textbf{bá}bor.}
\versus{Audítui meo dabis gáudium \textit{et} \textit{læ}\textbf{tí}tiam:~* et exsultábunt ossa \textit{hu}\textit{mi}\textit{li}\textbf{á}ta.}
\versus{Avérte fáciem tuam a pec\textit{cá}\textit{tis} \textbf{me}is:~* et omnes iniquitá\textit{tes} \textit{me}\textit{as} \textbf{de}le.}
\versus{Cor mundum crea \textit{in} \textit{me}, \textbf{De}us:~* et spíritum rectum ínnova in vi\textit{scé}\textit{ri}\textit{bus} \textbf{me}is.}
\versus{Ne projícias me a fá\textit{ci}\textit{e} \textbf{tu}a:~* et spíritum sanctum tuum ne \textit{áu}\textit{fe}\textit{ras} \textbf{a} me.}
\versus{Redde mihi lætítiam salu\textit{tá}\textit{ris} \textbf{tu}i:~* et spíritu princi\textit{pá}\textit{li} \textit{con}\textbf{fír}\textbf{ma} me.}
\versus{Docébo iníquos \textit{vi}\textit{as} \textbf{tu}as:~* et ímpii ad \textit{te} \textit{con}\textit{ver}\textbf{tén}tur.}
\versus{Líbera me de sanguínibus, Deus, Deus sa\textit{lú}\textit{tis} \textbf{me}æ:~* et exsultábit lingua mea ju\textit{stí}\textit{ti}\textit{am} \textbf{tu}am.}
\versus{Dómine, lábia me\textit{a} \textit{a}\textbf{pé}ries:~* et os meum annuntiá\textit{bit} \textit{lau}\textit{dem} \textbf{tu}am.}
\versus{Quóniam si voluísses sacrifícium, de\textit{dís}\textit{sem} \textbf{ú}tique:~* holocáustis \textit{non} \textit{de}\textit{le}\textbf{ctá}\textbf{be}ris.}
\versus{Sacrifícium Deo spíritus con\textit{tri}\textit{bu}\textbf{lá}tus:~* cor contrítum et humiliátum, De\textit{us}, \textit{non} \textit{de}\textbf{spí}\textbf{ci}es.}
\versus{Benígne fac, Dómine, in bona voluntáte \textit{tu}\textit{a} \textbf{Si}on:~* ut ædificéntur \textit{mu}\textit{ri} \textit{Je}\textbf{rú}\textbf{sa}lem.}
\versus{Tunc acceptábis sacrifícium justítiæ, oblatiónes, et \textit{ho}\textit{lo}\textbf{cáu}sta:~* tunc impónent super altá\textit{re} \textit{tu}\textit{um} \textbf{ví}\textbf{tu}los.}
