\versus{Verba mea áuribus \textit{pér}\textit{ci}\textit{pe}, \textbf{Dó}mine,~* intéllige clamó\textit{rem} \textbf{me}um.}
\versus{Inténde voci ora\textit{ti}\textit{ó}\textit{nis} \textbf{me}æ:~* Rex meus et De\textit{us} \textbf{me}us.}
\versus{Quóniam \textit{ad} \textit{te} \textit{o}\textbf{rá}bo:~* Dómine, mane exáudies vo\textit{cem} \textbf{me}am.}
\versus{Mane astábo ti\textit{bi} \textit{et} \textit{vi}\textbf{dé}bo:~* quóniam non Deus volens iniquitá\textit{tem} \textbf{tu} es.}
\versus{Neque habitábit jux\textit{ta} \textit{te} \textit{ma}\textbf{lí}gnus:~* neque permanébunt injústi ante ócu\textit{los} \textbf{tu}os.}
\versus{Odísti omnes, qui operántur \textit{i}\textit{ni}\textit{qui}\textbf{tá}tem:~* perdes omnes, qui loquúntur \textit{men}\textbf{dá}cium.}
\versus{Virum sánguinum et dolósum abomi\textit{ná}\textit{bi}\textit{tur} \textbf{Dó}minus:~* ego autem in multitúdine misericórdi\textit{æ} \textbf{tu}æ.}
\versus{Introíbo \textit{in} \textit{do}\textit{mum} \textbf{tu}am:~* adorábo ad templum sanctum tuum in timó\textit{re} \textbf{tu}o.}
\versus{Dómine, deduc me in ju\textit{stí}\textit{ti}\textit{a} \textbf{tu}a:~* propter inimícos meos dírige in conspéctu tuo vi\textit{am} \textbf{me}am.}
\versus{Quóniam non est in ore \textit{e}\textit{ó}\textit{rum} \textbf{vé}ritas:~* cor eó\textit{rum} \textbf{va}num est.}
\versus{Sepúlcrum patens est guttur eórum,~† linguis suis do\textit{ló}\textit{se} \textit{a}\textbf{gé}bant,~* júdica il\textit{los}, \textbf{De}us.}
\versus{Décidant a cogitatiónibus suis,~† secúndum multitúdinem impietátum eórum \textit{ex}\textit{pél}\textit{le} \textbf{e}os,~* quóniam irritavérunt \textit{te}, \textbf{Dó}mine.}
\versus{Et læténtur omnes, \textit{qui} \textit{spe}\textit{rant} \textbf{in} te,~* in ætérnum exsultábunt: et habitábis \textit{in} \textbf{e}is.}
\versus{Et gloriabúntur in te omnes, qui díli\textit{gunt} \textit{no}\textit{men} \textbf{tu}um:~* quóniam tu benedí\textit{ces} \textbf{ju}sto.}
\versus{Dómine, ut scuto bonæ vo\textit{lun}\textit{tá}\textit{tis} \textbf{tu}æ~* co\textit{ro}\textbf{ná}sti nos.}
