\versus{Miserére mei \textbf{De}us,~* secúndum magnam misericórdi\textit{am} \textbf{tu}am.}
\versus{Et secúndum multitúdinem miseratiónum tu\textbf{á}rum,~* dele iniquitá\textit{tem} \textbf{me}am.}
\versus{Amplius lava me ab iniquitáte \textbf{me}a:~* et a peccáto me\textit{o} \textbf{mun}\textbf{da} me.}
\versus{Quóniam iniquitátem meam ego co\textbf{gnó}sco:~* et peccátum meum contra me \textit{est} \textbf{sem}per.}
\versus{Tibi soli peccávi, et malum coram te \textbf{fe}ci:~* ut justificéris in sermónibus tuis, et vincas cum ju\textit{di}\textbf{cá}ris.}
\versus{Ecce enim in iniquitátibus con\textbf{cép}tus sum:~* et in peccátis concépit me ma\textit{ter} \textbf{me}a.}
\versus{Ecce enim veritátem dile\textbf{xí}sti:~* incérta et occúlta sapiéntiæ tuæ manifestá\textit{sti} \textbf{mi}hi.}
\versus{Aspérges me hyssópo, et mun\textbf{dá}bor:~* lavábis me, et super nivem de\textit{al}\textbf{bá}bor.}
\versus{Audítui meo dabis gáudium et læ\textbf{tí}tiam:~* et exsultábunt ossa humi\textit{li}\textbf{á}ta.}
\versus{Avérte fáciem tuam a peccátis \textbf{me}is:~* et omnes iniquitátes me\textit{as} \textbf{de}le.}
\versus{Cor mundum crea in me, \textbf{De}us:~* et spíritum rectum ínnova in viscéri\textit{bus} \textbf{me}is.}
\versus{Ne projícias me a fácie \textbf{tu}a:~* et spíritum sanctum tuum ne áufe\textit{ras} \textbf{a} me.}
\versus{Redde mihi lætítiam salutáris \textbf{tu}i:~* et spíritu principáli \textit{con}\textbf{fír}\textbf{ma} me.}
\versus{Docébo iníquos vias \textbf{tu}as:~* et ímpii ad te con\textit{ver}\textbf{tén}tur.}
\versus{Líbera me de sanguínibus, Deus, Deus salútis \textbf{me}æ:~* et exsultábit lingua mea justíti\textit{am} \textbf{tu}am.}
\versus{Dómine, lábia mea a\textbf{pé}ries:~* et os meum annuntiábit lau\textit{dem} \textbf{tu}am.}
\versus{Quóniam si voluísses sacrifícium, dedíssem \textbf{ú}tique:~* holocáustis non de\textit{le}\textbf{ctá}\textbf{be}ris.}
\versus{Sacrifícium Deo spíritus contribu\textbf{lá}tus:~* cor contrítum et humiliátum, Deus, non \textit{de}\textbf{spí}\textbf{ci}es.}
\versus{Benígne fac, Dómine, in bona voluntáte tua \textbf{Si}on:~* ut ædificéntur muri \textit{Je}\textbf{rú}\textbf{sa}lem.}
\versus{Tunc acceptábis sacrifícium justítiæ, oblatiónes, et holo\textbf{cáu}sta:~* tunc impónent super altáre tu\textit{um} \textbf{ví}\textbf{tu}los.}
