\versus{Eripe me de inimícis meis, \textbf{De}us \textbf{me}us:~* et ab insurgéntibus in me \textit{lí}\textit{be}\textbf{ra} me.}
\versus{Eripe me de operántibus i\textbf{ni}qui\textbf{tá}tem:~* et de viris sán\textit{gui}\textit{num} \textbf{sal}va me.}
\versus{Quia ecce cepérunt \textbf{á}nimam \textbf{me}am:~* irruérunt \textit{in} \textit{me} \textbf{for}tes.}
\versus{Neque iníquitas mea, neque peccátum \textbf{me}um, \textbf{Dó}mine:~* sine iniquitáte cucúrri, \textit{et} \textit{di}\textbf{ré}xi.}
\versus{Exsúrge in occúrsum \textbf{me}um, et \textbf{vi}de:~* et tu, Dómine, Deus virtútum, \textit{De}\textit{us} \textbf{Is}raël.}
\versus{Inténde ad visitándas \textbf{om}nes \textbf{Gen}tes:~* non misereáris ómnibus, qui operántur i\textit{ni}\textit{qui}\textbf{tá}tem.}
\versus{Converténtur ad vésperam: et famem pati\textbf{én}tur ut \textbf{ca}nes:~* et circuíbunt \textit{ci}\textit{vi}\textbf{tá}tem.}
\versus{Ecce loquéntur in ore suo,~† et gládius in lábi\textbf{is} e\textbf{ó}rum:~* quóniam \textit{quis} \textit{au}\textbf{dí}vit?}
\versus{Et tu, Dómine, deri\textbf{dé}bis \textbf{e}os:~* ad níhilum dedúces \textit{om}\textit{nes} \textbf{Gen}tes.}
\versus{Fortitúdinem meam ad te custódiam,~† quia, Deus, su\textbf{scép}tor \textbf{me}us es:~* Deus meus, misericórdia ejus præ\textit{vé}\textit{ni}\textbf{et} me.}
\versus{Deus osténdet mihi super inimícos meos, ne oc\textbf{cí}das \textbf{e}os:~* nequándo obliviscántur pó\textit{pu}\textit{li} \textbf{me}i.}
\versus{Dispérge illos in vir\textbf{tú}te \textbf{tu}a:~* et depóne eos, protéctor \textit{me}\textit{us}, \textbf{Dó}mine:}
\versus{Delíctum oris eórum, sermónem labi\textbf{ó}rum i\textbf{psó}rum:~* et comprehendántur in supér\textit{bi}\textit{a} \textbf{su}a.}
\versus{Et de exsecratióne et mendácio annuntiabúntur in consum\textbf{ma}ti\textbf{ó}ne:~* in ira consummatiónis, \textit{et} \textit{non} \textbf{e}runt.}
\versus{Et scient quia Deus domi\textbf{ná}bitur \textbf{Ja}cob:~* et fí\textit{ni}\textit{um} \textbf{ter}ræ.}
\versus{Converténtur ad vésperam: et famem pati\textbf{én}tur ut \textbf{ca}nes,~* et circuíbunt \textit{ci}\textit{vi}\textbf{tá}tem.}
\versus{Ipsi dispergéntur ad \textbf{man}du\textbf{cán}dum:~* si vero non fúerint saturáti, et \textit{mur}\textit{mu}\textbf{rá}bunt.}
\versus{Ego autem cantábo forti\textbf{tú}dinem \textbf{tu}am:~* et exsultábo mane misericór\textit{di}\textit{am} \textbf{tu}am.}
\versus{Quia factus es su\textbf{scép}tor \textbf{me}us,~* et refúgium meum, in die tribulati\textit{ó}\textit{nis} \textbf{me}æ.}
\versus{Adjútor meus, tibi psallam,~† quia, Deus, su\textbf{scép}tor \textbf{me}us es:~* Deus meus, misericór\textit{di}\textit{a} \textbf{me}a.}
