\versus{Miseré\textit{re} \textit{me}\textit{i} \textbf{De}us,~* secúndum magnam misericórdi\textit{am} \textbf{tu}am.}
\versus{Et secúndum multitúdinem miserati\textit{ó}\textit{num} \textit{tu}\textbf{á}rum,~* dele iniquitá\textit{tem} \textbf{me}am.}
\versus{Amplius lava me ab ini\textit{qui}\textit{tá}\textit{te} \textbf{me}a:~* et a peccáto me\textit{o} \textbf{mun}da me.}
\versus{Quóniam iniquitátem meam \textit{e}\textit{go} \textit{co}\textbf{gnó}sco:~* et peccátum meum contra me \textit{est} \textbf{sem}per.}
\versus{Tibi soli peccávi, et malum \textit{co}\textit{ram} \textit{te} \textbf{fe}ci:~* ut justificéris in sermónibus tuis, et vincas cum ju\textit{di}\textbf{cá}ris.}
\versus{Ecce enim in iniquitá\textit{ti}\textit{bus} \textit{con}\textbf{cép}tus sum:~* et in peccátis concépit me ma\textit{ter} \textbf{me}a.}
\versus{Ecce enim veritá\textit{tem} \textit{di}\textit{le}\textbf{xí}sti:~* incérta et occúlta sapiéntiæ tuæ manifestá\textit{sti} \textbf{mi}hi.}
\versus{Aspérges me hyssó\textit{po}, \textit{et} \textit{mun}\textbf{dá}bor:~* lavábis me, et super nivem de\textit{al}\textbf{bá}bor.}
\versus{Audítui meo dabis gáudi\textit{um} \textit{et} \textit{læ}\textbf{tí}tiam:~* et exsultábunt ossa humi\textit{li}\textbf{á}ta.}
\versus{Avérte fáciem tuam a \textit{pec}\textit{cá}\textit{tis} \textbf{me}is:~* et omnes iniquitátes me\textit{as} \textbf{de}le.}
\versus{Cor mundum cre\textit{a} \textit{in} \textit{me}, \textbf{De}us:~* et spíritum rectum ínnova in viscéri\textit{bus} \textbf{me}is.}
\versus{Ne projícias me a \textit{fá}\textit{ci}\textit{e} \textbf{tu}a:~* et spíritum sanctum tuum ne áufe\textit{ras} \textbf{a} me.}
\versus{Redde mihi lætítiam sa\textit{lu}\textit{tá}\textit{ris} \textbf{tu}i:~* et spíritu principáli \textit{con}\textbf{fír}ma me.}
\versus{Docébo iní\textit{quos} \textit{vi}\textit{as} \textbf{tu}as:~* et ímpii ad te con\textit{ver}\textbf{tén}tur.}
\versus{Líbera me de sanguínibus, Deus, Deus \textit{sa}\textit{lú}\textit{tis} \textbf{me}æ:~* et exsultábit lingua mea justíti\textit{am} \textbf{tu}am.}
\versus{Dómine, lábia \textit{me}\textit{a} \textit{a}\textbf{pé}ries:~* et os meum annuntiábit lau\textit{dem} \textbf{tu}am.}
\versus{Quóniam si voluísses sacrifícium, \textit{de}\textit{dís}\textit{sem} \textbf{ú}tique:~* holocáustis non de\textit{le}\textbf{ctá}beris.}
\versus{Sacrifícium Deo spíritus \textit{con}\textit{tri}\textit{bu}\textbf{lá}tus:~* cor contrítum et humiliátum, Deus, non \textit{de}\textbf{spí}cies.}
\versus{Benígne fac, Dómine, in bona voluntá\textit{te} \textit{tu}\textit{a} \textbf{Si}on:~* ut ædificéntur muri \textit{Je}\textbf{rú}salem.}
\versus{Tunc acceptábis sacrifícium justítiæ, oblatiónes, \textit{et} \textit{ho}\textit{lo}\textbf{cáu}sta:~* tunc impónent super altáre tu\textit{um} \textbf{ví}tulos.}
