\versus{Exáudi, Deus, oratiónem meam et ne despéxeris depreca\textit{ti}\textit{ó}\textit{nem} \textbf{me}am:~* inténde mihi, et \textit{e}\textbf{xáu}di me.}
\versus{Contristátus sum in exercita\textit{ti}\textit{ó}\textit{ne} \textbf{me}a:~* et conturbátus sum a voce inimíci, et a tribulatióne pec\textit{ca}\textbf{tó}ris.}
\versus{Quóniam declinavérunt in me \textit{i}\textit{ni}\textit{qui}\textbf{tá}tes:~* et in ira molésti e\textit{rant} \textbf{mi}hi.}
\versus{Cor meum contur\textit{bá}\textit{tum} \textit{est} \textbf{in} me:~* et formído mortis céci\textit{dit} \textbf{su}per me.}
\versus{Timor et tremor \textit{ve}\textit{né}\textit{runt} \textbf{su}per me:~* et contexérunt \textit{me} \textbf{té}nebræ.}
\versus{Et dixi: Quis dabit mihi pennas \textit{si}\textit{cut} \textit{co}\textbf{lúm}bæ,~* et volábo, et re\textit{qui}\textbf{é}scam?}
\versus{Ecce e\textit{lon}\textit{gá}\textit{vi} \textbf{fú}giens:~* et mansi in so\textit{li}\textbf{tú}dine.}
\versus{Exspectábam eum, qui \textit{sal}\textit{vum} \textit{me} \textbf{fe}cit:~* a pusillanimitáte spíritus et tem\textit{pe}\textbf{stá}te.}
\versus{Præcípita, Dómine, dívide \textit{lin}\textit{guas} \textit{e}\textbf{ó}rum:~* quóniam vidi iniquitátem et contradictiónem in ci\textit{vi}\textbf{tá}te.}
\versus{Die ac nocte circúmdabit eam super muros \textit{e}\textit{jus} \textit{i}\textbf{ní}quitas:~* et labor in médio ejus, et in\textit{ju}\textbf{stí}tia.}
\versus{Et non defécit de \textit{pla}\textit{té}\textit{is} \textbf{e}jus:~* usúra, \textit{et} \textbf{do}lus.}
\versus{Quóniam si inimícus meus male\textit{di}\textit{xís}\textit{set} \textbf{mi}hi,~* sustinuís\textit{sem} \textbf{ú}tique.}
\versus{Et si is, qui óderat me, super me magna lo\textit{cú}\textit{tus} \textit{fu}\textbf{ís}set:~* abscondíssem me fórsitan \textit{ab} \textbf{e}o.}
\versus{Tu vero, \textit{ho}\textit{mo} \textit{u}\textbf{ná}nimis:~* dux meus, et no\textit{tus} \textbf{me}us.}
\versus{Qui simul mecum dulces ca\textit{pi}\textit{é}\textit{bas} \textbf{ci}bos:~* in domo Dei ambulávimus cum \textit{con}\textbf{sén}su.}
\versus{Véniat \textit{mors} \textit{su}\textit{per} \textbf{il}los:~* et descéndant in inférnum \textit{vi}\textbf{vén}tes:}
\versus{Quóniam nequítiæ in habitá\textit{cu}\textit{lis} \textit{e}\textbf{ó}rum:~* in médio \textit{e}\textbf{ó}rum.}
\versus{Ego autem ad \textit{De}\textit{um} \textit{cla}\textbf{má}vi:~* et Dóminus \textit{sal}\textbf{vá}bit me.}
\versus{Véspere, et mane, et merídie narrábo et \textit{an}\textit{nun}\textit{ti}\textbf{á}bo:~* et exáudiet vo\textit{cem} \textbf{me}am.}
\versus{Rédimet in pace ánimam meam ab his, qui ap\textit{pro}\textit{pín}\textit{quant} \textbf{mi}hi:~* quóniam inter multos e\textit{rant} \textbf{me}cum.}
\versus{Exáudiet Deus, et humi\textit{li}\textit{á}\textit{bit} \textbf{il}los:~* qui est an\textit{te} \textbf{sǽ}cula.}
\versus{Non enim est illis commutátio, et non ti\textit{mu}\textit{é}\textit{runt} \textbf{De}um:~* exténdit manum suam in retri\textit{bu}\textbf{én}do.}
\versus{Contaminavérunt testaméntum ejus, divísi sunt ab i\textit{ra} \textit{vul}\textit{tus} \textbf{e}jus:~* et appropinquávit cor \textit{il}\textbf{lí}us.}
\versus{Mollíti sunt sermónes e\textit{jus} \textit{su}\textit{per} \textbf{ó}leum:~* et ipsi \textit{sunt} \textbf{já}cula.}
\versus{Jacta super Dóminum curam tuam, et i\textit{pse} \textit{te} \textit{e}\textbf{nú}triet:~* non dabit in ætérnum fluctuatió\textit{nem} \textbf{ju}sto.}
\versus{Tu vero, Deus, \textit{de}\textit{dú}\textit{ces} \textbf{e}os,~* in púteum \textit{in}\textbf{té}ritus}
\versus{Viri sánguinum, et dolósi non dimidiá\textit{bunt} \textit{di}\textit{es} \textbf{su}os:~* ego autem sperábo in \textit{te}, \textbf{Dó}mine.}
