\versus{Exáudi, Deus, oratiónem meam et ne despéxeris deprecati\textit{ó}\textit{nem} \textbf{me}am:~* inténde mi\textit{hi}, \textit{et} \textit{e}\textbf{xáu}di me.}
\versus{Contristátus sum in exercitati\textit{ó}\textit{ne} \textbf{me}a:~* et conturbátus sum a voce inimíci, et a tribulatió\textit{ne} \textit{pec}\textit{ca}\textbf{tó}ris.}
\versus{Quóniam declinavérunt in me i\textit{ni}\textit{qui}\textbf{tá}tes:~* et in ira molé\textit{sti} \textit{e}\textit{rant} \textbf{mi}hi.}
\versus{Cor meum conturbá\textit{tum} \textit{est} \textbf{in} me:~* et formído mortis \textit{cé}\textit{ci}\textit{dit} \textbf{su}per me.}
\versus{Timor et tremor ve\textit{né}\textit{runt} \textbf{su}per me:~* et conte\textit{xé}\textit{runt} \textit{me} \textbf{té}nebræ.}
\versus{Et dixi: Quis dabit mihi pennas si\textit{cut} \textit{co}\textbf{lúm}bæ,~* et volábo, \textit{et} \textit{re}\textit{qui}\textbf{é}scam?}
\versus{Ecce elon\textit{gá}\textit{vi} \textbf{fú}giens:~* et mansi \textit{in} \textit{so}\textit{li}\textbf{tú}dine.}
\versus{Exspectábam eum, qui sal\textit{vum} \textit{me} \textbf{fe}cit:~* a pusillanimitáte spíritus \textit{et} \textit{tem}\textit{pe}\textbf{stá}te.}
\versus{Præcípita, Dómine, dívide lin\textit{guas} \textit{e}\textbf{ó}rum:~* quóniam vidi iniquitátem et contradictiónem \textit{in} \textit{ci}\textit{vi}\textbf{tá}te.}
\versus{Die ac nocte circúmdabit eam super muros e\textit{jus} \textit{i}\textbf{ní}quitas:~* et labor in médio ejus, \textit{et} \textit{in}\textit{ju}\textbf{stí}tia.}
\versus{Et non defécit de pla\textit{té}\textit{is} \textbf{e}jus:~* u\textit{sú}\textit{ra}, \textit{et} \textbf{do}lus.}
\versus{Quóniam si inimícus meus maledi\textit{xís}\textit{set} \textbf{mi}hi,~* susti\textit{nu}\textit{ís}\textit{sem} \textbf{ú}tique.}
\versus{Et si is, qui óderat me, super me magna locú\textit{tus} \textit{fu}\textbf{ís}set:~* abscondíssem me fór\textit{si}\textit{tan} \textit{ab} \textbf{e}o.}
\versus{Tu vero, ho\textit{mo} \textit{u}\textbf{ná}nimis:~* dux meus, \textit{et} \textit{no}\textit{tus} \textbf{me}us.}
\versus{Qui simul mecum dulces capi\textit{é}\textit{bas} \textbf{ci}bos:~* in domo Dei ambulávi\textit{mus} \textit{cum} \textit{con}\textbf{sén}su.}
\versus{Véniat mors \textit{su}\textit{per} \textbf{il}los:~* et descéndant in in\textit{fér}\textit{num} \textit{vi}\textbf{vén}tes:}
\versus{Quóniam nequítiæ in habitácu\textit{lis} \textit{e}\textbf{ó}rum:~* in mé\textit{di}\textit{o} \textit{e}\textbf{ó}rum.}
\versus{Ego autem ad De\textit{um} \textit{cla}\textbf{má}vi:~* et Dó\textit{mi}\textit{nus} \textit{sal}\textbf{vá}bit me.}
\versus{Véspere, et mane, et merídie narrábo et an\textit{nun}\textit{ti}\textbf{á}bo:~* et exáudi\textit{et} \textit{vo}\textit{cem} \textbf{me}am.}
\versus{Rédimet in pace ánimam meam ab his, qui appro\textit{pín}\textit{quant} \textbf{mi}hi:~* quóniam inter mul\textit{tos} \textit{e}\textit{rant} \textbf{me}cum.}
\versus{Exáudiet Deus, et humili\textit{á}\textit{bit} \textbf{il}los:~* qui \textit{est} \textit{an}\textit{te} \textbf{sǽ}cula.}
\versus{Non enim est illis commutátio, et non timu\textit{é}\textit{runt} \textbf{De}um:~* exténdit manum suam in \textit{re}\textit{tri}\textit{bu}\textbf{én}do.}
\versus{Contaminavérunt testaméntum ejus, divísi sunt ab ira \textit{vul}\textit{tus} \textbf{e}jus:~* et appropinquá\textit{vit} \textit{cor} \textit{il}\textbf{lí}us.}
\versus{Mollíti sunt sermónes ejus \textit{su}\textit{per} \textbf{ó}leum:~* et \textit{i}\textit{psi} \textit{sunt} \textbf{já}cula.}
\versus{Jacta super Dóminum curam tuam, et ipse \textit{te} \textit{e}\textbf{nú}triet:~* non dabit in ætérnum fluctua\textit{ti}\textit{ó}\textit{nem} \textbf{ju}sto.}
\versus{Tu vero, Deus, de\textit{dú}\textit{ces} \textbf{e}os,~* in pú\textit{te}\textit{um} \textit{in}\textbf{té}ritus}
\versus{Viri sánguinum, et dolósi non dimidiábunt \textit{di}\textit{es} \textbf{su}os:~* ego autem sperá\textit{bo} \textit{in} \textit{te}, \textbf{Dó}mine.}
