\versus{Exáudi, Deus, oratiónem meam et ne despéxeris deprecati\textbf{ó}nem \textbf{me}am:~* inténde mihi, \textbf{et} e\textbf{xáu}di me.}
\versus{Contristátus sum in exercitati\textbf{ó}ne \textbf{me}a:~* et conturbátus sum a voce inimíci, et a tribulatióne \textbf{pec}ca\textbf{tó}ris.}
\versus{Quóniam declinavérunt in me i\textbf{ni}qui\textbf{tá}tes:~* et in ira molésti \textbf{e}rant \textbf{mi}hi.}
\versus{Cor meum contur\textbf{bá}tum est \textbf{in} me:~* et formído mortis \textbf{cé}cidit \textbf{su}per me.}
\versus{Timor et tremor ve\textbf{né}runt \textbf{su}per me:~* et conte\textbf{xé}runt me \textbf{té}nebræ.}
\versus{Et dixi: Quis dabit mihi pennas \textbf{si}cut co\textbf{lúm}bæ,~* et volábo, et \textbf{re}qui\textbf{é}scam?}
\versus{Ecce elon\textbf{gá}vi \textbf{fú}giens:~* et mansi in \textbf{so}li\textbf{tú}dine.}
\versus{Exspectábam eum, qui \textbf{sal}vum me \textbf{fe}cit:~* a pusillanimitáte spíritus et \textbf{tem}pe\textbf{stá}te.}
\versus{Præcípita, Dómine, dívide \textbf{lin}guas e\textbf{ó}rum:~* quóniam vidi iniquitátem et contradictiónem in \textbf{ci}vi\textbf{tá}te.}
\versus{Die ac nocte circúmdabit eam super muros \textbf{e}jus i\textbf{ní}quitas:~* et labor in médio ejus, et \textbf{in}ju\textbf{stí}tia.}
\versus{Et non defécit de pla\textbf{té}is \textbf{e}jus:~* u\textbf{sú}ra, et \textbf{do}lus.}
\versus{Quóniam si inimícus meus maledi\textbf{xís}set \textbf{mi}hi,~* sustinu\textbf{ís}sem \textbf{ú}tique.}
\versus{Et si is, qui óderat me, super me magna lo\textbf{cú}tus fu\textbf{ís}set:~* abscondíssem me fórsi\textbf{tan} ab \textbf{e}o.}
\versus{Tu vero, \textbf{ho}mo u\textbf{ná}nimis:~* dux meus, et \textbf{no}tus \textbf{me}us.}
\versus{Qui simul mecum dulces capi\textbf{é}bas \textbf{ci}bos:~* in domo Dei ambulávimus \textbf{cum} con\textbf{sén}su.}
\versus{Véniat mors \textbf{su}per \textbf{il}los:~* et descéndant in in\textbf{fér}num vi\textbf{vén}tes:}
\versus{Quóniam nequítiæ in habitácu\textbf{lis} e\textbf{ó}rum:~* in médi\textbf{o} e\textbf{ó}rum.}
\versus{Ego autem ad \textbf{De}um cla\textbf{má}vi:~* et Dómi\textbf{nus} sal\textbf{vá}bit me.}
\versus{Véspere, et mane, et merídie narrábo et an\textbf{nun}ti\textbf{á}bo:~* et exáudiet \textbf{vo}cem \textbf{me}am.}
\versus{Rédimet in pace ánimam meam ab his, qui appro\textbf{pín}quant \textbf{mi}hi:~* quóniam inter multos \textbf{e}rant \textbf{me}cum.}
\versus{Exáudiet Deus, et humili\textbf{á}bit \textbf{il}los:~* qui est \textbf{an}te \textbf{sǽ}cula.}
\versus{Non enim est illis commutátio, et non timu\textbf{é}runt \textbf{De}um:~* exténdit manum suam in re\textbf{tri}bu\textbf{én}do.}
\versus{Contaminavérunt testaméntum ejus, divísi sunt ab ira \textbf{vul}tus \textbf{e}jus:~* et appropinquávit \textbf{cor} il\textbf{lí}us.}
\versus{Mollíti sunt sermónes ejus \textbf{su}per \textbf{ó}leum:~* et \textbf{i}psi sunt \textbf{já}cula.}
\versus{Jacta super Dóminum curam tuam, et ipse \textbf{te} e\textbf{nú}triet:~* non dabit in ætérnum fluctuati\textbf{ó}nem \textbf{ju}sto.}
\versus{Tu vero, Deus, de\textbf{dú}ces \textbf{e}os,~* in púte\textbf{um} in\textbf{té}ritus}
\versus{Viri sánguinum, et dolósi non dimidiábunt \textbf{di}es \textbf{su}os:~* ego autem sperábo \textbf{in} te, \textbf{Dó}mine.}
