\versus{Verba mea áuribus pér\textit{ci}\textit{pe}, \textbf{Dó}mine,~* intéllige \textit{cla}\textit{mó}\textit{rem} \textbf{me}um.}
\versus{Inténde voci orati\textit{ó}\textit{nis} \textbf{me}æ:~* Rex meus \textit{et} \textit{De}\textit{us} \textbf{me}us.}
\versus{Quóniam ad \textit{te} \textit{o}\textbf{rá}bo:~* Dómine, mane exáudi\textit{es} \textit{vo}\textit{cem} \textbf{me}am.}
\versus{Mane astábo tibi \textit{et} \textit{vi}\textbf{dé}bo:~* quóniam non Deus volens ini\textit{qui}\textit{tá}\textit{tem} \textbf{tu} es.}
\versus{Neque habitábit juxta \textit{te} \textit{ma}\textbf{lí}gnus:~* neque permanébunt injústi ante \textit{ó}\textit{cu}\textit{los} \textbf{tu}os.}
\versus{Odísti omnes, qui operántur i\textit{ni}\textit{qui}\textbf{tá}tem:~* perdes omnes, qui lo\textit{quún}\textit{tur} \textit{men}\textbf{dá}\textbf{ci}um.}
\versus{Virum sánguinum et dolósum abominá\textit{bi}\textit{tur} \textbf{Dó}minus:~* ego autem in multitúdine miseri\textit{cór}\textit{di}\textit{æ} \textbf{tu}æ.}
\versus{Introíbo in \textit{do}\textit{mum} \textbf{tu}am:~* adorábo ad templum sanctum tuum in \textit{ti}\textit{mó}\textit{re} \textbf{tu}o.}
\versus{Dómine, deduc me in justí\textit{ti}\textit{a} \textbf{tu}a:~* propter inimícos meos dírige in conspéctu tu\textit{o} \textit{vi}\textit{am} \textbf{me}am.}
\versus{Quóniam non est in ore e\textit{ó}\textit{rum} \textbf{vé}ritas:~* cor \textit{e}\textit{ó}\textit{rum} \textbf{va}\textbf{num} est.}
\versus{Sepúlcrum patens est guttur eórum,~† linguis suis doló\textit{se} \textit{a}\textbf{gé}bant,~* júdi\textit{ca} \textit{il}\textit{los}, \textbf{De}us.}
\versus{Décidant a cogitatiónibus suis,~† secúndum multitúdinem impietátum eórum ex\textit{pél}\textit{le} \textbf{e}os,~* quóniam irrita\textit{vé}\textit{runt} \textit{te}, \textbf{Dó}\textbf{mi}ne.}
\versus{Et læténtur omnes, qui \textit{spe}\textit{rant} \textbf{in} te,~* in ætérnum exsultábunt: et habi\textit{tá}\textit{bis} \textit{in} \textbf{e}is.}
\versus{Et gloriabúntur in te omnes, qui díligunt \textit{no}\textit{men} \textbf{tu}um:~* quóniam tu be\textit{ne}\textit{dí}\textit{ces} \textbf{ju}sto.}
\versus{Dómine, ut scuto bonæ volun\textit{tá}\textit{tis} \textbf{tu}æ~* \textit{co}\textit{ro}\textbf{ná}\textbf{sti} nos.}
