\versus{Miserére \textbf{me}i \textbf{De}us,~* secúndum magnam misericór\textit{di}\textit{am} \textbf{tu}am.}
\versus{Et secúndum multitúdinem miserati\textbf{ó}num tu\textbf{á}rum,~* dele iniqui\textit{tá}\textit{tem} \textbf{me}am.}
\versus{Amplius lava me ab iniqui\textbf{tá}te \textbf{me}a:~* et a peccáto \textit{me}\textit{o} \textbf{mun}\textbf{da} me.}
\versus{Quóniam iniquitátem meam \textbf{e}go co\textbf{gnó}sco:~* et peccátum meum contra \textit{me} \textit{est} \textbf{sem}per.}
\versus{Tibi soli peccávi, et malum \textbf{co}ram te \textbf{fe}ci:~* ut justificéris in sermónibus tuis, et vincas cum \textit{ju}\textit{di}\textbf{cá}ris.}
\versus{Ecce enim in iniquitáti\textbf{bus} con\textbf{cép}tus sum:~* et in peccátis concépit me \textit{ma}\textit{ter} \textbf{me}a.}
\versus{Ecce enim veritátem \textbf{di}le\textbf{xí}sti:~* incérta et occúlta sapiéntiæ tuæ manife\textit{stá}\textit{sti} \textbf{mi}hi.}
\versus{Aspérges me hyssópo, \textbf{et} mun\textbf{dá}bor:~* lavábis me, et super nivem \textit{de}\textit{al}\textbf{bá}bor.}
\versus{Audítui meo dabis gáudium \textbf{et} læ\textbf{tí}tiam:~* et exsultábunt ossa hu\textit{mi}\textit{li}\textbf{á}ta.}
\versus{Avérte fáciem tuam a pec\textbf{cá}tis \textbf{me}is:~* et omnes iniquitátes \textit{me}\textit{as} \textbf{de}le.}
\versus{Cor mundum crea \textbf{in} me, \textbf{De}us:~* et spíritum rectum ínnova in viscé\textit{ri}\textit{bus} \textbf{me}is.}
\versus{Ne projícias me a \textbf{fá}cie \textbf{tu}a:~* et spíritum sanctum tuum ne áu\textit{fe}\textit{ras} \textbf{a} me.}
\versus{Redde mihi lætítiam salu\textbf{tá}ris \textbf{tu}i:~* et spíritu principá\textit{li} \textit{con}\textbf{fír}\textbf{ma} me.}
\versus{Docébo iníquos \textbf{vi}as \textbf{tu}as:~* et ímpii ad te \textit{con}\textit{ver}\textbf{tén}tur.}
\versus{Líbera me de sanguínibus, Deus, Deus sa\textbf{lú}tis \textbf{me}æ:~* et exsultábit lingua mea justí\textit{ti}\textit{am} \textbf{tu}am.}
\versus{Dómine, lábia \textbf{me}a a\textbf{pé}ries:~* et os meum annuntiábit \textit{lau}\textit{dem} \textbf{tu}am.}
\versus{Quóniam si voluísses sacrifícium, de\textbf{dís}sem \textbf{ú}tique:~* holocáustis non \textit{de}\textit{le}\textbf{ctá}\textbf{be}ris.}
\versus{Sacrifícium Deo spíritus con\textbf{tri}bu\textbf{lá}tus:~* cor contrítum et humiliátum, Deus, \textit{non} \textit{de}\textbf{spí}\textbf{ci}es.}
\versus{Benígne fac, Dómine, in bona voluntáte \textbf{tu}a \textbf{Si}on:~* ut ædificéntur mu\textit{ri} \textit{Je}\textbf{rú}\textbf{sa}lem.}
\versus{Tunc acceptábis sacrifícium justítiæ, oblatiónes, et \textbf{ho}lo\textbf{cáu}sta:~* tunc impónent super altáre \textit{tu}\textit{um} \textbf{ví}\textbf{tu}los.}
