\versus{Miserére mei, Deus, quóniam concul\textbf{cá}vit me \textbf{ho}mo:~* tota die impúgnans \textbf{tri}bu\textbf{lá}vit me.}
\versus{Conculcavérunt me inimíci mei \textbf{to}ta \textbf{di}e:~* quóniam multi bel\textbf{lán}tes ad\textbf{vér}sum me.}
\versus{Ab altitúdine di\textbf{é}i ti\textbf{mé}bo:~* ego vero in \textbf{te} spe\textbf{rá}bo.}
\versus{In Deo laudábo sermónes meos, in \textbf{De}o spe\textbf{rá}vi:~* non timébo quid fáciat \textbf{mi}hi \textbf{ca}ro.}
\versus{Tota die verba mea ex\textbf{se}cra\textbf{bán}tur:~* advérsum me omnes cogitatiónes e\textbf{ó}rum in \textbf{ma}lum.}
\versus{Inhabitábunt, \textbf{et} ab\textbf{scón}dent:~* ipsi calcáneum meum \textbf{ob}ser\textbf{vá}bunt.}
\versus{Sicut sustinuérunt ánimam meam, pro níhilo salvos \textbf{fá}cies \textbf{il}los:~* in ira pópu\textbf{los} con\textbf{frín}ges.}
\versus{Deus, vitam meam annunti\textbf{á}vi \textbf{ti}bi:~* posuísti lácrimas meas in con\textbf{spé}ctu \textbf{tu}o.}
\versus{Sicut et in promissi\textbf{ó}ne \textbf{tu}a:~* tunc converténtur inimíci \textbf{me}i re\textbf{trór}sum:}
\versus{In quacúmque die invo\textbf{cá}ve\textbf{ro} te:~* ecce cognóvi quóniam \textbf{De}us \textbf{me}us es.}
\versus{In Deo laudábo verbum, in Dómino lau\textbf{dá}bo ser\textbf{mó}nem:~* in Deo sperávi, non timébo quid fáciat \textbf{mi}hi \textbf{ho}mo.}
\versus{In me sunt, Deus, \textbf{vo}ta \textbf{tu}a,~* quæ reddam, laudati\textbf{ó}nes \textbf{ti}bi.}
\versus{Quóniam eripuísti ánimam meam de morte, et pedes \textbf{me}os de \textbf{la}psu:~* ut pláceam coram Deo in lúmi\textbf{ne} vi\textbf{vén}tium.}
