\versus{Verba mea áuribus pérci\textit{pe}, \textbf{Dó}mine,~* intéllige cla\textit{mó}\textit{rem} \textbf{me}um.}
\versus{Inténde voci oratió\textit{nis} \textbf{me}æ:~* Rex meus et \textit{De}\textit{us} \textbf{me}us.}
\versus{Quóniam ad te \textit{o}\textbf{rá}bo:~* Dómine, mane exáudies \textit{vo}\textit{cem} \textbf{me}am.}
\versus{Mane astábo tibi et \textit{vi}\textbf{dé}bo:~* quóniam non Deus volens iniqui\textit{tá}\textit{tem} \textbf{tu} es.}
\versus{Neque habitábit juxta te \textit{ma}\textbf{lí}gnus:~* neque permanébunt injústi ante ó\textit{cu}\textit{los} \textbf{tu}os.}
\versus{Odísti omnes, qui operántur ini\textit{qui}\textbf{tá}tem:~* perdes omnes, qui loquún\textit{tur} \textit{men}\textbf{dá}cium.}
\versus{Virum sánguinum et dolósum abominábi\textit{tur} \textbf{Dó}minus:~* ego autem in multitúdine misericór\textit{di}\textit{æ} \textbf{tu}æ.}
\versus{Introíbo in do\textit{mum} \textbf{tu}am:~* adorábo ad templum sanctum tuum in ti\textit{mó}\textit{re} \textbf{tu}o.}
\versus{Dómine, deduc me in justíti\textit{a} \textbf{tu}a:~* propter inimícos meos dírige in conspéctu tuo \textit{vi}\textit{am} \textbf{me}am.}
\versus{Quóniam non est in ore eó\textit{rum} \textbf{vé}ritas:~* cor e\textit{ó}\textit{rum} \textbf{va}num est.}
\versus{Sepúlcrum patens est guttur eórum,~† linguis suis dolóse \textit{a}\textbf{gé}bant,~* júdica \textit{il}\textit{los}, \textbf{De}us.}
\versus{Décidant a cogitatiónibus suis,~† secúndum multitúdinem impietátum eórum expél\textit{le} \textbf{e}os,~* quóniam irritavé\textit{runt} \textit{te}, \textbf{Dó}mine.}
\versus{Et læténtur omnes, qui spe\textit{rant} \textbf{in} te,~* in ætérnum exsultábunt: et habitá\textit{bis} \textit{in} \textbf{e}is.}
\versus{Et gloriabúntur in te omnes, qui díligunt no\textit{men} \textbf{tu}um:~* quóniam tu bene\textit{dí}\textit{ces} \textbf{ju}sto.}
\versus{Dómine, ut scuto bonæ voluntá\textit{tis} \textbf{tu}æ~* \textit{co}\textit{ro}\textbf{ná}sti nos.}
