\versus{Miserére me\textit{i} \textbf{De}us,~* secúndum magnam misericór\textit{di}\textit{am} \textbf{tu}am.}
\versus{Et secúndum multitúdinem miseratiónum \textit{tu}\textbf{á}rum,~* dele iniqui\textit{tá}\textit{tem} \textbf{me}am.}
\versus{Amplius lava me ab iniquitá\textit{te} \textbf{me}a:~* et a peccáto \textit{me}\textit{o} \textbf{mun}da me.}
\versus{Quóniam iniquitátem meam ego \textit{co}\textbf{gnó}sco:~* et peccátum meum contra \textit{me} \textit{est} \textbf{sem}per.}
\versus{Tibi soli peccávi, et malum coram \textit{te} \textbf{fe}ci:~* ut justificéris in sermónibus tuis, et vincas cum \textit{ju}\textit{di}\textbf{cá}ris.}
\versus{Ecce enim in iniquitátibus \textit{con}\textbf{cép}tus sum:~* et in peccátis concépit me \textit{ma}\textit{ter} \textbf{me}a.}
\versus{Ecce enim veritátem di\textit{le}\textbf{xí}sti:~* incérta et occúlta sapiéntiæ tuæ manife\textit{stá}\textit{sti} \textbf{mi}hi.}
\versus{Aspérges me hyssópo, et \textit{mun}\textbf{dá}bor:~* lavábis me, et super nivem \textit{de}\textit{al}\textbf{bá}bor.}
\versus{Audítui meo dabis gáudium et \textit{læ}\textbf{tí}tiam:~* et exsultábunt ossa hu\textit{mi}\textit{li}\textbf{á}ta.}
\versus{Avérte fáciem tuam a peccá\textit{tis} \textbf{me}is:~* et omnes iniquitátes \textit{me}\textit{as} \textbf{de}le.}
\versus{Cor mundum crea in \textit{me}, \textbf{De}us:~* et spíritum rectum ínnova in viscé\textit{ri}\textit{bus} \textbf{me}is.}
\versus{Ne projícias me a fáci\textit{e} \textbf{tu}a:~* et spíritum sanctum tuum ne áu\textit{fe}\textit{ras} \textbf{a} me.}
\versus{Redde mihi lætítiam salutá\textit{ris} \textbf{tu}i:~* et spíritu principá\textit{li} \textit{con}\textbf{fír}ma me.}
\versus{Docébo iníquos vi\textit{as} \textbf{tu}as:~* et ímpii ad te \textit{con}\textit{ver}\textbf{tén}tur.}
\versus{Líbera me de sanguínibus, Deus, Deus salú\textit{tis} \textbf{me}æ:~* et exsultábit lingua mea justí\textit{ti}\textit{am} \textbf{tu}am.}
\versus{Dómine, lábia mea \textit{a}\textbf{pé}ries:~* et os meum annuntiábit \textit{lau}\textit{dem} \textbf{tu}am.}
\versus{Quóniam si voluísses sacrifícium, dedís\textit{sem} \textbf{ú}tique:~* holocáustis non \textit{de}\textit{le}\textbf{ctá}beris.}
\versus{Sacrifícium Deo spíritus contri\textit{bu}\textbf{lá}tus:~* cor contrítum et humiliátum, Deus, \textit{non} \textit{de}\textbf{spí}cies.}
\versus{Benígne fac, Dómine, in bona voluntáte tu\textit{a} \textbf{Si}on:~* ut ædificéntur mu\textit{ri} \textit{Je}\textbf{rú}salem.}
\versus{Tunc acceptábis sacrifícium justítiæ, oblatiónes, et ho\textit{lo}\textbf{cáu}sta:~* tunc impónent super altáre \textit{tu}\textit{um} \textbf{ví}tulos.}
