\versus{Exáudi, Deus, oratiónem meam et ne despéxeris deprecati\textbf{ó}nem \textbf{me}am:~* inténde mihi, \textit{et} \textit{e}\textbf{xáu}\textbf{di} me.}
\versus{Contristátus sum in exercitati\textbf{ó}ne \textbf{me}a:~* et conturbátus sum a voce inimíci, et a tribulatióne \textit{pec}\textit{ca}\textbf{tó}ris.}
\versus{Quóniam declinavérunt in me i\textbf{ni}qui\textbf{tá}tes:~* et in ira molésti \textit{e}\textit{rant} \textbf{mi}hi.}
\versus{Cor meum contur\textbf{bá}tum est \textbf{in} me:~* et formído mortis cé\textit{ci}\textit{dit} \textbf{su}\textbf{per} me.}
\versus{Timor et tremor ve\textbf{né}runt \textbf{su}per me:~* et contexé\textit{runt} \textit{me} \textbf{té}\textbf{ne}bræ.}
\versus{Et dixi: Quis dabit mihi pennas \textbf{si}cut co\textbf{lúm}bæ,~* et volábo, et \textit{re}\textit{qui}\textbf{é}scam?}
\versus{Ecce elon\textbf{gá}vi \textbf{fú}giens:~* et mansi in \textit{so}\textit{li}\textbf{tú}\textbf{di}ne.}
\versus{Exspectábam eum, qui \textbf{sal}vum me \textbf{fe}cit:~* a pusillanimitáte spíritus et \textit{tem}\textit{pe}\textbf{stá}te.}
\versus{Præcípita, Dómine, dívide \textbf{lin}guas e\textbf{ó}rum:~* quóniam vidi iniquitátem et contradictiónem in \textit{ci}\textit{vi}\textbf{tá}te.}
\versus{Die ac nocte circúmdabit eam super muros \textbf{e}jus i\textbf{ní}quitas:~* et labor in médio ejus, et \textit{in}\textit{ju}\textbf{stí}\textbf{ti}a.}
\versus{Et non defécit de pla\textbf{té}is \textbf{e}jus:~* usú\textit{ra}, \textit{et} \textbf{do}lus.}
\versus{Quóniam si inimícus meus maledi\textbf{xís}set \textbf{mi}hi,~* sustinu\textit{ís}\textit{sem} \textbf{ú}\textbf{ti}que.}
\versus{Et si is, qui óderat me, super me magna lo\textbf{cú}tus fu\textbf{ís}set:~* abscondíssem me fórsi\textit{tan} \textit{ab} \textbf{e}o.}
\versus{Tu vero, \textbf{ho}mo u\textbf{ná}nimis:~* dux meus, et \textit{no}\textit{tus} \textbf{me}us.}
\versus{Qui simul mecum dulces capi\textbf{é}bas \textbf{ci}bos:~* in domo Dei ambulávimus \textit{cum} \textit{con}\textbf{sén}su.}
\versus{Véniat mors \textbf{su}per \textbf{il}los:~* et descéndant in infér\textit{num} \textit{vi}\textbf{vén}tes:}
\versus{Quóniam nequítiæ in habitácu\textbf{lis} e\textbf{ó}rum:~* in médi\textit{o} \textit{e}\textbf{ó}rum.}
\versus{Ego autem ad \textbf{De}um cla\textbf{má}vi:~* et Dómi\textit{nus} \textit{sal}\textbf{vá}\textbf{bit} me.}
\versus{Véspere, et mane, et merídie narrábo et an\textbf{nun}ti\textbf{á}bo:~* et exáudiet \textit{vo}\textit{cem} \textbf{me}am.}
\versus{Rédimet in pace ánimam meam ab his, qui appro\textbf{pín}quant \textbf{mi}hi:~* quóniam inter multos \textit{e}\textit{rant} \textbf{me}cum.}
\versus{Exáudiet Deus, et humili\textbf{á}bit \textbf{il}los:~* qui est \textit{an}\textit{te} \textbf{sǽ}\textbf{cu}la.}
\versus{Non enim est illis commutátio, et non timu\textbf{é}runt \textbf{De}um:~* exténdit manum suam in re\textit{tri}\textit{bu}\textbf{én}do.}
\versus{Contaminavérunt testaméntum ejus, divísi sunt ab ira \textbf{vul}tus \textbf{e}jus:~* et appropinquávit \textit{cor} \textit{il}\textbf{lí}us.}
\versus{Mollíti sunt sermónes ejus \textbf{su}per \textbf{ó}leum:~* et i\textit{psi} \textit{sunt} \textbf{já}\textbf{cu}la.}
\versus{Jacta super Dóminum curam tuam, et ipse \textbf{te} e\textbf{nú}triet:~* non dabit in ætérnum fluctuati\textit{ó}\textit{nem} \textbf{ju}sto.}
\versus{Tu vero, Deus, de\textbf{dú}ces \textbf{e}os,~* in púte\textit{um} \textit{in}\textbf{té}\textbf{ri}tus}
\versus{Viri sánguinum, et dolósi non dimidiábunt \textbf{di}es \textbf{su}os:~* ego autem sperábo \textit{in} \textit{te}, \textbf{Dó}\textbf{mi}ne.}
