\versus{Miserére mei, Deus, quóniam concul\textit{cá}\textit{vit} \textit{me} \textbf{ho}mo:~* tota die impúgnans tri\textit{bu}\textbf{lá}vit me.}
\versus{Conculcavérunt me inimíci me\textit{i} \textit{to}\textit{ta} \textbf{di}e:~* quóniam multi bellántes \textit{ad}\textbf{vér}sum me.}
\versus{Ab altitúdine di\textit{é}\textit{i} \textit{ti}\textbf{mé}bo:~* ego vero in te \textit{spe}\textbf{rá}bo.}
\versus{In Deo laudábo sermónes meos, in \textit{De}\textit{o} \textit{spe}\textbf{rá}vi:~* non timébo quid fáciat mi\textit{hi} \textbf{ca}ro.}
\versus{Tota die verba mea \textit{ex}\textit{se}\textit{cra}\textbf{bán}tur:~* advérsum me omnes cogitatiónes eórum \textit{in} \textbf{ma}lum.}
\versus{Inhabitá\textit{bunt}, \textit{et} \textit{ab}\textbf{scón}dent:~* ipsi calcáneum meum ob\textit{ser}\textbf{vá}bunt.}
\versus{Sicut sustinuérunt ánimam meam, pro níhilo salvos \textit{fá}\textit{ci}\textit{es} \textbf{il}los:~* in ira pópulos \textit{con}\textbf{frín}ges.}
\versus{Deus, vitam meam annun\textit{ti}\textit{á}\textit{vi} \textbf{ti}bi:~* posuísti lácrimas meas in conspé\textit{ctu} \textbf{tu}o.}
\versus{Sicut et in promis\textit{si}\textit{ó}\textit{ne} \textbf{tu}a:~* tunc converténtur inimíci mei \textit{re}\textbf{trór}sum:}
\versus{In quacúmque die in\textit{vo}\textit{cá}\textit{ve}\textbf{ro} te:~* ecce cognóvi quóniam De\textit{us} \textbf{me}us es.}
\versus{In Deo laudábo verbum, in Dómino lau\textit{dá}\textit{bo} \textit{ser}\textbf{mó}nem:~* in Deo sperávi, non timébo quid fáciat mi\textit{hi} \textbf{ho}mo.}
\versus{In me sunt, De\textit{us}, \textit{vo}\textit{ta} \textbf{tu}a,~* quæ reddam, laudatió\textit{nes} \textbf{ti}bi.}
\versus{Quóniam eripuísti ánimam meam de morte, et pedes \textit{me}\textit{os} \textit{de} \textbf{la}psu:~* ut pláceam coram Deo in lúmine \textit{vi}\textbf{vén}tium.}
