\versus{Salvum \textbf{me} fac, \textbf{De}us:~* quóniam intravérunt aquæ usque ad \textbf{á}nimam \textbf{me}am.}
\versus{Infíxus sum in \textbf{li}mo pro\textbf{fún}di:~* et non \textbf{est} sub\textbf{stán}tia.}
\versus{Veni in alti\textbf{tú}dinem \textbf{ma}ris:~* et tem\textbf{pé}stas de\textbf{mér}sit me.}
\versus{Laborávi clamans, raucæ factæ sunt \textbf{fau}ces \textbf{me}æ:~* defecérunt óculi mei, dum spero in \textbf{De}um \textbf{me}um.}
\versus{Multiplicáti sunt super capíllos \textbf{cá}pitis \textbf{me}i,~* qui o\textbf{dé}runt me \textbf{gra}tis.}
\versus{Confortáti sunt qui persecúti sunt me inimíci \textbf{me}i in\textbf{jú}ste:~* quæ non rápui, tunc \textbf{ex}sol\textbf{vé}bam.}
\versus{Deus, tu scis insipi\textbf{én}tiam \textbf{me}am:~* et delícta mea a te non \textbf{sunt} ab\textbf{scón}dita.}
\versus{Non erubéscant in me qui ex\textbf{spé}ctant te, \textbf{Dó}mine,~* Dómi\textbf{ne} vir\textbf{tú}tum}
\versus{Non confun\textbf{dán}tur \textbf{su}per me~* qui quærunt te, \textbf{De}us \textbf{Is}raël.}
\versus{Quóniam propter te sustínu\textbf{i} op\textbf{pró}brium:~* opéruit confúsio \textbf{fá}ciem \textbf{me}am.}
\versus{Extráneus factus sum \textbf{frá}tribus \textbf{me}is,~* et peregrínus fíliis \textbf{ma}tris \textbf{me}æ.}
\versus{Quóniam zelus domus \textbf{tu}æ co\textbf{mé}dit me:~* et oppróbria exprobrántium tibi ceci\textbf{dé}runt \textbf{su}per me.}
\versus{Et opérui in jejúnio \textbf{á}nimam \textbf{me}am:~* et factum est in op\textbf{pró}brium \textbf{mi}hi.}
\versus{Et pósui vestiméntum \textbf{me}um ci\textbf{lí}cium:~* et factus sum illis \textbf{in} pa\textbf{rá}bolam.}
\versus{Advérsum me loquebántur, qui se\textbf{dé}bant in \textbf{por}ta:~* et in me psallébant qui bi\textbf{bé}bant \textbf{vi}num.}
\versus{Ego vero oratiónem meam \textbf{ad} te, \textbf{Dó}mine:~* tempus bene\textbf{plá}citi, \textbf{De}us.}
\versus{In multitúdine misericórdiæ \textbf{tu}æ e\textbf{xáu}di me,~* in veritáte sa\textbf{lú}tis \textbf{tu}æ:}
\versus{Eripe me de luto, ut \textbf{non} in\textbf{fí}gar:~* líbera me ab iis, qui odérunt me, et de pro\textbf{fún}dis a\textbf{quá}rum.}
\versus{Non me demérgat tempéstas aquæ,~† neque absórbeat \textbf{me} pro\textbf{fún}dum:~* neque úrgeat super me púte\textbf{us} os \textbf{su}um.}
\versus{Exáudi me, Dómine, quóniam benígna est miseri\textbf{cór}dia \textbf{tu}a:~* secúndum multitúdinem miseratiónum tuárum \textbf{ré}spice \textbf{in} me.}
\versus{Et ne avértas fáciem tuam a \textbf{pú}ero \textbf{tu}o:~* quóniam tríbulor, velóci\textbf{ter} e\textbf{xáu}di me.}
\versus{Inténde ánimæ meæ, et \textbf{lí}bera \textbf{e}am:~* propter inimícos meos \textbf{é}ri\textbf{pe} me.}
\versus{Tu scis impropérium meum, et confusi\textbf{ó}nem \textbf{me}am,~* et reve\textbf{rén}tiam \textbf{me}am.}
\versus{In conspéctu tuo sunt omnes qui \textbf{trí}bu\textbf{lant} me:~* impropérium exspectávit cor meum, \textbf{et} mi\textbf{sé}riam.}
\versus{Et sustínui qui simul contristarétur, \textbf{et} non \textbf{fu}it:~* et qui consolarétur, et \textbf{non} in\textbf{vé}ni.}
\versus{Et dedérunt in \textbf{e}scam \textbf{me}am fel:~* et in siti mea potavérunt \textbf{me} a\textbf{cé}to.}
\versus{Fiat mensa eórum coram \textbf{i}psis in \textbf{lá}queum,~* et in retributiónes, \textbf{et} in \textbf{scán}dalum.}
\versus{Obscuréntur óculi e\textbf{ó}rum ne \textbf{ví}deant:~* et dorsum eórum \textbf{sem}per in\textbf{cúr}va.}
\versus{Effúnde super eos \textbf{i}ram \textbf{tu}am:~* et furor iræ tuæ compre\textbf{hén}dat \textbf{e}os.}
\versus{Fiat habitátio e\textbf{ó}rum de\textbf{sér}ta:~* et in tabernáculis eórum non sit \textbf{qui} in\textbf{há}bitet.}
\versus{Quóniam quem tu percussísti, \textbf{per}se\textbf{cú}ti sunt:~* et super dolórem vúlnerum meórum \textbf{ad}di\textbf{dé}runt.}
\versus{Appóne iniquitátem super iniqui\textbf{tá}tem e\textbf{ó}rum:~* et non intrent in ju\textbf{stí}tiam \textbf{tu}am.}
\versus{Deleántur de \textbf{li}bro vi\textbf{vén}tium:~* et cum justis \textbf{non} scri\textbf{bán}tur.}
\versus{Ego sum \textbf{pau}per et \textbf{do}lens:~* salus tua, \textbf{De}us, su\textbf{scé}pit me.}
\versus{Laudábo nomen \textbf{De}i cum \textbf{cán}tico:~* et magnificábo \textbf{e}um in \textbf{lau}de:}
\versus{Et placébit Deo super vítu\textbf{lum} no\textbf{vél}lum:~* córnua produ\textbf{cén}tem et \textbf{ún}gulas.}
\versus{Vídeant páuperes \textbf{et} læ\textbf{tén}tur:~* quǽrite Deum, et vivet \textbf{á}nima \textbf{ve}stra.}
\versus{Quóniam exaudívit \textbf{páu}peres \textbf{Dó}minus:~* et vinctos suos \textbf{non} de\textbf{spé}xit.}
\versus{Laudent illum \textbf{cæ}li et \textbf{ter}ra,~* mare et ómnia reptíli\textbf{a} in \textbf{e}is.}
\versus{Quóniam Deus salvam \textbf{fá}ciet \textbf{Si}on:~* et ædificabúntur civi\textbf{tá}tes \textbf{Ju}da.}
\versus{Et inhabi\textbf{tá}bunt \textbf{i}bi,~* et hereditáte ac\textbf{quí}rent \textbf{e}am.}
\versus{Et semen servórum ejus possi\textbf{dé}bit \textbf{e}am:~* et qui díligunt nomen ejus, habi\textbf{tá}bunt in \textbf{e}a.}
