\versus{Te decet hymnus, Deus, in \textbf{Si}on:~* et tibi reddétur votum \textbf{in} Je\textbf{rú}salem.}
\versus{Exáudi oratiónem \textbf{me}am:~* ad te omnis \textbf{ca}ro \textbf{vé}niet.}
\versus{Verba iniquórum prævaluérunt \textbf{su}per nos:~* et impietátibus nostris tu pro\textbf{pi}ti\textbf{á}beris.}
\versus{Beátus quem elegísti et assum\textbf{psí}sti:~* inhabitábit in \textbf{á}triis \textbf{tu}is.}
\versus{Replébimur in bonis domus tuæ, sanctum est templum \textbf{tu}um:~* mirábile in \textbf{æ}qui\textbf{tá}te.}
\versus{Exáudi nos, Deus salutáris \textbf{no}ster:~* spes ómnium fínium terræ et in \textbf{ma}ri \textbf{lon}ge.}
\versus{Prǽparans montes in virtúte tua, accínctus po\textbf{tén}tia:~* qui contúrbas profúndum maris sonum \textbf{flú}ctuum \textbf{e}jus.}
\versus{Turbabúntur Gentes, et timébunt qui hábitant términos a signis \textbf{tu}is:~* éxitus matutíni, et véspere \textbf{de}le\textbf{ctá}bis.}
\versus{Visitásti terram, et inebriásti \textbf{e}am:~* multiplicásti locuple\textbf{tá}re \textbf{e}am.}
\versus{Flumen Dei replétum est aquis; parásti cibum il\textbf{ló}rum:~* quóniam ita est præpa\textbf{rá}tio \textbf{e}jus.}
\versus{Rivos ejus inébria multíplica genímina \textbf{e}jus:~* in stillicídiis ejus læ\textbf{tá}bitur \textbf{gér}minans.}
\versus{Benedíces corónæ anni benignitátis \textbf{tu}æ:~* et campi tui replebúntur \textbf{u}ber\textbf{tá}te.}
\versus{Pinguéscent speciósa de\textbf{sér}ti:~* et exsultatióne colles \textbf{ac}cin\textbf{gén}tur.}
\versus{Indúti sunt aríetes óvium et valles abundábunt fru\textbf{mén}to:~* clamábunt, étenim \textbf{hym}num \textbf{di}cent.}
