\versus{Te decet hymnus, Deus, in \textbf{Si}on:~* et tibi reddétur votum \textit{in} \textit{Je}\textbf{rú}salem.}
\versus{Exáudi oratiónem \textbf{me}am:~* ad te omnis \textit{ca}\textit{ro} \textbf{vé}niet.}
\versus{Verba iniquórum prævaluérunt \textbf{su}per nos:~* et impietátibus nostris tu pro\textit{pi}\textit{ti}\textbf{á}beris.}
\versus{Beátus quem elegísti et assum\textbf{psí}sti:~* inhabitábit in á\textit{tri}\textit{is} \textbf{tu}is.}
\versus{Replébimur in bonis domus tuæ, sanctum est templum \textbf{tu}um:~* mirábile in \textit{æ}\textit{qui}\textbf{tá}te.}
\versus{Exáudi nos, Deus salutáris \textbf{no}ster:~* spes ómnium fínium terræ et in \textit{ma}\textit{ri} \textbf{lon}ge.}
\versus{Prǽparans montes in virtúte tua, accínctus po\textbf{tén}tia:~* qui contúrbas profúndum maris sonum flú\textit{ctu}\textit{um} \textbf{e}jus.}
\versus{Turbabúntur Gentes, et timébunt qui hábitant términos a signis \textbf{tu}is:~* éxitus matutíni, et véspere \textit{de}\textit{le}\textbf{ctá}bis.}
\versus{Visitásti terram, et inebriásti \textbf{e}am:~* multiplicásti locuple\textit{tá}\textit{re} \textbf{e}am.}
\versus{Flumen Dei replétum est aquis; parásti cibum il\textbf{ló}rum:~* quóniam ita est præpará\textit{ti}\textit{o} \textbf{e}jus.}
\versus{Rivos ejus inébria multíplica genímina \textbf{e}jus:~* in stillicídiis ejus lætá\textit{bi}\textit{tur} \textbf{gér}minans.}
\versus{Benedíces corónæ anni benignitátis \textbf{tu}æ:~* et campi tui replebúntur \textit{u}\textit{ber}\textbf{tá}te.}
\versus{Pinguéscent speciósa de\textbf{sér}ti:~* et exsultatióne colles \textit{ac}\textit{cin}\textbf{gén}tur.}
\versus{Indúti sunt aríetes óvium et valles abundábunt fru\textbf{mén}to:~* clamábunt, étenim \textit{hym}\textit{num} \textbf{di}cent.}
