\versus{Te decet hymnus, \textbf{De}us, in \textbf{Si}on:~* et tibi reddétur votum \textit{in} \textit{Je}\textbf{rú}\textbf{sa}lem.}
\versus{Exáudi orati\textbf{ó}nem \textbf{me}am:~* ad te omnis \textit{ca}\textit{ro} \textbf{vé}\textbf{ni}et.}
\versus{Verba iniquórum prævalu\textbf{é}runt \textbf{su}per nos:~* et impietátibus nostris tu pro\textit{pi}\textit{ti}\textbf{á}\textbf{be}ris.}
\versus{Beátus quem elegísti et \textbf{as}sum\textbf{psí}sti:~* inhabitábit in á\textit{tri}\textit{is} \textbf{tu}is.}
\versus{Replébimur in bonis domus tuæ, sanctum est \textbf{tem}plum \textbf{tu}um:~* mirábile in \textit{æ}\textit{qui}\textbf{tá}te.}
\versus{Exáudi nos, Deus salu\textbf{tá}ris \textbf{no}ster:~* spes ómnium fínium terræ et in \textit{ma}\textit{ri} \textbf{lon}ge.}
\versus{Prǽparans montes in virtúte tua, ac\textbf{cín}ctus po\textbf{tén}tia:~* qui contúrbas profúndum maris sonum flú\textit{ctu}\textit{um} \textbf{e}jus.}
\versus{Turbabúntur Gentes, et timébunt qui hábitant términos a \textbf{si}gnis \textbf{tu}is:~* éxitus matutíni, et véspere \textit{de}\textit{le}\textbf{ctá}bis.}
\versus{Visitásti terram, et inebri\textbf{á}sti \textbf{e}am:~* multiplicásti locuple\textit{tá}\textit{re} \textbf{e}am.}
\versus{Flumen Dei replétum est aquis; parásti \textbf{ci}bum il\textbf{ló}rum:~* quóniam ita est præpará\textit{ti}\textit{o} \textbf{e}jus.}
\versus{Rivos ejus inébria multíplica ge\textbf{ní}mina \textbf{e}jus:~* in stillicídiis ejus lætá\textit{bi}\textit{tur} \textbf{gér}\textbf{mi}nans.}
\versus{Benedíces corónæ anni benigni\textbf{tá}tis \textbf{tu}æ:~* et campi tui replebúntur \textit{u}\textit{ber}\textbf{tá}te.}
\versus{Pinguéscent speci\textbf{ó}sa de\textbf{sér}ti:~* et exsultatióne colles \textit{ac}\textit{cin}\textbf{gén}tur.}
\versus{Indúti sunt aríetes óvium et valles abun\textbf{dá}bunt fru\textbf{mén}to:~* clamábunt, étenim \textit{hym}\textit{num} \textbf{di}cent.}
