\versus{Sal\textit{vum} \textit{me} \textit{fac}, \textbf{De}us:~* quóniam intravérunt aquæ usque ad áni\textit{mam} \textbf{me}am.}
\versus{Infíxus sum in \textit{li}\textit{mo} \textit{pro}\textbf{fún}di:~* et non est \textit{sub}\textbf{stán}tia.}
\versus{Veni in alti\textit{tú}\textit{di}\textit{nem} \textbf{ma}ris:~* et tempéstas \textit{de}\textbf{mér}sit me.}
\versus{Laborávi clamans, raucæ factæ \textit{sunt} \textit{fau}\textit{ces} \textbf{me}æ:~* defecérunt óculi mei, dum spero in De\textit{um} \textbf{me}um.}
\versus{Multiplicáti sunt super capíllos \textit{cá}\textit{pi}\textit{tis} \textbf{me}i,~* qui odérunt \textit{me} \textbf{gra}tis.}
\versus{Confortáti sunt qui persecúti sunt me inimíci \textit{me}\textit{i} \textit{in}\textbf{jú}ste:~* quæ non rápui, tunc ex\textit{sol}\textbf{vé}bam.}
\versus{Deus, tu scis insipi\textit{én}\textit{ti}\textit{am} \textbf{me}am:~* et delícta mea a te non sunt \textit{ab}\textbf{scón}dita.}
\versus{Non erubéscant in me qui ex\textit{spé}\textit{ctant} \textit{te}, \textbf{Dó}mine,~* Dómine \textit{vir}\textbf{tú}tum}
\versus{Non con\textit{fun}\textit{dán}\textit{tur} \textbf{su}per me~* qui quærunt te, De\textit{us} \textbf{Is}raël.}
\versus{Quóniam propter te sustí\textit{nu}\textit{i} \textit{op}\textbf{pró}brium:~* opéruit confúsio fáci\textit{em} \textbf{me}am.}
\versus{Extráneus factus sum \textit{frá}\textit{tri}\textit{bus} \textbf{me}is,~* et peregrínus fíliis ma\textit{tris} \textbf{me}æ.}
\versus{Quóniam zelus domus \textit{tu}\textit{æ} \textit{co}\textbf{mé}dit me:~* et oppróbria exprobrántium tibi cecidé\textit{runt} \textbf{su}per me.}
\versus{Et opérui in jejúnio \textit{á}\textit{ni}\textit{mam} \textbf{me}am:~* et factum est in oppróbri\textit{um} \textbf{mi}hi.}
\versus{Et pósui vestiméntum \textit{me}\textit{um} \textit{ci}\textbf{lí}cium:~* et factus sum illis in \textit{pa}\textbf{rá}bolam.}
\versus{Advérsum me loquebántur, qui se\textit{dé}\textit{bant} \textit{in} \textbf{por}ta:~* et in me psallébant qui bibé\textit{bant} \textbf{vi}num.}
\versus{Ego vero oratiónem me\textit{am} \textit{ad} \textit{te}, \textbf{Dó}mine:~* tempus benepláci\textit{ti}, \textbf{De}us.}
\versus{In multitúdine misericórdiæ \textit{tu}\textit{æ} \textit{e}\textbf{xáu}di me,~* in veritáte salú\textit{tis} \textbf{tu}æ:}
\versus{Eripe me de luto, \textit{ut} \textit{non} \textit{in}\textbf{fí}gar:~* líbera me ab iis, qui odérunt me, et de profúndis \textit{a}\textbf{quá}rum.}
\versus{Non me demérgat tempéstas aquæ,~† neque absórbe\textit{at} \textit{me} \textit{pro}\textbf{fún}dum:~* neque úrgeat super me púteus \textit{os} \textbf{su}um.}
\versus{Exáudi me, Dómine, quóniam benígna est miseri\textit{cór}\textit{di}\textit{a} \textbf{tu}a:~* secúndum multitúdinem miseratiónum tuárum réspi\textit{ce} \textbf{in} me.}
\versus{Et ne avértas fáciem tuam a \textit{pú}\textit{e}\textit{ro} \textbf{tu}o:~* quóniam tríbulor, velóciter \textit{e}\textbf{xáu}di me.}
\versus{Inténde ánimæ meæ, et \textit{lí}\textit{be}\textit{ra} \textbf{e}am:~* propter inimícos meos é\textit{ri}\textbf{pe} me.}
\versus{Tu scis impropérium meum, et confu\textit{si}\textit{ó}\textit{nem} \textbf{me}am,~* et reverénti\textit{am} \textbf{me}am.}
\versus{In conspéctu tuo sunt omnes \textit{qui} \textit{trí}\textit{bu}\textbf{lant} me:~* impropérium exspectávit cor meum, et \textit{mi}\textbf{sé}riam.}
\versus{Et sustínui qui simul contristaré\textit{tur}, \textit{et} \textit{non} \textbf{fu}it:~* et qui consolarétur, et non \textit{in}\textbf{vé}ni.}
\versus{Et dedérunt \textit{in} \textit{e}\textit{scam} \textbf{me}am fel:~* et in siti mea potavérunt me \textit{a}\textbf{cé}to.}
\versus{Fiat mensa eórum coram \textit{i}\textit{psis} \textit{in} \textbf{lá}queum,~* et in retributiónes, et \textit{in} \textbf{scán}dalum.}
\versus{Obscuréntur óculi e\textit{ó}\textit{rum} \textit{ne} \textbf{ví}deant:~* et dorsum eórum semper \textit{in}\textbf{cúr}va.}
\versus{Effúnde super e\textit{os} \textit{i}\textit{ram} \textbf{tu}am:~* et furor iræ tuæ comprehén\textit{dat} \textbf{e}os.}
\versus{Fiat habitátio e\textit{ó}\textit{rum} \textit{de}\textbf{sér}ta:~* et in tabernáculis eórum non sit qui \textit{in}\textbf{há}bitet.}
\versus{Quóniam quem tu percussí\textit{sti}, \textit{per}\textit{se}\textbf{cú}ti sunt:~* et super dolórem vúlnerum meórum ad\textit{di}\textbf{dé}runt.}
\versus{Appóne iniquitátem super iniqui\textit{tá}\textit{tem} \textit{e}\textbf{ó}rum:~* et non intrent in justíti\textit{am} \textbf{tu}am.}
\versus{Deleántur de \textit{li}\textit{bro} \textit{vi}\textbf{vén}tium:~* et cum justis non \textit{scri}\textbf{bán}tur.}
\versus{Ego sum \textit{pau}\textit{per} \textit{et} \textbf{do}lens:~* salus tua, Deus, \textit{su}\textbf{scé}pit me.}
\versus{Laudábo nomen \textit{De}\textit{i} \textit{cum} \textbf{cán}tico:~* et magnificábo eum \textit{in} \textbf{lau}de:}
\versus{Et placébit Deo super ví\textit{tu}\textit{lum} \textit{no}\textbf{vél}lum:~* córnua producéntem \textit{et} \textbf{ún}gulas.}
\versus{Vídeant páupe\textit{res} \textit{et} \textit{læ}\textbf{tén}tur:~* quǽrite Deum, et vivet áni\textit{ma} \textbf{ve}stra.}
\versus{Quóniam exaudívit \textit{páu}\textit{pe}\textit{res} \textbf{Dó}minus:~* et vinctos suos non \textit{de}\textbf{spé}xit.}
\versus{Laudent illum \textit{cæ}\textit{li} \textit{et} \textbf{ter}ra,~* mare et ómnia reptília \textit{in} \textbf{e}is.}
\versus{Quóniam Deus salvam \textit{fá}\textit{ci}\textit{et} \textbf{Si}on:~* et ædificabúntur civitá\textit{tes} \textbf{Ju}da.}
\versus{Et inha\textit{bi}\textit{tá}\textit{bunt} \textbf{i}bi,~* et hereditáte acquí\textit{rent} \textbf{e}am.}
\versus{Et semen servórum ejus pos\textit{si}\textit{dé}\textit{bit} \textbf{e}am:~* et qui díligunt nomen ejus, habitábunt \textit{in} \textbf{e}a.}
