\versus{Nonne Deo subjécta erit \textit{á}\textit{ni}\textit{ma} \textbf{me}a?~* ab ipso enim salutá\textit{re} \textbf{me}um.}
\versus{Nam et ipse Deus meus, et sa\textit{lu}\textit{tá}\textit{ris} \textbf{me}us:~* suscéptor meus, non mové\textit{bor} \textbf{ám}plius.}
\versus{Quoúsque irrú\textit{i}\textit{tis} \textit{in} \textbf{hó}minem?~* interfícitis univérsi vos: tamquam paríeti inclináto et macériæ \textit{de}\textbf{púl}sæ?}
\versus{Verúmtamen prétium meum cogitavérunt repéllere, cu\textit{cúr}\textit{ri} \textit{in} \textbf{si}ti:~* ore suo benedicébant, et corde suo male\textit{di}\textbf{cé}bant.}
\versus{Verúmtamen Deo subjécta esto, \textit{á}\textit{ni}\textit{ma} \textbf{me}a:~* quóniam ab ipso patiénti\textit{a} \textbf{me}a.}
\versus{Quia ipse Deus meus, et \textit{sal}\textit{vá}\textit{tor} \textbf{me}us:~* adjútor meus, non e\textit{mi}\textbf{grá}bo.}
\versus{In Deo salutáre meum, et \textit{gló}\textit{ri}\textit{a} \textbf{me}a:~* Deus auxílii mei, et spes mea \textit{in} \textbf{De}o est.}
\versus{Speráte in eo omnis congregátio pópuli, effúndite coram il\textit{lo} \textit{cor}\textit{da} \textbf{ve}stra:~* Deus adjútor noster in \textit{æ}\textbf{tér}num.}
\versus{Verúmtamen vani fílii hóminum, mendáces fílii hómi\textit{num} \textit{in} \textit{sta}\textbf{té}ris:~* ut decípiant ipsi de vanitáte in \textit{i}\textbf{dí}psum.}
\versus{Nolíte speráre in iniquitáte, et rapínas nolí\textit{te} \textit{con}\textit{cu}\textbf{pí}scere:~* divítiæ si áffluant, nolíte cor \textit{ap}\textbf{pó}nere.}
\versus{Semel locútus est Deus, duo hæc audívi, quia potéstas Dei est, et tibi, Dómine, \textit{mi}\textit{se}\textit{ri}\textbf{cór}dia:~* quia tu reddes unicuíque juxta ópe\textit{ra} \textbf{su}a.}
