\versus{Salvum \textbf{me} fac, \textbf{De}us:~* quóniam intravérunt aquæ usque ad á\textit{ni}\textit{mam} \textbf{me}am.}
\versus{Infíxus sum in \textbf{li}mo pro\textbf{fún}di:~* et non \textit{est} \textit{sub}\textbf{stán}tia.}
\versus{Veni in alti\textbf{tú}dinem \textbf{ma}ris:~* et tempé\textit{stas} \textit{de}\textbf{mér}sit me.}
\versus{Laborávi clamans, raucæ factæ sunt \textbf{fau}ces \textbf{me}æ:~* defecérunt óculi mei, dum spero in \textit{De}\textit{um} \textbf{me}um.}
\versus{Multiplicáti sunt super capíllos \textbf{cá}pitis \textbf{me}i,~* qui odé\textit{runt} \textit{me} \textbf{gra}tis.}
\versus{Confortáti sunt qui persecúti sunt me inimíci \textbf{me}i in\textbf{jú}ste:~* quæ non rápui, tunc \textit{ex}\textit{sol}\textbf{vé}bam.}
\versus{Deus, tu scis insipi\textbf{én}tiam \textbf{me}am:~* et delícta mea a te non \textit{sunt} \textit{ab}\textbf{scón}dita.}
\versus{Non erubéscant in me qui ex\textbf{spé}ctant te, \textbf{Dó}mine,~* Dómi\textit{ne} \textit{vir}\textbf{tú}tum}
\versus{Non confun\textbf{dán}tur \textbf{su}per me~* qui quærunt te, \textit{De}\textit{us} \textbf{Is}raël.}
\versus{Quóniam propter te sustínu\textbf{i} op\textbf{pró}brium:~* opéruit confúsio fá\textit{ci}\textit{em} \textbf{me}am.}
\versus{Extráneus factus sum \textbf{frá}tribus \textbf{me}is,~* et peregrínus fíliis \textit{ma}\textit{tris} \textbf{me}æ.}
\versus{Quóniam zelus domus \textbf{tu}æ co\textbf{mé}dit me:~* et oppróbria exprobrántium tibi ceci\textit{dé}\textit{runt} \textbf{su}per me.}
\versus{Et opérui in jejúnio \textbf{á}nimam \textbf{me}am:~* et factum est in oppró\textit{bri}\textit{um} \textbf{mi}hi.}
\versus{Et pósui vestiméntum \textbf{me}um ci\textbf{lí}cium:~* et factus sum illis \textit{in} \textit{pa}\textbf{rá}bolam.}
\versus{Advérsum me loquebántur, qui se\textbf{dé}bant in \textbf{por}ta:~* et in me psallébant qui bi\textit{bé}\textit{bant} \textbf{vi}num.}
\versus{Ego vero oratiónem meam \textbf{ad} te, \textbf{Dó}mine:~* tempus beneplá\textit{ci}\textit{ti}, \textbf{De}us.}
\versus{In multitúdine misericórdiæ \textbf{tu}æ e\textbf{xáu}di me,~* in veritáte sa\textit{lú}\textit{tis} \textbf{tu}æ:}
\versus{Eripe me de luto, ut \textbf{non} in\textbf{fí}gar:~* líbera me ab iis, qui odérunt me, et de profún\textit{dis} \textit{a}\textbf{quá}rum.}
\versus{Non me demérgat tempéstas aquæ,~† neque absórbeat \textbf{me} pro\textbf{fún}dum:~* neque úrgeat super me púte\textit{us} \textit{os} \textbf{su}um.}
\versus{Exáudi me, Dómine, quóniam benígna est miseri\textbf{cór}dia \textbf{tu}a:~* secúndum multitúdinem miseratiónum tuárum ré\textit{spi}\textit{ce} \textbf{in} me.}
\versus{Et ne avértas fáciem tuam a \textbf{pú}ero \textbf{tu}o:~* quóniam tríbulor, velóci\textit{ter} \textit{e}\textbf{xáu}di me.}
\versus{Inténde ánimæ meæ, et \textbf{lí}bera \textbf{e}am:~* propter inimícos meos \textit{é}\textit{ri}\textbf{pe} me.}
\versus{Tu scis impropérium meum, et confusi\textbf{ó}nem \textbf{me}am,~* et reverén\textit{ti}\textit{am} \textbf{me}am.}
\versus{In conspéctu tuo sunt omnes qui \textbf{trí}bu\textbf{lant} me:~* impropérium exspectávit cor meum, \textit{et} \textit{mi}\textbf{sé}riam.}
\versus{Et sustínui qui simul contristarétur, \textbf{et} non \textbf{fu}it:~* et qui consolarétur, et \textit{non} \textit{in}\textbf{vé}ni.}
\versus{Et dedérunt in \textbf{e}scam \textbf{me}am fel:~* et in siti mea potavérunt \textit{me} \textit{a}\textbf{cé}to.}
\versus{Fiat mensa eórum coram \textbf{i}psis in \textbf{lá}queum,~* et in retributiónes, \textit{et} \textit{in} \textbf{scán}dalum.}
\versus{Obscuréntur óculi e\textbf{ó}rum ne \textbf{ví}deant:~* et dorsum eórum sem\textit{per} \textit{in}\textbf{cúr}va.}
\versus{Effúnde super eos \textbf{i}ram \textbf{tu}am:~* et furor iræ tuæ compre\textit{hén}\textit{dat} \textbf{e}os.}
\versus{Fiat habitátio e\textbf{ó}rum de\textbf{sér}ta:~* et in tabernáculis eórum non sit \textit{qui} \textit{in}\textbf{há}bitet.}
\versus{Quóniam quem tu percussísti, \textbf{per}se\textbf{cú}ti sunt:~* et super dolórem vúlnerum meórum \textit{ad}\textit{di}\textbf{dé}runt.}
\versus{Appóne iniquitátem super iniqui\textbf{tá}tem e\textbf{ó}rum:~* et non intrent in justí\textit{ti}\textit{am} \textbf{tu}am.}
\versus{Deleántur de \textbf{li}bro vi\textbf{vén}tium:~* et cum justis \textit{non} \textit{scri}\textbf{bán}tur.}
\versus{Ego sum \textbf{pau}per et \textbf{do}lens:~* salus tua, De\textit{us}, \textit{su}\textbf{scé}pit me.}
\versus{Laudábo nomen \textbf{De}i cum \textbf{cán}tico:~* et magnificábo e\textit{um} \textit{in} \textbf{lau}de:}
\versus{Et placébit Deo super vítu\textbf{lum} no\textbf{vél}lum:~* córnua producén\textit{tem} \textit{et} \textbf{ún}gulas.}
\versus{Vídeant páuperes \textbf{et} læ\textbf{tén}tur:~* quǽrite Deum, et vivet á\textit{ni}\textit{ma} \textbf{ve}stra.}
\versus{Quóniam exaudívit \textbf{páu}peres \textbf{Dó}minus:~* et vinctos suos \textit{non} \textit{de}\textbf{spé}xit.}
\versus{Laudent illum \textbf{cæ}li et \textbf{ter}ra,~* mare et ómnia reptíli\textit{a} \textit{in} \textbf{e}is.}
\versus{Quóniam Deus salvam \textbf{fá}ciet \textbf{Si}on:~* et ædificabúntur civi\textit{tá}\textit{tes} \textbf{Ju}da.}
\versus{Et inhabi\textbf{tá}bunt \textbf{i}bi,~* et hereditáte ac\textit{quí}\textit{rent} \textbf{e}am.}
\versus{Et semen servórum ejus possi\textbf{dé}bit \textbf{e}am:~* et qui díligunt nomen ejus, habitá\textit{bunt} \textit{in} \textbf{e}a.}
