\versus{Salvum me \textit{fac}, \textbf{De}us:~* quóniam intravérunt aquæ usque ad á\textit{ni}\textit{mam} \textbf{me}am.}
\versus{Infíxus sum in limo \textit{pro}\textbf{fún}di:~* et non \textit{est} \textit{sub}\textbf{stán}tia.}
\versus{Veni in altitúdi\textit{nem} \textbf{ma}ris:~* et tempé\textit{stas} \textit{de}\textbf{mér}sit me.}
\versus{Laborávi clamans, raucæ factæ sunt fau\textit{ces} \textbf{me}æ:~* defecérunt óculi mei, dum spero in \textit{De}\textit{um} \textbf{me}um.}
\versus{Multiplicáti sunt super capíllos cápi\textit{tis} \textbf{me}i,~* qui odé\textit{runt} \textit{me} \textbf{gra}tis.}
\versus{Confortáti sunt qui persecúti sunt me inimíci mei \textit{in}\textbf{jú}ste:~* quæ non rápui, tunc \textit{ex}\textit{sol}\textbf{vé}bam.}
\versus{Deus, tu scis insipiénti\textit{am} \textbf{me}am:~* et delícta mea a te non \textit{sunt} \textit{ab}\textbf{scón}dita.}
\versus{Non erubéscant in me qui exspéctant \textit{te}, \textbf{Dó}mine,~* Dómi\textit{ne} \textit{vir}\textbf{tú}tum}
\versus{Non confundán\textit{tur} \textbf{su}per me~* qui quærunt te, \textit{De}\textit{us} \textbf{Is}raël.}
\versus{Quóniam propter te sustínui \textit{op}\textbf{pró}brium:~* opéruit confúsio fá\textit{ci}\textit{em} \textbf{me}am.}
\versus{Extráneus factus sum frátri\textit{bus} \textbf{me}is,~* et peregrínus fíliis \textit{ma}\textit{tris} \textbf{me}æ.}
\versus{Quóniam zelus domus tuæ \textit{co}\textbf{mé}dit me:~* et oppróbria exprobrántium tibi ceci\textit{dé}\textit{runt} \textbf{su}per me.}
\versus{Et opérui in jejúnio áni\textit{mam} \textbf{me}am:~* et factum est in oppró\textit{bri}\textit{um} \textbf{mi}hi.}
\versus{Et pósui vestiméntum meum \textit{ci}\textbf{lí}cium:~* et factus sum illis \textit{in} \textit{pa}\textbf{rá}bolam.}
\versus{Advérsum me loquebántur, qui sedébant \textit{in} \textbf{por}ta:~* et in me psallébant qui bi\textit{bé}\textit{bant} \textbf{vi}num.}
\versus{Ego vero oratiónem meam ad \textit{te}, \textbf{Dó}mine:~* tempus beneplá\textit{ci}\textit{ti}, \textbf{De}us.}
\versus{In multitúdine misericórdiæ tuæ \textit{e}\textbf{xáu}di me,~* in veritáte sa\textit{lú}\textit{tis} \textbf{tu}æ:}
\versus{Eripe me de luto, ut non \textit{in}\textbf{fí}gar:~* líbera me ab iis, qui odérunt me, et de profún\textit{dis} \textit{a}\textbf{quá}rum.}
\versus{Non me demérgat tempéstas aquæ,~† neque absórbeat me \textit{pro}\textbf{fún}dum:~* neque úrgeat super me púte\textit{us} \textit{os} \textbf{su}um.}
\versus{Exáudi me, Dómine, quóniam benígna est misericórdi\textit{a} \textbf{tu}a:~* secúndum multitúdinem miseratiónum tuárum ré\textit{spi}\textit{ce} \textbf{in} me.}
\versus{Et ne avértas fáciem tuam a púe\textit{ro} \textbf{tu}o:~* quóniam tríbulor, velóci\textit{ter} \textit{e}\textbf{xáu}di me.}
\versus{Inténde ánimæ meæ, et líbe\textit{ra} \textbf{e}am:~* propter inimícos meos \textit{é}\textit{ri}\textbf{pe} me.}
\versus{Tu scis impropérium meum, et confusió\textit{nem} \textbf{me}am,~* et reverén\textit{ti}\textit{am} \textbf{me}am.}
\versus{In conspéctu tuo sunt omnes qui trí\textit{bu}\textbf{lant} me:~* impropérium exspectávit cor meum, \textit{et} \textit{mi}\textbf{sé}riam.}
\versus{Et sustínui qui simul contristarétur, et \textit{non} \textbf{fu}it:~* et qui consolarétur, et \textit{non} \textit{in}\textbf{vé}ni.}
\versus{Et dedérunt in e\textit{scam} \textbf{me}am fel:~* et in siti mea potavérunt \textit{me} \textit{a}\textbf{cé}to.}
\versus{Fiat mensa eórum coram ipsis \textit{in} \textbf{lá}queum,~* et in retributiónes, \textit{et} \textit{in} \textbf{scán}dalum.}
\versus{Obscuréntur óculi eórum \textit{ne} \textbf{ví}deant:~* et dorsum eórum sem\textit{per} \textit{in}\textbf{cúr}va.}
\versus{Effúnde super eos i\textit{ram} \textbf{tu}am:~* et furor iræ tuæ compre\textit{hén}\textit{dat} \textbf{e}os.}
\versus{Fiat habitátio eórum \textit{de}\textbf{sér}ta:~* et in tabernáculis eórum non sit \textit{qui} \textit{in}\textbf{há}bitet.}
\versus{Quóniam quem tu percussísti, per\textit{se}\textbf{cú}ti sunt:~* et super dolórem vúlnerum meórum \textit{ad}\textit{di}\textbf{dé}runt.}
\versus{Appóne iniquitátem super iniquitátem \textit{e}\textbf{ó}rum:~* et non intrent in justí\textit{ti}\textit{am} \textbf{tu}am.}
\versus{Deleántur de libro \textit{vi}\textbf{vén}tium:~* et cum justis \textit{non} \textit{scri}\textbf{bán}tur.}
\versus{Ego sum pauper \textit{et} \textbf{do}lens:~* salus tua, De\textit{us}, \textit{su}\textbf{scé}pit me.}
\versus{Laudábo nomen Dei \textit{cum} \textbf{cán}tico:~* et magnificábo e\textit{um} \textit{in} \textbf{lau}de:}
\versus{Et placébit Deo super vítulum \textit{no}\textbf{vél}lum:~* córnua producén\textit{tem} \textit{et} \textbf{ún}gulas.}
\versus{Vídeant páuperes et \textit{læ}\textbf{tén}tur:~* quǽrite Deum, et vivet á\textit{ni}\textit{ma} \textbf{ve}stra.}
\versus{Quóniam exaudívit páupe\textit{res} \textbf{Dó}minus:~* et vinctos suos \textit{non} \textit{de}\textbf{spé}xit.}
\versus{Laudent illum cæli \textit{et} \textbf{ter}ra,~* mare et ómnia reptíli\textit{a} \textit{in} \textbf{e}is.}
\versus{Quóniam Deus salvam fáci\textit{et} \textbf{Si}on:~* et ædificabúntur civi\textit{tá}\textit{tes} \textbf{Ju}da.}
\versus{Et inhabitá\textit{bunt} \textbf{i}bi,~* et hereditáte ac\textit{quí}\textit{rent} \textbf{e}am.}
\versus{Et semen servórum ejus possidé\textit{bit} \textbf{e}am:~* et qui díligunt nomen ejus, habitá\textit{bunt} \textit{in} \textbf{e}a.}
