\versus{Jubiláte Deo, omnis terra, psalmum dícite nómi\textit{ni} \textbf{e}jus:~* date glóriam \textit{lau}\textit{di} \textbf{e}jus.}
\versus{Dícite Deo: Quam terribília sunt ópera tu\textit{a}, \textbf{Dó}mine!~* in multitúdine virtútis tuæ mentiéntur tibi ini\textit{mí}\textit{ci} \textbf{tu}i.}
\versus{Omnis terra adóret te, et psal\textit{lat} \textbf{ti}bi:~* psalmum dicat nó\textit{mi}\textit{ni} \textbf{tu}o.}
\versus{Veníte, et vidéte ópe\textit{ra} \textbf{De}i:~* terríbilis in consíliis super fí\textit{li}\textit{os} \textbf{hó}minum.}
\versus{Qui convértit mare in áridam, in flúmine pertransí\textit{bunt} \textbf{pe}de:~* ibi lætábi\textit{mur} \textit{in} \textbf{i}pso.}
\versus{Qui dominátur in virtúte sua in ætérnum, óculi ejus super Gentes \textit{re}\textbf{spí}ciunt:~* qui exásperant non exalténtur in \textit{se}\textit{me}\textbf{tí}psis.}
\versus{Benedícite, Gentes, De\textit{um} \textbf{no}strum:~* et audítam fácite vocem \textit{lau}\textit{dis} \textbf{e}jus,}
\versus{Qui pósuit ánimam meam \textit{ad} \textbf{vi}tam:~* et non dedit in commotiónem \textit{pe}\textit{des} \textbf{me}os.}
\versus{Quóniam probásti \textit{nos}, \textbf{De}us:~* igne nos examinásti, sicut examiná\textit{tur} \textit{ar}\textbf{gén}tum.}
\versus{Induxísti nos in láqueum, posuísti tribulatiónes in dor\textit{so} \textbf{no}stro:~* imposuísti hómines super cá\textit{pi}\textit{ta} \textbf{no}stra.}
\versus{Transívimus per ignem \textit{et} \textbf{a}quam:~* et eduxísti nos in \textit{re}\textit{fri}\textbf{gé}rium.}
\versus{Introíbo in domum tuam in ho\textit{lo}\textbf{cáu}stis:~* reddam tibi vota mea, quæ distinxérunt lá\textit{bi}\textit{a} \textbf{me}a.}
\versus{Et locútum est \textit{os} \textbf{me}um,~* in tribulati\textit{ó}\textit{ne} \textbf{me}a.}
\versus{Holocáusta medulláta ófferam tibi cum incénso \textit{a}\textbf{rí}etum:~* ófferam tibi bo\textit{ves} \textit{cum} \textbf{hir}cis.}
\versus{Veníte, audíte, et narrábo, omnes, qui timé\textit{tis} \textbf{De}um:~* quanta fecit á\textit{ni}\textit{mæ} \textbf{me}æ.}
\versus{Ad ipsum ore meo \textit{cla}\textbf{má}vi,~* et exaltávi sub \textit{lin}\textit{gua} \textbf{me}a.}
\versus{Iniquitátem si aspéxi in cor\textit{de} \textbf{me}o,~* non exáu\textit{di}\textit{et} \textbf{Dó}minus.}
\versus{Proptérea exaudí\textit{vit} \textbf{De}us,~* et atténdit voci deprecati\textit{ó}\textit{nis} \textbf{me}æ.}
\versus{Benedí\textit{ctus} \textbf{De}us,~* qui non amóvit oratiónem meam, et misericórdiam \textit{su}\textit{am} \textbf{a} me.}
