\versus{Exsúrgat Deus, et dissipéntur ini\textit{mí}\textit{ci} \textbf{e}jus,~* et fúgiant qui odérunt eum, a \textit{fá}\textit{ci}\textit{e} \textbf{e}jus.}
\versus{Sicut déficit fu\textit{mus}, \textit{de}\textbf{fí}ciant:~* sicut fluit cera a fácie ignis, sic péreant peccatóres a \textit{fá}\textit{ci}\textit{e} \textbf{De}i.}
\versus{Et justi epuléntur, et exsúltent in con\textit{spé}\textit{ctu} \textbf{De}i:~* et delectén\textit{tur} \textit{in} \textit{læ}\textbf{tí}tia.}
\versus{Cantáte Deo, psalmum dícite nó\textit{mi}\textit{ni} \textbf{e}jus:~* iter fácite ei, qui ascéndit super occásum: Dómi\textit{nus} \textit{no}\textit{men} \textbf{il}li.}
\versus{Exsultáte in con\textit{spé}\textit{ctu} \textbf{e}jus:~* turbabúntur a fácie ejus, patris orphanórum et júdi\textit{cis} \textit{vi}\textit{du}\textbf{á}rum.}
\versus{Deus in loco \textit{san}\textit{cto} \textbf{su}o:~* Deus, qui inhabitáre facit uníus \textit{mo}\textit{ris} \textit{in} \textbf{do}mo:}
\versus{Qui edúcit vinctos in \textit{for}\textit{ti}\textbf{tú}dine,~* simíliter eos qui exásperant, qui hábi\textit{tant} \textit{in} \textit{se}\textbf{púl}cris.}
\versus{Deus, cum egrederéris in conspéctu pó\textit{pu}\textit{li} \textbf{tu}i,~* cum pertransí\textit{res} \textit{in} \textit{de}\textbf{sér}to:}
\versus{Terra mota est, étenim cæli distillavérunt a fácie \textit{De}\textit{i} \textbf{Sí}nai,~* a fáci\textit{e} \textit{De}\textit{i} \textbf{Is}raël.}
\versus{Plúviam voluntáriam segregábis, Deus, heredi\textit{tá}\textit{ti} \textbf{tu}æ:~* et infirmáta est, tu vero per\textit{fe}\textit{cí}\textit{sti} \textbf{e}am.}
\versus{Animália tua habitá\textit{bunt} \textit{in} \textbf{e}a:~* parásti in dulcédine tua \textit{páu}\textit{pe}\textit{ri}, \textbf{De}us.}
\versus{Dóminus dabit verbum evan\textit{ge}\textit{li}\textbf{zán}tibus,~* \textit{vir}\textit{tú}\textit{te} \textbf{mul}ta.}
\versus{Rex virtútum dilé\textit{cti} \textit{di}\textbf{lé}cti:~* et speciéi domus di\textit{ví}\textit{de}\textit{re} \textbf{spó}lia.}
\versus{Si dormiátis inter médios cleros, pennæ colúmbæ de\textit{ar}\textit{gen}\textbf{tá}tæ,~* et posterióra dorsi ejus in \textit{pal}\textit{ló}\textit{re} \textbf{au}ri.}
\versus{Dum discérnit cæléstis reges super eam, nive dealbabún\textit{tur} \textit{in} \textbf{Sel}mon:~* mons \textit{De}\textit{i}, \textit{mons} \textbf{pin}guis.}
\versus{Mons coagulá\textit{tus}, \textit{mons} \textbf{pin}guis:~* ut quid suspicámini montes \textit{co}\textit{a}\textit{gu}\textbf{lá}tos?}
\versus{Mons, in quo beneplácitum est Deo habitá\textit{re} \textit{in} \textbf{e}o:~* étenim Dóminus habi\textit{tá}\textit{bit} \textit{in} \textbf{fi}nem.}
\versus{Currus Dei decem míllibus múltiplex, mílli\textit{a} \textit{læ}\textbf{tán}tium:~* Dóminus in eis in \textit{Si}\textit{na} \textit{in} \textbf{san}cto.}
\versus{Ascendísti in altum, cepísti cap\textit{ti}\textit{vi}\textbf{tá}tem:~* accepísti do\textit{na} \textit{in} \textit{ho}\textbf{mí}nibus.}
\versus{Etenim \textit{non} \textit{cre}\textbf{dén}tes,~* inhabitáre \textit{Dó}\textit{mi}\textit{num} \textbf{De}um.}
\versus{Benedíctus Dóminus di\textit{e} \textit{quo}\textbf{tí}die:~* prósperum iter fáciet nobis Deus salutá\textit{ri}\textit{um} \textit{no}\textbf{stró}rum.}
\versus{Deus noster, Deus salvos \textit{fa}\textit{ci}\textbf{én}di:~* et Dómini Dómini \textit{é}\textit{xi}\textit{tus} \textbf{mor}tis.}
\versus{Verúmtamen Deus confrínget cápita inimicó\textit{rum} \textit{su}\textbf{ó}rum:~* vérticem capílli perambulántium in \textit{de}\textit{lí}\textit{ctis} \textbf{su}is.}
\versus{Dixit Dóminus: Ex Ba\textit{san} \textit{con}\textbf{vér}tam,~* convértam in \textit{pro}\textit{fún}\textit{dum} \textbf{ma}ris:}
\versus{Ut intingátur pes tu\textit{us} \textit{in} \textbf{sán}guine:~* lingua canum tuórum ex ini\textit{mí}\textit{cis}, \textit{ab} \textbf{i}pso.}
\versus{Vidérunt ingréssus \textit{tu}\textit{os}, \textbf{De}us:~* ingréssus Dei mei: regis mei \textit{qui} \textit{est} \textit{in} \textbf{san}cto.}
\versus{Prævenérunt príncipes conjún\textit{cti} \textit{psal}\textbf{lén}tibus:~* in médio juvenculárum tym\textit{pa}\textit{ni}\textit{stri}\textbf{á}rum.}
\versus{In ecclésiis benedícite \textit{De}\textit{o} \textbf{Dó}mino,~* de \textit{fón}\textit{ti}\textit{bus} \textbf{Is}raël.}
\versus{Ibi Bénjamin a\textit{do}\textit{le}\textbf{scén}tulus:~* in \textit{men}\textit{tis} \textit{ex}\textbf{cés}su.}
\versus{Príncipes Juda, du\textit{ces} \textit{e}\textbf{ó}rum:~* príncipes Zábulon, \textit{prín}\textit{ci}\textit{pes} \textbf{Né}phtali.}
\versus{Manda, Deus, vir\textit{tú}\textit{ti} \textbf{tu}æ:~* confírma hoc, Deus, quod operá\textit{tus} \textit{es} \textit{in} \textbf{no}bis.}
\versus{A templo tuo \textit{in} \textit{Je}\textbf{rú}salem,~* tibi óffe\textit{rent} \textit{re}\textit{ges} \textbf{mú}nera.}
\versus{Increpa feras arúndinis, congregátio taurórum in vaccis \textit{po}\textit{pu}\textbf{ló}rum:~* ut exclúdant eos, qui probá\textit{ti} \textit{sunt} \textit{ar}\textbf{gén}to.}
\versus{Díssipa Gentes, quæ bella volunt: vénient legáti \textit{ex} \textit{Æ}\textbf{gýp}to:~* Æthiópia prævéniet ma\textit{nus} \textit{e}\textit{jus} \textbf{De}o.}
\versus{Regna terræ, can\textit{tá}\textit{te} \textbf{De}o:~* \textit{psál}\textit{li}\textit{te} \textbf{Dó}mino.}
\versus{Psállite Deo, qui ascéndit super \textit{cæ}\textit{lum} \textbf{cæ}li,~* \textit{ad} \textit{O}\textit{ri}\textbf{én}tem.}
\versus{Ecce dabit voci suæ vocem virtútis, date glóriam Deo \textit{su}\textit{per} \textbf{Is}raël,~* magnificéntia ejus, et virtus \textit{e}\textit{jus} \textit{in} \textbf{nú}bibus.}
\versus{Mirábilis Deus in sanctis suis, Deus Israël ipse dabit virtútem, et fortitúdinem \textit{ple}\textit{bi} \textbf{su}æ,~* be\textit{ne}\textit{dí}\textit{ctus} \textbf{De}us.}
