\versus{Exsúrgat Deus, et dissipéntur ini\textbf{mí}ci \textbf{e}jus,~* et fúgiant qui odérunt eum, a fá\textit{ci}\textit{e} \textbf{e}jus.}
\versus{Sicut déficit \textbf{fu}mus, de\textbf{fí}ciant:~* sicut fluit cera a fácie ignis, sic péreant peccatóres a fá\textit{ci}\textit{e} \textbf{De}i.}
\versus{Et justi epuléntur, et exsúltent in con\textbf{spé}ctu \textbf{De}i:~* et delecténtur \textit{in} \textit{læ}\textbf{tí}tia.}
\versus{Cantáte Deo, psalmum dícite \textbf{nó}mini \textbf{e}jus:~* iter fácite ei, qui ascéndit super occásum: Dóminus \textit{no}\textit{men} \textbf{il}li.}
\versus{Exsultáte in con\textbf{spé}ctu \textbf{e}jus:~* turbabúntur a fácie ejus, patris orphanórum et júdicis \textit{vi}\textit{du}\textbf{á}rum.}
\versus{Deus in loco \textbf{san}cto \textbf{su}o:~* Deus, qui inhabitáre facit uníus mo\textit{ris} \textit{in} \textbf{do}mo:}
\versus{Qui edúcit vinctos in \textbf{for}ti\textbf{tú}dine,~* simíliter eos qui exásperant, qui hábitant \textit{in} \textit{se}\textbf{púl}cris.}
\versus{Deus, cum egrederéris in conspéctu \textbf{pó}puli \textbf{tu}i,~* cum pertransíres \textit{in} \textit{de}\textbf{sér}to:}
\versus{Terra mota est, étenim cæli distillavérunt a fácie \textbf{De}i \textbf{Sí}nai,~* a fácie \textit{De}\textit{i} \textbf{Is}raël.}
\versus{Plúviam voluntáriam segregábis, Deus, heredi\textbf{tá}ti \textbf{tu}æ:~* et infirmáta est, tu vero perfe\textit{cí}\textit{sti} \textbf{e}am.}
\versus{Animália tua habi\textbf{tá}bunt in \textbf{e}a:~* parásti in dulcédine tua páu\textit{pe}\textit{ri}, \textbf{De}us.}
\versus{Dóminus dabit verbum evan\textbf{ge}li\textbf{zán}tibus,~* vir\textit{tú}\textit{te} \textbf{mul}ta.}
\versus{Rex virtútum di\textbf{lé}cti di\textbf{lé}cti:~* et speciéi domus diví\textit{de}\textit{re} \textbf{spó}lia.}
\versus{Si dormiátis inter médios cleros, pennæ colúmbæ de\textbf{ar}gen\textbf{tá}tæ,~* et posterióra dorsi ejus in pal\textit{ló}\textit{re} \textbf{au}ri.}
\versus{Dum discérnit cæléstis reges super eam, nive dealba\textbf{bún}tur in \textbf{Sel}mon:~* mons De\textit{i}, \textit{mons} \textbf{pin}guis.}
\versus{Mons coagu\textbf{lá}tus, mons \textbf{pin}guis:~* ut quid suspicámini montes co\textit{a}\textit{gu}\textbf{lá}tos?}
\versus{Mons, in quo beneplácitum est Deo habi\textbf{tá}re in \textbf{e}o:~* étenim Dóminus habitá\textit{bit} \textit{in} \textbf{fi}nem.}
\versus{Currus Dei decem míllibus múltiplex, mílli\textbf{a} læ\textbf{tán}tium:~* Dóminus in eis in Si\textit{na} \textit{in} \textbf{san}cto.}
\versus{Ascendísti in altum, cepísti cap\textbf{ti}vi\textbf{tá}tem:~* accepísti dona \textit{in} \textit{ho}\textbf{mí}nibus.}
\versus{Etenim \textbf{non} cre\textbf{dén}tes,~* inhabitáre Dó\textit{mi}\textit{num} \textbf{De}um.}
\versus{Benedíctus Dóminus \textbf{di}e quo\textbf{tí}die:~* prósperum iter fáciet nobis Deus salutári\textit{um} \textit{no}\textbf{stró}rum.}
\versus{Deus noster, Deus salvos \textbf{fa}ci\textbf{én}di:~* et Dómini Dómini é\textit{xi}\textit{tus} \textbf{mor}tis.}
\versus{Verúmtamen Deus confrínget cápita inimi\textbf{có}rum su\textbf{ó}rum:~* vérticem capílli perambulántium in de\textit{lí}\textit{ctis} \textbf{su}is.}
\versus{Dixit Dóminus: Ex \textbf{Ba}san con\textbf{vér}tam,~* convértam in pro\textit{fún}\textit{dum} \textbf{ma}ris:}
\versus{Ut intingátur pes \textbf{tu}us in \textbf{sán}guine:~* lingua canum tuórum ex inimí\textit{cis}, \textit{ab} \textbf{i}pso.}
\versus{Vidérunt ingréssus \textbf{tu}os, \textbf{De}us:~* ingréssus Dei mei: regis mei qui \textit{est} \textit{in} \textbf{san}cto.}
\versus{Prævenérunt príncipes con\textbf{jún}cti psal\textbf{lén}tibus:~* in médio juvenculárum tympa\textit{ni}\textit{stri}\textbf{á}rum.}
\versus{In ecclésiis benedícite \textbf{De}o \textbf{Dó}mino,~* de fón\textit{ti}\textit{bus} \textbf{Is}raël.}
\versus{Ibi Bénjamin a\textbf{do}le\textbf{scén}tulus:~* in men\textit{tis} \textit{ex}\textbf{cés}su.}
\versus{Príncipes Juda, \textbf{du}ces e\textbf{ó}rum:~* príncipes Zábulon, prín\textit{ci}\textit{pes} \textbf{Né}phtali.}
\versus{Manda, Deus, vir\textbf{tú}ti \textbf{tu}æ:~* confírma hoc, Deus, quod operátus \textit{es} \textit{in} \textbf{no}bis.}
\versus{A templo tuo \textbf{in} Je\textbf{rú}salem,~* tibi ófferent \textit{re}\textit{ges} \textbf{mú}nera.}
\versus{Increpa feras arúndinis, congregátio taurórum in vaccis \textbf{po}pu\textbf{ló}rum:~* ut exclúdant eos, qui probáti \textit{sunt} \textit{ar}\textbf{gén}to.}
\versus{Díssipa Gentes, quæ bella volunt: vénient legáti \textbf{ex} Æ\textbf{gýp}to:~* Æthiópia prævéniet manus \textit{e}\textit{jus} \textbf{De}o.}
\versus{Regna terræ, can\textbf{tá}te \textbf{De}o:~* psál\textit{li}\textit{te} \textbf{Dó}mino.}
\versus{Psállite Deo, qui ascéndit super \textbf{cæ}lum \textbf{cæ}li,~* ad \textit{O}\textit{ri}\textbf{én}tem.}
\versus{Ecce dabit voci suæ vocem virtútis, date glóriam Deo \textbf{su}per \textbf{Is}raël,~* magnificéntia ejus, et virtus e\textit{jus} \textit{in} \textbf{nú}bibus.}
\versus{Mirábilis Deus in sanctis suis, Deus Israël ipse dabit virtútem, et fortitúdinem \textbf{ple}bi \textbf{su}æ,~* bene\textit{dí}\textit{ctus} \textbf{De}us.}
