\versus{Jubiláte Deo, omnis terra, psalmum dícite \textbf{nó}mini \textbf{e}jus:~* date glóriam \textbf{lau}di \textbf{e}jus.}
\versus{Dícite Deo: Quam terribília sunt ópera \textbf{tu}a, \textbf{Dó}mine!~* in multitúdine virtútis tuæ mentiéntur tibi ini\textbf{mí}ci \textbf{tu}i.}
\versus{Omnis terra adóret te, et \textbf{psal}lat \textbf{ti}bi:~* psalmum dicat \textbf{nó}mini \textbf{tu}o.}
\versus{Veníte, et vidéte \textbf{ó}pera \textbf{De}i:~* terríbilis in consíliis super \textbf{fí}lios \textbf{hó}minum.}
\versus{Qui convértit mare in áridam, in flúmine pertran\textbf{sí}bunt \textbf{pe}de:~* ibi lætábi\textbf{mur} in \textbf{i}pso.}
\versus{Qui dominátur in virtúte sua in ætérnum, óculi ejus super \textbf{Gen}tes re\textbf{spí}ciunt:~* qui exásperant non exalténtur in \textbf{se}me\textbf{tí}psis.}
\versus{Benedícite, Gentes, \textbf{De}um \textbf{no}strum:~* et audítam fácite vocem \textbf{lau}dis \textbf{e}jus,}
\versus{Qui pósuit ánimam \textbf{me}am ad \textbf{vi}tam:~* et non dedit in commotiónem \textbf{pe}des \textbf{me}os.}
\versus{Quóniam pro\textbf{bá}sti nos, \textbf{De}us:~* igne nos examinásti, sicut exami\textbf{ná}tur ar\textbf{gén}tum.}
\versus{Induxísti nos in láqueum, posuísti tribulatiónes in \textbf{dor}so \textbf{no}stro:~* imposuísti hómines super \textbf{cá}pita \textbf{no}stra.}
\versus{Transívimus per \textbf{i}gnem et \textbf{a}quam:~* et eduxísti nos in \textbf{re}fri\textbf{gé}rium.}
\versus{Introíbo in domum tuam in \textbf{ho}lo\textbf{cáu}stis:~* reddam tibi vota mea, quæ distinxérunt \textbf{lá}bia \textbf{me}a.}
\versus{Et locútum \textbf{est} os \textbf{me}um,~* in tribulati\textbf{ó}ne \textbf{me}a.}
\versus{Holocáusta medulláta ófferam tibi cum in\textbf{cén}so a\textbf{rí}etum:~* ófferam tibi \textbf{bo}ves cum \textbf{hir}cis.}
\versus{Veníte, audíte, et narrábo, omnes, qui ti\textbf{mé}tis \textbf{De}um:~* quanta fecit \textbf{á}nimæ \textbf{me}æ.}
\versus{Ad ipsum ore \textbf{me}o cla\textbf{má}vi,~* et exaltávi sub \textbf{lin}gua \textbf{me}a.}
\versus{Iniquitátem si aspéxi in \textbf{cor}de \textbf{me}o,~* non e\textbf{xáu}diet \textbf{Dó}minus.}
\versus{Proptérea exau\textbf{dí}vit \textbf{De}us,~* et atténdit voci deprecati\textbf{ó}nis \textbf{me}æ.}
\versus{Bene\textbf{dí}ctus \textbf{De}us,~* qui non amóvit oratiónem meam, et misericórdiam \textbf{su}am \textbf{a} me.}
