\versus{Exsúrgat Deus, et dissipéntur inimíci \textbf{e}jus,~* et fúgiant qui odérunt eum, a fáci\textit{e} \textbf{e}jus.}
\versus{Sicut déficit fumus, de\textbf{fí}ciant:~* sicut fluit cera a fácie ignis, sic péreant peccatóres a fáci\textit{e} \textbf{De}i.}
\versus{Et justi epuléntur, et exsúltent in conspéctu \textbf{De}i:~* et delecténtur in \textit{læ}\textbf{tí}\textbf{ti}a.}
\versus{Cantáte Deo, psalmum dícite nómini \textbf{e}jus:~* iter fácite ei, qui ascéndit super occásum: Dóminus no\textit{men} \textbf{il}li.}
\versus{Exsultáte in conspéctu \textbf{e}jus:~* turbabúntur a fácie ejus, patris orphanórum et júdicis vi\textit{du}\textbf{á}rum.}
\versus{Deus in loco sancto \textbf{su}o:~* Deus, qui inhabitáre facit uníus moris \textit{in} \textbf{do}mo:}
\versus{Qui edúcit vinctos in forti\textbf{tú}dine,~* simíliter eos qui exásperant, qui hábitant in \textit{se}\textbf{púl}cris.}
\versus{Deus, cum egrederéris in conspéctu pópuli \textbf{tu}i,~* cum pertransíres in \textit{de}\textbf{sér}to:}
\versus{Terra mota est, étenim cæli distillavérunt a fácie Dei \textbf{Sí}nai,~* a fácie De\textit{i} \textbf{Is}\textbf{ra}ël.}
\versus{Plúviam voluntáriam segregábis, Deus, hereditáti \textbf{tu}æ:~* et infirmáta est, tu vero perfecí\textit{sti} \textbf{e}am.}
\versus{Animália tua habitábunt in \textbf{e}a:~* parásti in dulcédine tua páupe\textit{ri}, \textbf{De}us.}
\versus{Dóminus dabit verbum evangeli\textbf{zán}tibus,~* virtú\textit{te} \textbf{mul}ta.}
\versus{Rex virtútum dilécti di\textbf{lé}cti:~* et speciéi domus divíde\textit{re} \textbf{spó}\textbf{li}a.}
\versus{Si dormiátis inter médios cleros, pennæ colúmbæ deargen\textbf{tá}tæ,~* et posterióra dorsi ejus in palló\textit{re} \textbf{au}ri.}
\versus{Dum discérnit cæléstis reges super eam, nive dealbabúntur in \textbf{Sel}mon:~* mons Dei, \textit{mons} \textbf{pin}guis.}
\versus{Mons coagulátus, mons \textbf{pin}guis:~* ut quid suspicámini montes coa\textit{gu}\textbf{lá}tos?}
\versus{Mons, in quo beneplácitum est Deo habitáre in \textbf{e}o:~* étenim Dóminus habitábit \textit{in} \textbf{fi}nem.}
\versus{Currus Dei decem míllibus múltiplex, míllia læ\textbf{tán}tium:~* Dóminus in eis in Sina \textit{in} \textbf{san}cto.}
\versus{Ascendísti in altum, cepísti captivi\textbf{tá}tem:~* accepísti dona in \textit{ho}\textbf{mí}\textbf{ni}bus.}
\versus{Etenim non cre\textbf{dén}tes,~* inhabitáre Dómi\textit{num} \textbf{De}um.}
\versus{Benedíctus Dóminus die quo\textbf{tí}die:~* prósperum iter fáciet nobis Deus salutárium \textit{no}\textbf{stró}rum.}
\versus{Deus noster, Deus salvos faci\textbf{én}di:~* et Dómini Dómini éxi\textit{tus} \textbf{mor}tis.}
\versus{Verúmtamen Deus confrínget cápita inimicórum su\textbf{ó}rum:~* vérticem capílli perambulántium in delí\textit{ctis} \textbf{su}is.}
\versus{Dixit Dóminus: Ex Basan con\textbf{vér}tam,~* convértam in profún\textit{dum} \textbf{ma}ris:}
\versus{Ut intingátur pes tuus in \textbf{sán}guine:~* lingua canum tuórum ex inimícis, \textit{ab} \textbf{i}pso.}
\versus{Vidérunt ingréssus tuos, \textbf{De}us:~* ingréssus Dei mei: regis mei qui est \textit{in} \textbf{san}cto.}
\versus{Prævenérunt príncipes conjúncti psal\textbf{lén}tibus:~* in médio juvenculárum tympani\textit{stri}\textbf{á}rum.}
\versus{In ecclésiis benedícite Deo \textbf{Dó}mino,~* de fónti\textit{bus} \textbf{Is}\textbf{ra}ël.}
\versus{Ibi Bénjamin adole\textbf{scén}tulus:~* in mentis \textit{ex}\textbf{cés}su.}
\versus{Príncipes Juda, duces e\textbf{ó}rum:~* príncipes Zábulon, prínci\textit{pes} \textbf{Né}\textbf{phta}li.}
\versus{Manda, Deus, virtúti \textbf{tu}æ:~* confírma hoc, Deus, quod operátus es \textit{in} \textbf{no}bis.}
\versus{A templo tuo in Je\textbf{rú}salem,~* tibi ófferent re\textit{ges} \textbf{mú}\textbf{ne}ra.}
\versus{Increpa feras arúndinis, congregátio taurórum in vaccis popu\textbf{ló}rum:~* ut exclúdant eos, qui probáti sunt \textit{ar}\textbf{gén}to.}
\versus{Díssipa Gentes, quæ bella volunt: vénient legáti ex Æ\textbf{gýp}to:~* Æthiópia prævéniet manus e\textit{jus} \textbf{De}o.}
\versus{Regna terræ, cantáte \textbf{De}o:~* psálli\textit{te} \textbf{Dó}\textbf{mi}no.}
\versus{Psállite Deo, qui ascéndit super cælum \textbf{cæ}li,~* ad O\textit{ri}\textbf{én}tem.}
\versus{Ecce dabit voci suæ vocem virtútis, date glóriam Deo super \textbf{Is}raël,~* magnificéntia ejus, et virtus ejus \textit{in} \textbf{nú}\textbf{bi}bus.}
\versus{Mirábilis Deus in sanctis suis, Deus Israël ipse dabit virtútem, et fortitúdinem plebi \textbf{su}æ,~* benedí\textit{ctus} \textbf{De}us.}
