\versus{Te decet hymnus, Deus, in \textbf{Si}on:~* et tibi reddétur votum in \textit{Je}\textbf{rú}\textbf{sa}lem.}
\versus{Exáudi oratiónem \textbf{me}am:~* ad te omnis ca\textit{ro} \textbf{vé}\textbf{ni}et.}
\versus{Verba iniquórum prævaluérunt \textbf{su}per nos:~* et impietátibus nostris tu propi\textit{ti}\textbf{á}\textbf{be}ris.}
\versus{Beátus quem elegísti et assum\textbf{psí}sti:~* inhabitábit in átri\textit{is} \textbf{tu}is.}
\versus{Replébimur in bonis domus tuæ, sanctum est templum \textbf{tu}um:~* mirábile in æ\textit{qui}\textbf{tá}te.}
\versus{Exáudi nos, Deus salutáris \textbf{no}ster:~* spes ómnium fínium terræ et in ma\textit{ri} \textbf{lon}ge.}
\versus{Prǽparans montes in virtúte tua, accínctus po\textbf{tén}tia:~* qui contúrbas profúndum maris sonum flúctu\textit{um} \textbf{e}jus.}
\versus{Turbabúntur Gentes, et timébunt qui hábitant términos a signis \textbf{tu}is:~* éxitus matutíni, et véspere de\textit{le}\textbf{ctá}bis.}
\versus{Visitásti terram, et inebriásti \textbf{e}am:~* multiplicásti locupletá\textit{re} \textbf{e}am.}
\versus{Flumen Dei replétum est aquis; parásti cibum il\textbf{ló}rum:~* quóniam ita est præparáti\textit{o} \textbf{e}jus.}
\versus{Rivos ejus inébria multíplica genímina \textbf{e}jus:~* in stillicídiis ejus lætábi\textit{tur} \textbf{gér}\textbf{mi}nans.}
\versus{Benedíces corónæ anni benignitátis \textbf{tu}æ:~* et campi tui replebúntur u\textit{ber}\textbf{tá}te.}
\versus{Pinguéscent speciósa de\textbf{sér}ti:~* et exsultatióne colles ac\textit{cin}\textbf{gén}tur.}
\versus{Indúti sunt aríetes óvium et valles abundábunt fru\textbf{mén}to:~* clamábunt, étenim hym\textit{num} \textbf{di}cent.}
