\versus{Salvum \textit{me} \textit{fac}, \textbf{De}us:~* quóniam intravérunt aquæ usque ad ánimam \textbf{me}am.}
\versus{Infíxus sum in li\textit{mo} \textit{pro}\textbf{fún}di:~* et non est sub\textbf{stán}tia.}
\versus{Veni in altitú\textit{di}\textit{nem} \textbf{ma}ris:~* et tempéstas de\textbf{mér}sit me.}
\versus{Laborávi clamans, raucæ factæ sunt \textit{fau}\textit{ces} \textbf{me}æ:~* defecérunt óculi mei, dum spero in Deum \textbf{me}um.}
\versus{Multiplicáti sunt super capíllos cá\textit{pi}\textit{tis} \textbf{me}i,~* qui odérunt me \textbf{gra}tis.}
\versus{Confortáti sunt qui persecúti sunt me inimíci me\textit{i} \textit{in}\textbf{jú}ste:~* quæ non rápui, tunc exsol\textbf{vé}bam.}
\versus{Deus, tu scis insipién\textit{ti}\textit{am} \textbf{me}am:~* et delícta mea a te non sunt ab\textbf{scón}dita.}
\versus{Non erubéscant in me qui exspé\textit{ctant} \textit{te}, \textbf{Dó}mine,~* Dómine vir\textbf{tú}tum}
\versus{Non confun\textit{dán}\textit{tur} \textbf{su}per me~* qui quærunt te, Deus \textbf{Is}raël.}
\versus{Quóniam propter te sustínu\textit{i} \textit{op}\textbf{pró}brium:~* opéruit confúsio fáciem \textbf{me}am.}
\versus{Extráneus factus sum frá\textit{tri}\textit{bus} \textbf{me}is,~* et peregrínus fíliis matris \textbf{me}æ.}
\versus{Quóniam zelus domus tu\textit{æ} \textit{co}\textbf{mé}dit me:~* et oppróbria exprobrántium tibi cecidérunt \textbf{su}per me.}
\versus{Et opérui in jejúnio á\textit{ni}\textit{mam} \textbf{me}am:~* et factum est in oppróbrium \textbf{mi}hi.}
\versus{Et pósui vestiméntum me\textit{um} \textit{ci}\textbf{lí}cium:~* et factus sum illis in pa\textbf{rá}bolam.}
\versus{Advérsum me loquebántur, qui sedé\textit{bant} \textit{in} \textbf{por}ta:~* et in me psallébant qui bibébant \textbf{vi}num.}
\versus{Ego vero oratiónem meam \textit{ad} \textit{te}, \textbf{Dó}mine:~* tempus benepláciti, \textbf{De}us.}
\versus{In multitúdine misericórdiæ tu\textit{æ} \textit{e}\textbf{xáu}di me,~* in veritáte salútis \textbf{tu}æ:}
\versus{Eripe me de luto, ut \textit{non} \textit{in}\textbf{fí}gar:~* líbera me ab iis, qui odérunt me, et de profúndis a\textbf{quá}rum.}
\versus{Non me demérgat tempéstas aquæ,~† neque absórbeat \textit{me} \textit{pro}\textbf{fún}dum:~* neque úrgeat super me púteus os \textbf{su}um.}
\versus{Exáudi me, Dómine, quóniam benígna est misericór\textit{di}\textit{a} \textbf{tu}a:~* secúndum multitúdinem miseratiónum tuárum réspice \textbf{in} me.}
\versus{Et ne avértas fáciem tuam a pú\textit{e}\textit{ro} \textbf{tu}o:~* quóniam tríbulor, velóciter e\textbf{xáu}di me.}
\versus{Inténde ánimæ meæ, et lí\textit{be}\textit{ra} \textbf{e}am:~* propter inimícos meos éri\textbf{pe} me.}
\versus{Tu scis impropérium meum, et confusi\textit{ó}\textit{nem} \textbf{me}am,~* et reveréntiam \textbf{me}am.}
\versus{In conspéctu tuo sunt omnes qui \textit{trí}\textit{bu}\textbf{lant} me:~* impropérium exspectávit cor meum, et mi\textbf{sé}riam.}
\versus{Et sustínui qui simul contristarétur, \textit{et} \textit{non} \textbf{fu}it:~* et qui consolarétur, et non in\textbf{vé}ni.}
\versus{Et dedérunt in \textit{e}\textit{scam} \textbf{me}am fel:~* et in siti mea potavérunt me a\textbf{cé}to.}
\versus{Fiat mensa eórum coram i\textit{psis} \textit{in} \textbf{lá}queum,~* et in retributiónes, et in \textbf{scán}dalum.}
\versus{Obscuréntur óculi eó\textit{rum} \textit{ne} \textbf{ví}deant:~* et dorsum eórum semper in\textbf{cúr}va.}
\versus{Effúnde super eos \textit{i}\textit{ram} \textbf{tu}am:~* et furor iræ tuæ comprehéndat \textbf{e}os.}
\versus{Fiat habitátio eó\textit{rum} \textit{de}\textbf{sér}ta:~* et in tabernáculis eórum non sit qui in\textbf{há}bitet.}
\versus{Quóniam quem tu percussísti, \textit{per}\textit{se}\textbf{cú}ti sunt:~* et super dolórem vúlnerum meórum addi\textbf{dé}runt.}
\versus{Appóne iniquitátem super iniquitá\textit{tem} \textit{e}\textbf{ó}rum:~* et non intrent in justítiam \textbf{tu}am.}
\versus{Deleántur de li\textit{bro} \textit{vi}\textbf{vén}tium:~* et cum justis non scri\textbf{bán}tur.}
\versus{Ego sum pau\textit{per} \textit{et} \textbf{do}lens:~* salus tua, Deus, su\textbf{scé}pit me.}
\versus{Laudábo nomen De\textit{i} \textit{cum} \textbf{cán}tico:~* et magnificábo eum in \textbf{lau}de:}
\versus{Et placébit Deo super vítu\textit{lum} \textit{no}\textbf{vél}lum:~* córnua producéntem et \textbf{ún}gulas.}
\versus{Vídeant páuperes \textit{et} \textit{læ}\textbf{tén}tur:~* quǽrite Deum, et vivet ánima \textbf{ve}stra.}
\versus{Quóniam exaudívit páu\textit{pe}\textit{res} \textbf{Dó}minus:~* et vinctos suos non de\textbf{spé}xit.}
\versus{Laudent illum cæ\textit{li} \textit{et} \textbf{ter}ra,~* mare et ómnia reptília in \textbf{e}is.}
\versus{Quóniam Deus salvam fá\textit{ci}\textit{et} \textbf{Si}on:~* et ædificabúntur civitátes \textbf{Ju}da.}
\versus{Et inhabi\textit{tá}\textit{bunt} \textbf{i}bi,~* et hereditáte acquírent \textbf{e}am.}
\versus{Et semen servórum ejus possi\textit{dé}\textit{bit} \textbf{e}am:~* et qui díligunt nomen ejus, habitábunt in \textbf{e}a.}
