\versus{Te decet hymnus, \textbf{De}us, in \textbf{Si}on:~* et tibi reddétur votum \textbf{in} Je\textbf{rú}salem.}
\versus{Exáudi orati\textbf{ó}nem \textbf{me}am:~* ad te omnis \textbf{ca}ro \textbf{vé}niet.}
\versus{Verba iniquórum prævalu\textbf{é}runt \textbf{su}\textbf{per} nos:~* et impietátibus nostris tu pro\textbf{pi}ti\textbf{á}beris.}
\versus{Beátus quem elegísti et \textbf{as}sum\textbf{psí}sti:~* inhabitábit in \textbf{á}triis \textbf{tu}is.}
\versus{Replébimur in bonis domus tuæ, sanctum est \textbf{tem}plum \textbf{tu}um:~* mirábile in \textbf{æ}qui\textbf{tá}te.}
\versus{Exáudi nos, Deus salu\textbf{tá}ris \textbf{no}ster:~* spes ómnium fínium terræ et in \textbf{ma}ri \textbf{lon}ge.}
\versus{Prǽparans montes in virtúte tua, ac\textbf{cín}ctus po\textbf{tén}\textbf{ti}a:~* qui contúrbas profúndum maris sonum \textbf{flú}ctuum \textbf{e}jus.}
\versus{Turbabúntur Gentes, et timébunt qui hábitant términos a \textbf{si}gnis \textbf{tu}is:~* éxitus matutíni, et véspere \textbf{de}le\textbf{ctá}bis.}
\versus{Visitásti terram, et inebri\textbf{á}sti \textbf{e}am:~* multiplicásti locuple\textbf{tá}re \textbf{e}am.}
\versus{Flumen Dei replétum est aquis; parásti \textbf{ci}bum il\textbf{ló}rum:~* quóniam ita est præpa\textbf{rá}tio \textbf{e}jus.}
\versus{Rivos ejus inébria multíplica ge\textbf{ní}mina \textbf{e}jus:~* in stillicídiis ejus læ\textbf{tá}bitur \textbf{gér}minans.}
\versus{Benedíces corónæ anni benigni\textbf{tá}tis \textbf{tu}æ:~* et campi tui replebúntur \textbf{u}ber\textbf{tá}te.}
\versus{Pinguéscent speci\textbf{ó}sa de\textbf{sér}ti:~* et exsultatióne colles \textbf{ac}cin\textbf{gén}tur.}
\versus{Indúti sunt aríetes óvium et valles abun\textbf{dá}bunt fru\textbf{mén}to:~* clamábunt, étenim \textbf{hym}num \textbf{di}cent.}
