\versus{Te decet hymnus, De\textit{us}, \textit{in} \textbf{Si}on:~* et tibi reddétur vo\textit{tum} \textit{in} \textit{Je}\textbf{rú}\textbf{sa}lem.}
\versus{Exáudi orati\textit{ó}\textit{nem} \textbf{me}am:~* ad te om\textit{nis} \textit{ca}\textit{ro} \textbf{vé}\textbf{ni}et.}
\versus{Verba iniquórum prævalu\textit{é}\textit{runt} \textbf{su}per nos:~* et impietátibus nostris tu \textit{pro}\textit{pi}\textit{ti}\textbf{á}\textbf{be}ris.}
\versus{Beátus quem elegísti et \textit{as}\textit{sum}\textbf{psí}sti:~* inhabitábit in \textit{á}\textit{tri}\textit{is} \textbf{tu}is.}
\versus{Replébimur in bonis domus tuæ, sanctum est \textit{tem}\textit{plum} \textbf{tu}um:~* mirábile \textit{in} \textit{æ}\textit{qui}\textbf{tá}te.}
\versus{Exáudi nos, Deus salu\textit{tá}\textit{ris} \textbf{no}ster:~* spes ómnium fínium terræ et \textit{in} \textit{ma}\textit{ri} \textbf{lon}ge.}
\versus{Prǽparans montes in virtúte tua, accín\textit{ctus} \textit{po}\textbf{tén}tia:~* qui contúrbas profúndum maris sonum \textit{flú}\textit{ctu}\textit{um} \textbf{e}jus.}
\versus{Turbabúntur Gentes, et timébunt qui hábitant términos a \textit{si}\textit{gnis} \textbf{tu}is:~* éxitus matutíni, et véspe\textit{re} \textit{de}\textit{le}\textbf{ctá}bis.}
\versus{Visitásti terram, et inebri\textit{á}\textit{sti} \textbf{e}am:~* multiplicásti locu\textit{ple}\textit{tá}\textit{re} \textbf{e}am.}
\versus{Flumen Dei replétum est aquis; parásti ci\textit{bum} \textit{il}\textbf{ló}rum:~* quóniam ita est præpa\textit{rá}\textit{ti}\textit{o} \textbf{e}jus.}
\versus{Rivos ejus inébria multíplica gení\textit{mi}\textit{na} \textbf{e}jus:~* in stillicídiis ejus læ\textit{tá}\textit{bi}\textit{tur} \textbf{gér}\textbf{mi}nans.}
\versus{Benedíces corónæ anni benigni\textit{tá}\textit{tis} \textbf{tu}æ:~* et campi tui replebún\textit{tur} \textit{u}\textit{ber}\textbf{tá}te.}
\versus{Pinguéscent speció\textit{sa} \textit{de}\textbf{sér}ti:~* et exsultatióne col\textit{les} \textit{ac}\textit{cin}\textbf{gén}tur.}
\versus{Indúti sunt aríetes óvium et valles abundá\textit{bunt} \textit{fru}\textbf{mén}to:~* clamábunt, éte\textit{nim} \textit{hym}\textit{num} \textbf{di}cent.}
