\versus{Jubiláte Deo, omnis terra, psalmum dícite nó\textit{mi}\textit{ni} \textbf{e}jus:~* date glóriam laudi \textbf{e}jus.}
\versus{Dícite Deo: Quam terribília sunt ópera \textit{tu}\textit{a}, \textbf{Dó}mine!~* in multitúdine virtútis tuæ mentiéntur tibi inimíci \textbf{tu}i.}
\versus{Omnis terra adóret te, et \textit{psal}\textit{lat} \textbf{ti}bi:~* psalmum dicat nómini \textbf{tu}o.}
\versus{Veníte, et vidéte ó\textit{pe}\textit{ra} \textbf{De}i:~* terríbilis in consíliis super fílios \textbf{hó}minum.}
\versus{Qui convértit mare in áridam, in flúmine pertran\textit{sí}\textit{bunt} \textbf{pe}de:~* ibi lætábimur in \textbf{i}pso.}
\versus{Qui dominátur in virtúte sua in ætérnum, óculi ejus super Gen\textit{tes} \textit{re}\textbf{spí}ciunt:~* qui exásperant non exalténtur in seme\textbf{tí}psis.}
\versus{Benedícite, Gentes, \textit{De}\textit{um} \textbf{no}strum:~* et audítam fácite vocem laudis \textbf{e}jus,}
\versus{Qui pósuit ánimam me\textit{am} \textit{ad} \textbf{vi}tam:~* et non dedit in commotiónem pedes \textbf{me}os.}
\versus{Quóniam probá\textit{sti} \textit{nos}, \textbf{De}us:~* igne nos examinásti, sicut examinátur ar\textbf{gén}tum.}
\versus{Induxísti nos in láqueum, posuísti tribulatiónes in \textit{dor}\textit{so} \textbf{no}stro:~* imposuísti hómines super cápita \textbf{no}stra.}
\versus{Transívimus per i\textit{gnem} \textit{et} \textbf{a}quam:~* et eduxísti nos in refri\textbf{gé}rium.}
\versus{Introíbo in domum tuam in \textit{ho}\textit{lo}\textbf{cáu}stis:~* reddam tibi vota mea, quæ distinxérunt lábia \textbf{me}a.}
\versus{Et locútum \textit{est} \textit{os} \textbf{me}um,~* in tribulatióne \textbf{me}a.}
\versus{Holocáusta medulláta ófferam tibi cum incén\textit{so} \textit{a}\textbf{rí}etum:~* ófferam tibi boves cum \textbf{hir}cis.}
\versus{Veníte, audíte, et narrábo, omnes, qui ti\textit{mé}\textit{tis} \textbf{De}um:~* quanta fecit ánimæ \textbf{me}æ.}
\versus{Ad ipsum ore me\textit{o} \textit{cla}\textbf{má}vi,~* et exaltávi sub lingua \textbf{me}a.}
\versus{Iniquitátem si aspéxi in \textit{cor}\textit{de} \textbf{me}o,~* non exáudiet \textbf{Dó}minus.}
\versus{Proptérea exau\textit{dí}\textit{vit} \textbf{De}us,~* et atténdit voci deprecatiónis \textbf{me}æ.}
\versus{Bene\textit{dí}\textit{ctus} \textbf{De}us,~* qui non amóvit oratiónem meam, et misericórdiam suam \textbf{a} me.}
