\versus{Exsúrgat Deus, et dissipéntur ini\textbf{mí}ci \textbf{e}jus,~* et fúgiant qui odérunt eum, a \textbf{fá}cie \textbf{e}jus.}
\versus{Sicut déficit \textbf{fu}mus, de\textbf{fí}\textbf{ci}ant:~* sicut fluit cera a fácie ignis, sic péreant peccatóres a \textbf{fá}cie \textbf{De}i.}
\versus{Et justi epuléntur, et exsúltent in con\textbf{spé}ctu \textbf{De}i:~* et delecténtur \textbf{in} læ\textbf{tí}tia.}
\versus{Cantáte Deo, psalmum dícite \textbf{nó}mini \textbf{e}jus:~* iter fácite ei, qui ascéndit super occásum: Dóminus \textbf{no}men \textbf{il}li.}
\versus{Exsultáte in con\textbf{spé}ctu \textbf{e}jus:~* turbabúntur a fácie ejus, patris orphanórum et júdicis \textbf{vi}du\textbf{á}rum.}
\versus{Deus in loco \textbf{san}cto \textbf{su}o:~* Deus, qui inhabitáre facit uníus \textbf{mo}ris in \textbf{do}mo:}
\versus{Qui edúcit vinctos in \textbf{for}ti\textbf{tú}\textbf{di}ne,~* simíliter eos qui exásperant, qui hábitant \textbf{in} se\textbf{púl}cris.}
\versus{Deus, cum egrederéris in conspéctu \textbf{pó}puli \textbf{tu}i,~* cum pertransíres \textbf{in} de\textbf{sér}to:}
\versus{Terra mota est, étenim cæli distillavérunt a fácie \textbf{De}i \textbf{Sí}\textbf{na}i,~* a fácie \textbf{De}i \textbf{Is}raël.}
\versus{Plúviam voluntáriam segregábis, Deus, heredi\textbf{tá}ti \textbf{tu}æ:~* et infirmáta est, tu vero perfe\textbf{cí}sti \textbf{e}am.}
\versus{Animália tua habi\textbf{tá}bunt in \textbf{e}a:~* parásti in dulcédine tua \textbf{páu}peri, \textbf{De}us.}
\versus{Dóminus dabit verbum evan\textbf{ge}li\textbf{zán}\textbf{ti}bus,~* vir\textbf{tú}te \textbf{mul}ta.}
\versus{Rex virtútum di\textbf{lé}cti di\textbf{lé}cti:~* et speciéi domus di\textbf{ví}dere \textbf{spó}lia.}
\versus{Si dormiátis inter médios cleros, pennæ colúmbæ de\textbf{ar}gen\textbf{tá}tæ,~* et posterióra dorsi ejus in pal\textbf{ló}re \textbf{au}ri.}
\versus{Dum discérnit cæléstis reges super eam, nive dealba\textbf{bún}tur in \textbf{Sel}mon:~* mons \textbf{De}i, mons \textbf{pin}guis.}
\versus{Mons coagu\textbf{lá}tus, mons \textbf{pin}guis:~* ut quid suspicámini montes co\textbf{a}gu\textbf{lá}tos?}
\versus{Mons, in quo beneplácitum est Deo habi\textbf{tá}re in \textbf{e}o:~* étenim Dóminus habi\textbf{tá}bit in \textbf{fi}nem.}
\versus{Currus Dei decem míllibus múltiplex, mílli\textbf{a} læ\textbf{tán}\textbf{ti}um:~* Dóminus in eis in \textbf{Si}na in \textbf{san}cto.}
\versus{Ascendísti in altum, cepísti cap\textbf{ti}vi\textbf{tá}tem:~* accepísti dona \textbf{in} ho\textbf{mí}nibus.}
\versus{Etenim \textbf{non} cre\textbf{dén}tes,~* inhabitáre \textbf{Dó}minum \textbf{De}um.}
\versus{Benedíctus Dóminus \textbf{di}e quo\textbf{tí}\textbf{di}e:~* prósperum iter fáciet nobis Deus salutári\textbf{um} no\textbf{stró}rum.}
\versus{Deus noster, Deus salvos \textbf{fa}ci\textbf{én}di:~* et Dómini Dómini \textbf{é}xitus \textbf{mor}tis.}
\versus{Verúmtamen Deus confrínget cápita inimi\textbf{có}rum su\textbf{ó}rum:~* vérticem capílli perambulántium in de\textbf{lí}ctis \textbf{su}is.}
\versus{Dixit Dóminus: Ex \textbf{Ba}san con\textbf{vér}tam,~* convértam in pro\textbf{fún}dum \textbf{ma}ris:}
\versus{Ut intingátur pes \textbf{tu}us in \textbf{sán}\textbf{gui}ne:~* lingua canum tuórum ex ini\textbf{mí}cis, ab \textbf{i}pso.}
\versus{Vidérunt ingréssus \textbf{tu}os, \textbf{De}us:~* ingréssus Dei mei: regis mei qui \textbf{est} in \textbf{san}cto.}
\versus{Prævenérunt príncipes con\textbf{jún}cti psal\textbf{lén}\textbf{ti}bus:~* in médio juvenculárum tympa\textbf{ni}stri\textbf{á}rum.}
\versus{In ecclésiis benedícite \textbf{De}o \textbf{Dó}\textbf{mi}no,~* de \textbf{fón}tibus \textbf{Is}raël.}
\versus{Ibi Bénjamin a\textbf{do}le\textbf{scén}\textbf{tu}lus:~* in \textbf{men}tis ex\textbf{cés}su.}
\versus{Príncipes Juda, \textbf{du}ces e\textbf{ó}rum:~* príncipes Zábulon, \textbf{prín}cipes \textbf{Né}phtali.}
\versus{Manda, Deus, vir\textbf{tú}ti \textbf{tu}æ:~* confírma hoc, Deus, quod operátus \textbf{es} in \textbf{no}bis.}
\versus{A templo tuo \textbf{in} Je\textbf{rú}\textbf{sa}lem,~* tibi ófferent \textbf{re}ges \textbf{mú}nera.}
\versus{Increpa feras arúndinis, congregátio taurórum in vaccis \textbf{po}pu\textbf{ló}rum:~* ut exclúdant eos, qui probáti \textbf{sunt} ar\textbf{gén}to.}
\versus{Díssipa Gentes, quæ bella volunt: vénient legáti \textbf{ex} Æ\textbf{gýp}to:~* Æthiópia prævéniet manus \textbf{e}jus \textbf{De}o.}
\versus{Regna terræ, can\textbf{tá}te \textbf{De}o:~* \textbf{psál}lite \textbf{Dó}mino.}
\versus{Psállite Deo, qui ascéndit super \textbf{cæ}lum \textbf{cæ}li,~* ad \textbf{O}ri\textbf{én}tem.}
\versus{Ecce dabit voci suæ vocem virtútis, date glóriam Deo \textbf{su}per \textbf{Is}\textbf{ra}ël,~* magnificéntia ejus, et virtus \textbf{e}jus in \textbf{nú}bibus.}
\versus{Mirábilis Deus in sanctis suis, Deus Israël ipse dabit virtútem, et fortitúdinem \textbf{ple}bi \textbf{su}æ,~* bene\textbf{dí}ctus \textbf{De}us.}
