\versus{Te decet hymnus, De\textit{us}, \textit{in} \textbf{Si}on:~* et tibi reddétur votum in Je\textbf{rú}salem.}
\versus{Exáudi orati\textit{ó}\textit{nem} \textbf{me}am:~* ad te omnis caro \textbf{vé}niet.}
\versus{Verba iniquórum prævalu\textit{é}\textit{runt} \textbf{su}per nos:~* et impietátibus nostris tu propiti\textbf{á}beris.}
\versus{Beátus quem elegísti et \textit{as}\textit{sum}\textbf{psí}sti:~* inhabitábit in átriis \textbf{tu}is.}
\versus{Replébimur in bonis domus tuæ, sanctum est \textit{tem}\textit{plum} \textbf{tu}um:~* mirábile in æqui\textbf{tá}te.}
\versus{Exáudi nos, Deus salu\textit{tá}\textit{ris} \textbf{no}ster:~* spes ómnium fínium terræ et in mari \textbf{lon}ge.}
\versus{Prǽparans montes in virtúte tua, accín\textit{ctus} \textit{po}\textbf{tén}tia:~* qui contúrbas profúndum maris sonum flúctuum \textbf{e}jus.}
\versus{Turbabúntur Gentes, et timébunt qui hábitant términos a \textit{si}\textit{gnis} \textbf{tu}is:~* éxitus matutíni, et véspere dele\textbf{ctá}bis.}
\versus{Visitásti terram, et inebri\textit{á}\textit{sti} \textbf{e}am:~* multiplicásti locupletáre \textbf{e}am.}
\versus{Flumen Dei replétum est aquis; parásti ci\textit{bum} \textit{il}\textbf{ló}rum:~* quóniam ita est præparátio \textbf{e}jus.}
\versus{Rivos ejus inébria multíplica gení\textit{mi}\textit{na} \textbf{e}jus:~* in stillicídiis ejus lætábitur \textbf{gér}minans.}
\versus{Benedíces corónæ anni benigni\textit{tá}\textit{tis} \textbf{tu}æ:~* et campi tui replebúntur uber\textbf{tá}te.}
\versus{Pinguéscent speció\textit{sa} \textit{de}\textbf{sér}ti:~* et exsultatióne colles accin\textbf{gén}tur.}
\versus{Indúti sunt aríetes óvium et valles abundá\textit{bunt} \textit{fru}\textbf{mén}to:~* clamábunt, étenim hymnum \textbf{di}cent.}
