\versus{Nonne Deo subjécta erit á\textit{ni}\textit{ma} \textbf{me}a?~* ab ipso enim sa\textit{lu}\textit{tá}\textit{re} \textbf{me}um.}
\versus{Nam et ipse Deus meus, et salu\textit{tá}\textit{ris} \textbf{me}us:~* suscéptor meus, non \textit{mo}\textit{vé}\textit{bor} \textbf{ám}plius.}
\versus{Quoúsque irrúi\textit{tis} \textit{in} \textbf{hó}minem?~* interfícitis univérsi vos: tamquam paríeti inclináto et macé\textit{ri}\textit{æ} \textit{de}\textbf{púl}sæ?}
\versus{Verúmtamen prétium meum cogitavérunt repéllere, cucúr\textit{ri} \textit{in} \textbf{si}ti:~* ore suo benedicébant, et corde suo \textit{ma}\textit{le}\textit{di}\textbf{cé}bant.}
\versus{Verúmtamen Deo subjécta esto, á\textit{ni}\textit{ma} \textbf{me}a:~* quóniam ab ipso pati\textit{én}\textit{ti}\textit{a} \textbf{me}a.}
\versus{Quia ipse Deus meus, et sal\textit{vá}\textit{tor} \textbf{me}us:~* adjútor meus, \textit{non} \textit{e}\textit{mi}\textbf{grá}bo.}
\versus{In Deo salutáre meum, et gló\textit{ri}\textit{a} \textbf{me}a:~* Deus auxílii mei, et spes \textit{me}\textit{a} \textit{in} \textbf{De}o est.}
\versus{Speráte in eo omnis congregátio pópuli, effúndite coram illo \textit{cor}\textit{da} \textbf{ve}stra:~* Deus adjútor no\textit{ster} \textit{in} \textit{æ}\textbf{tér}num.}
\versus{Verúmtamen vani fílii hóminum, mendáces fílii hóminum \textit{in} \textit{sta}\textbf{té}ris:~* ut decípiant ipsi de vanitá\textit{te} \textit{in} \textit{i}\textbf{dí}psum.}
\versus{Nolíte speráre in iniquitáte, et rapínas nolíte \textit{con}\textit{cu}\textbf{pí}scere:~* divítiæ si áffluant, nolí\textit{te} \textit{cor} \textit{ap}\textbf{pó}nere.}
\versus{Semel locútus est Deus, duo hæc audívi, quia potéstas Dei est, et tibi, Dómine, mi\textit{se}\textit{ri}\textbf{cór}dia:~* quia tu reddes unicuíque juxta \textit{ó}\textit{pe}\textit{ra} \textbf{su}a.}
