\versus{Te decet hymnus, \textit{De}\textit{us}, \textit{in} \textbf{Si}on:~* et tibi reddétur votum in \textit{Je}\textbf{rú}salem.}
\versus{Exáudi ora\textit{ti}\textit{ó}\textit{nem} \textbf{me}am:~* ad te omnis ca\textit{ro} \textbf{vé}niet.}
\versus{Verba iniquórum præva\textit{lu}\textit{é}\textit{runt} \textbf{su}per nos:~* et impietátibus nostris tu propi\textit{ti}\textbf{á}beris.}
\versus{Beátus quem elegísti \textit{et} \textit{as}\textit{sum}\textbf{psí}sti:~* inhabitábit in átri\textit{is} \textbf{tu}is.}
\versus{Replébimur in bonis domus tuæ, sanctum \textit{est} \textit{tem}\textit{plum} \textbf{tu}um:~* mirábile in æ\textit{qui}\textbf{tá}te.}
\versus{Exáudi nos, Deus sa\textit{lu}\textit{tá}\textit{ris} \textbf{no}ster:~* spes ómnium fínium terræ et in ma\textit{ri} \textbf{lon}ge.}
\versus{Prǽparans montes in virtúte tua, ac\textit{cín}\textit{ctus} \textit{po}\textbf{tén}tia:~* qui contúrbas profúndum maris sonum flúctu\textit{um} \textbf{e}jus.}
\versus{Turbabúntur Gentes, et timébunt qui hábitant términos \textit{a} \textit{si}\textit{gnis} \textbf{tu}is:~* éxitus matutíni, et véspere de\textit{le}\textbf{ctá}bis.}
\versus{Visitásti terram, et ine\textit{bri}\textit{á}\textit{sti} \textbf{e}am:~* multiplicásti locupletá\textit{re} \textbf{e}am.}
\versus{Flumen Dei replétum est aquis; parásti \textit{ci}\textit{bum} \textit{il}\textbf{ló}rum:~* quóniam ita est præparáti\textit{o} \textbf{e}jus.}
\versus{Rivos ejus inébria multíplica ge\textit{ní}\textit{mi}\textit{na} \textbf{e}jus:~* in stillicídiis ejus lætábi\textit{tur} \textbf{gér}minans.}
\versus{Benedíces corónæ anni beni\textit{gni}\textit{tá}\textit{tis} \textbf{tu}æ:~* et campi tui replebúntur u\textit{ber}\textbf{tá}te.}
\versus{Pinguéscent speci\textit{ó}\textit{sa} \textit{de}\textbf{sér}ti:~* et exsultatióne colles ac\textit{cin}\textbf{gén}tur.}
\versus{Indúti sunt aríetes óvium et valles abun\textit{dá}\textit{bunt} \textit{fru}\textbf{mén}to:~* clamábunt, étenim hym\textit{num} \textbf{di}cent.}
