\versus{Jubiláte Deo, omnis terra, psalmum dícite nó\textit{mi}\textit{ni} \textbf{e}jus:~* date glóri\textit{am} \textit{lau}\textit{di} \textbf{e}jus.}
\versus{Dícite Deo: Quam terribília sunt ópera \textit{tu}\textit{a}, \textbf{Dó}mine!~* in multitúdine virtútis tuæ mentiéntur tibi i\textit{ni}\textit{mí}\textit{ci} \textbf{tu}i.}
\versus{Omnis terra adóret te, et \textit{psal}\textit{lat} \textbf{ti}bi:~* psalmum dicat \textit{nó}\textit{mi}\textit{ni} \textbf{tu}o.}
\versus{Veníte, et vidéte ó\textit{pe}\textit{ra} \textbf{De}i:~* terríbilis in consíliis super \textit{fí}\textit{li}\textit{os} \textbf{hó}\textbf{mi}num.}
\versus{Qui convértit mare in áridam, in flúmine pertran\textit{sí}\textit{bunt} \textbf{pe}de:~* ibi lætá\textit{bi}\textit{mur} \textit{in} \textbf{i}pso.}
\versus{Qui dominátur in virtúte sua in ætérnum, óculi ejus super Gen\textit{tes} \textit{re}\textbf{spí}ciunt:~* qui exásperant non exalténtur \textit{in} \textit{se}\textit{me}\textbf{tí}psis.}
\versus{Benedícite, Gentes, \textit{De}\textit{um} \textbf{no}strum:~* et audítam fácite vo\textit{cem} \textit{lau}\textit{dis} \textbf{e}jus,}
\versus{Qui pósuit ánimam me\textit{am} \textit{ad} \textbf{vi}tam:~* et non dedit in commotió\textit{nem} \textit{pe}\textit{des} \textbf{me}os.}
\versus{Quóniam probá\textit{sti} \textit{nos}, \textbf{De}us:~* igne nos examinásti, sicut exami\textit{ná}\textit{tur} \textit{ar}\textbf{gén}tum.}
\versus{Induxísti nos in láqueum, posuísti tribulatiónes in \textit{dor}\textit{so} \textbf{no}stro:~* imposuísti hómines super \textit{cá}\textit{pi}\textit{ta} \textbf{no}stra.}
\versus{Transívimus per i\textit{gnem} \textit{et} \textbf{a}quam:~* et eduxísti nos \textit{in} \textit{re}\textit{fri}\textbf{gé}\textbf{ri}um.}
\versus{Introíbo in domum tuam in \textit{ho}\textit{lo}\textbf{cáu}stis:~* reddam tibi vota mea, quæ distinxérunt \textit{lá}\textit{bi}\textit{a} \textbf{me}a.}
\versus{Et locútum \textit{est} \textit{os} \textbf{me}um,~* in tribula\textit{ti}\textit{ó}\textit{ne} \textbf{me}a.}
\versus{Holocáusta medulláta ófferam tibi cum incén\textit{so} \textit{a}\textbf{rí}etum:~* ófferam tibi \textit{bo}\textit{ves} \textit{cum} \textbf{hir}cis.}
\versus{Veníte, audíte, et narrábo, omnes, qui ti\textit{mé}\textit{tis} \textbf{De}um:~* quanta fecit \textit{á}\textit{ni}\textit{mæ} \textbf{me}æ.}
\versus{Ad ipsum ore me\textit{o} \textit{cla}\textbf{má}vi,~* et exaltávi \textit{sub} \textit{lin}\textit{gua} \textbf{me}a.}
\versus{Iniquitátem si aspéxi in \textit{cor}\textit{de} \textbf{me}o,~* non e\textit{xáu}\textit{di}\textit{et} \textbf{Dó}\textbf{mi}nus.}
\versus{Proptérea exau\textit{dí}\textit{vit} \textbf{De}us,~* et atténdit voci depreca\textit{ti}\textit{ó}\textit{nis} \textbf{me}æ.}
\versus{Bene\textit{dí}\textit{ctus} \textbf{De}us,~* qui non amóvit oratiónem meam, et misericórdi\textit{am} \textit{su}\textit{am} \textbf{a} me.}
