\versus{Nonne Deo subjécta erit á\textit{ni}\textit{ma} \textbf{me}a?~* ab ipso enim salutáre \textbf{me}um.}
\versus{Nam et ipse Deus meus, et salu\textit{tá}\textit{ris} \textbf{me}us:~* suscéptor meus, non movébor \textbf{ám}plius.}
\versus{Quoúsque irrúi\textit{tis} \textit{in} \textbf{hó}minem?~* interfícitis univérsi vos: tamquam paríeti inclináto et macériæ de\textbf{púl}sæ?}
\versus{Verúmtamen prétium meum cogitavérunt repéllere, cucúr\textit{ri} \textit{in} \textbf{si}ti:~* ore suo benedicébant, et corde suo maledi\textbf{cé}bant.}
\versus{Verúmtamen Deo subjécta esto, á\textit{ni}\textit{ma} \textbf{me}a:~* quóniam ab ipso patiéntia \textbf{me}a.}
\versus{Quia ipse Deus meus, et sal\textit{vá}\textit{tor} \textbf{me}us:~* adjútor meus, non emi\textbf{grá}bo.}
\versus{In Deo salutáre meum, et gló\textit{ri}\textit{a} \textbf{me}a:~* Deus auxílii mei, et spes mea in \textbf{De}o est.}
\versus{Speráte in eo omnis congregátio pópuli, effúndite coram illo \textit{cor}\textit{da} \textbf{ve}stra:~* Deus adjútor noster in æ\textbf{tér}num.}
\versus{Verúmtamen vani fílii hóminum, mendáces fílii hóminum \textit{in} \textit{sta}\textbf{té}ris:~* ut decípiant ipsi de vanitáte in i\textbf{dí}psum.}
\versus{Nolíte speráre in iniquitáte, et rapínas nolíte \textit{con}\textit{cu}\textbf{pí}scere:~* divítiæ si áffluant, nolíte cor ap\textbf{pó}nere.}
\versus{Semel locútus est Deus, duo hæc audívi, quia potéstas Dei est, et tibi, Dómine, mi\textit{se}\textit{ri}\textbf{cór}dia:~* quia tu reddes unicuíque juxta ópera \textbf{su}a.}
