\versus{Nonne Deo subjécta erit \textbf{á}nima \textbf{me}a?~* ab ipso enim salu\textbf{tá}re \textbf{me}um.}
\versus{Nam et ipse Deus meus, et salu\textbf{tá}ris \textbf{me}us:~* suscéptor meus, non mo\textbf{vé}bor \textbf{ám}plius.}
\versus{Quoúsque irrúi\textbf{tis} in \textbf{hó}minem?~* interfícitis univérsi vos: tamquam paríeti inclináto et macéri\textbf{æ} de\textbf{púl}sæ?}
\versus{Verúmtamen prétium meum cogitavérunt repéllere, cu\textbf{cúr}ri in \textbf{si}ti:~* ore suo benedicébant, et corde suo ma\textbf{le}di\textbf{cé}bant.}
\versus{Verúmtamen Deo subjécta esto, \textbf{á}nima \textbf{me}a:~* quóniam ab ipso pati\textbf{én}tia \textbf{me}a.}
\versus{Quia ipse Deus meus, et sal\textbf{vá}tor \textbf{me}us:~* adjútor meus, non \textbf{e}mi\textbf{grá}bo.}
\versus{In Deo salutáre meum, et \textbf{gló}ria \textbf{me}a:~* Deus auxílii mei, et spes \textbf{me}a in \textbf{De}o est.}
\versus{Speráte in eo omnis congregátio pópuli, effúndite coram illo \textbf{cor}da \textbf{ve}stra:~* Deus adjútor noster \textbf{in} æ\textbf{tér}num.}
\versus{Verúmtamen vani fílii hóminum, mendáces fílii hóminum \textbf{in} sta\textbf{té}ris:~* ut decípiant ipsi de vanitáte \textbf{in} i\textbf{dí}psum.}
\versus{Nolíte speráre in iniquitáte, et rapínas nolíte \textbf{con}cu\textbf{pí}scere:~* divítiæ si áffluant, nolíte \textbf{cor} ap\textbf{pó}nere.}
\versus{Semel locútus est Deus, duo hæc audívi, quia potéstas Dei est, et tibi, Dómine, mi\textbf{se}ri\textbf{cór}dia:~* quia tu reddes unicuíque juxta \textbf{ó}pera \textbf{su}a.}
