\versus{Exsúrgat Deus, et dissipéntur i\textit{ni}\textit{mí}\textit{ci} \textbf{e}jus,~* et fúgiant qui odérunt eum, a fáci\textit{e} \textbf{e}jus.}
\versus{Sicut déficit \textit{fu}\textit{mus}, \textit{de}\textbf{fí}ciant:~* sicut fluit cera a fácie ignis, sic péreant peccatóres a fáci\textit{e} \textbf{De}i.}
\versus{Et justi epuléntur, et exsúltent in \textit{con}\textit{spé}\textit{ctu} \textbf{De}i:~* et delecténtur in \textit{læ}\textbf{tí}tia.}
\versus{Cantáte Deo, psalmum dícite \textit{nó}\textit{mi}\textit{ni} \textbf{e}jus:~* iter fácite ei, qui ascéndit super occásum: Dóminus no\textit{men} \textbf{il}li.}
\versus{Exsultáte in \textit{con}\textit{spé}\textit{ctu} \textbf{e}jus:~* turbabúntur a fácie ejus, patris orphanórum et júdicis vi\textit{du}\textbf{á}rum.}
\versus{Deus in lo\textit{co} \textit{san}\textit{cto} \textbf{su}o:~* Deus, qui inhabitáre facit uníus moris \textit{in} \textbf{do}mo:}
\versus{Qui edúcit vinctos \textit{in} \textit{for}\textit{ti}\textbf{tú}dine,~* simíliter eos qui exásperant, qui hábitant in \textit{se}\textbf{púl}cris.}
\versus{Deus, cum egrederéris in conspéctu \textit{pó}\textit{pu}\textit{li} \textbf{tu}i,~* cum pertransíres in \textit{de}\textbf{sér}to:}
\versus{Terra mota est, étenim cæli distillavérunt a fáci\textit{e} \textit{De}\textit{i} \textbf{Sí}nai,~* a fácie De\textit{i} \textbf{Is}raël.}
\versus{Plúviam voluntáriam segregábis, Deus, here\textit{di}\textit{tá}\textit{ti} \textbf{tu}æ:~* et infirmáta est, tu vero perfecí\textit{sti} \textbf{e}am.}
\versus{Animália tua habi\textit{tá}\textit{bunt} \textit{in} \textbf{e}a:~* parásti in dulcédine tua páupe\textit{ri}, \textbf{De}us.}
\versus{Dóminus dabit verbum e\textit{van}\textit{ge}\textit{li}\textbf{zán}tibus,~* virtú\textit{te} \textbf{mul}ta.}
\versus{Rex virtútum di\textit{lé}\textit{cti} \textit{di}\textbf{lé}cti:~* et speciéi domus divíde\textit{re} \textbf{spó}lia.}
\versus{Si dormiátis inter médios cleros, pennæ colúmbæ \textit{de}\textit{ar}\textit{gen}\textbf{tá}tæ,~* et posterióra dorsi ejus in palló\textit{re} \textbf{au}ri.}
\versus{Dum discérnit cæléstis reges super eam, nive dealba\textit{bún}\textit{tur} \textit{in} \textbf{Sel}mon:~* mons Dei, \textit{mons} \textbf{pin}guis.}
\versus{Mons coagu\textit{lá}\textit{tus}, \textit{mons} \textbf{pin}guis:~* ut quid suspicámini montes coa\textit{gu}\textbf{lá}tos?}
\versus{Mons, in quo beneplácitum est Deo habi\textit{tá}\textit{re} \textit{in} \textbf{e}o:~* étenim Dóminus habitábit \textit{in} \textbf{fi}nem.}
\versus{Currus Dei decem míllibus múltiplex, míl\textit{li}\textit{a} \textit{læ}\textbf{tán}tium:~* Dóminus in eis in Sina \textit{in} \textbf{san}cto.}
\versus{Ascendísti in altum, cepísti \textit{cap}\textit{ti}\textit{vi}\textbf{tá}tem:~* accepísti dona in \textit{ho}\textbf{mí}nibus.}
\versus{Ete\textit{nim} \textit{non} \textit{cre}\textbf{dén}tes,~* inhabitáre Dómi\textit{num} \textbf{De}um.}
\versus{Benedíctus Dóminus \textit{di}\textit{e} \textit{quo}\textbf{tí}die:~* prósperum iter fáciet nobis Deus salutárium \textit{no}\textbf{stró}rum.}
\versus{Deus noster, Deus sal\textit{vos} \textit{fa}\textit{ci}\textbf{én}di:~* et Dómini Dómini éxi\textit{tus} \textbf{mor}tis.}
\versus{Verúmtamen Deus confrínget cápita inimi\textit{có}\textit{rum} \textit{su}\textbf{ó}rum:~* vérticem capílli perambulántium in delí\textit{ctis} \textbf{su}is.}
\versus{Dixit Dóminus: Ex \textit{Ba}\textit{san} \textit{con}\textbf{vér}tam,~* convértam in profún\textit{dum} \textbf{ma}ris:}
\versus{Ut intingátur pes \textit{tu}\textit{us} \textit{in} \textbf{sán}guine:~* lingua canum tuórum ex inimícis, \textit{ab} \textbf{i}pso.}
\versus{Vidérunt ingrés\textit{sus} \textit{tu}\textit{os}, \textbf{De}us:~* ingréssus Dei mei: regis mei qui est \textit{in} \textbf{san}cto.}
\versus{Prævenérunt príncipes con\textit{jún}\textit{cti} \textit{psal}\textbf{lén}tibus:~* in médio juvenculárum tympani\textit{stri}\textbf{á}rum.}
\versus{In ecclésiis benedíci\textit{te} \textit{De}\textit{o} \textbf{Dó}mino,~* de fónti\textit{bus} \textbf{Is}raël.}
\versus{Ibi Bénjamin \textit{a}\textit{do}\textit{le}\textbf{scén}tulus:~* in mentis \textit{ex}\textbf{cés}su.}
\versus{Príncipes Juda, \textit{du}\textit{ces} \textit{e}\textbf{ó}rum:~* príncipes Zábulon, prínci\textit{pes} \textbf{Né}phtali.}
\versus{Manda, Deus, \textit{vir}\textit{tú}\textit{ti} \textbf{tu}æ:~* confírma hoc, Deus, quod operátus es \textit{in} \textbf{no}bis.}
\versus{A templo tu\textit{o} \textit{in} \textit{Je}\textbf{rú}salem,~* tibi ófferent re\textit{ges} \textbf{mú}nera.}
\versus{Increpa feras arúndinis, congregátio taurórum in vac\textit{cis} \textit{po}\textit{pu}\textbf{ló}rum:~* ut exclúdant eos, qui probáti sunt \textit{ar}\textbf{gén}to.}
\versus{Díssipa Gentes, quæ bella volunt: vénient legá\textit{ti} \textit{ex} \textit{Æ}\textbf{gýp}to:~* Æthiópia prævéniet manus e\textit{jus} \textbf{De}o.}
\versus{Regna terræ, \textit{can}\textit{tá}\textit{te} \textbf{De}o:~* psálli\textit{te} \textbf{Dó}mino.}
\versus{Psállite Deo, qui ascéndit su\textit{per} \textit{cæ}\textit{lum} \textbf{cæ}li,~* ad O\textit{ri}\textbf{én}tem.}
\versus{Ecce dabit voci suæ vocem virtútis, date glóriam De\textit{o} \textit{su}\textit{per} \textbf{Is}raël,~* magnificéntia ejus, et virtus ejus \textit{in} \textbf{nú}bibus.}
\versus{Mirábilis Deus in sanctis suis, Deus Israël ipse dabit virtútem, et fortitúdi\textit{nem} \textit{ple}\textit{bi} \textbf{su}æ,~* benedí\textit{ctus} \textbf{De}us.}
