\versus{Salvum \textit{me} \textit{fac}, \textbf{De}us:~* quóniam intravérunt aquæ usque ad \textit{á}\textit{ni}\textit{mam} \textbf{me}am.}
\versus{Infíxus sum in li\textit{mo} \textit{pro}\textbf{fún}di:~* et \textit{non} \textit{est} \textit{sub}\textbf{stán}\textbf{ti}a.}
\versus{Veni in altitú\textit{di}\textit{nem} \textbf{ma}ris:~* et tem\textit{pé}\textit{stas} \textit{de}\textbf{mér}\textbf{sit} me.}
\versus{Laborávi clamans, raucæ factæ sunt \textit{fau}\textit{ces} \textbf{me}æ:~* defecérunt óculi mei, dum spero \textit{in} \textit{De}\textit{um} \textbf{me}um.}
\versus{Multiplicáti sunt super capíllos cá\textit{pi}\textit{tis} \textbf{me}i,~* qui o\textit{dé}\textit{runt} \textit{me} \textbf{gra}tis.}
\versus{Confortáti sunt qui persecúti sunt me inimíci me\textit{i} \textit{in}\textbf{jú}ste:~* quæ non rápui, \textit{tunc} \textit{ex}\textit{sol}\textbf{vé}bam.}
\versus{Deus, tu scis insipién\textit{ti}\textit{am} \textbf{me}am:~* et delícta mea a te \textit{non} \textit{sunt} \textit{ab}\textbf{scón}\textbf{di}ta.}
\versus{Non erubéscant in me qui exspé\textit{ctant} \textit{te}, \textbf{Dó}mine,~* Dó\textit{mi}\textit{ne} \textit{vir}\textbf{tú}tum}
\versus{Non confun\textit{dán}\textit{tur} \textbf{su}per me~* qui quærunt \textit{te}, \textit{De}\textit{us} \textbf{Is}\textbf{ra}ël.}
\versus{Quóniam propter te sustínu\textit{i} \textit{op}\textbf{pró}brium:~* opéruit confúsio \textit{fá}\textit{ci}\textit{em} \textbf{me}am.}
\versus{Extráneus factus sum frá\textit{tri}\textit{bus} \textbf{me}is,~* et peregrínus fíli\textit{is} \textit{ma}\textit{tris} \textbf{me}æ.}
\versus{Quóniam zelus domus tu\textit{æ} \textit{co}\textbf{mé}dit me:~* et oppróbria exprobrántium tibi ce\textit{ci}\textit{dé}\textit{runt} \textbf{su}\textbf{per} me.}
\versus{Et opérui in jejúnio á\textit{ni}\textit{mam} \textbf{me}am:~* et factum est in op\textit{pró}\textit{bri}\textit{um} \textbf{mi}hi.}
\versus{Et pósui vestiméntum me\textit{um} \textit{ci}\textbf{lí}cium:~* et factus sum il\textit{lis} \textit{in} \textit{pa}\textbf{rá}\textbf{bo}lam.}
\versus{Advérsum me loquebántur, qui sedé\textit{bant} \textit{in} \textbf{por}ta:~* et in me psallébant qui \textit{bi}\textit{bé}\textit{bant} \textbf{vi}num.}
\versus{Ego vero oratiónem meam \textit{ad} \textit{te}, \textbf{Dó}mine:~* tempus bene\textit{plá}\textit{ci}\textit{ti}, \textbf{De}us.}
\versus{In multitúdine misericórdiæ tu\textit{æ} \textit{e}\textbf{xáu}di me,~* in veritáte \textit{sa}\textit{lú}\textit{tis} \textbf{tu}æ:}
\versus{Eripe me de luto, ut \textit{non} \textit{in}\textbf{fí}gar:~* líbera me ab iis, qui odérunt me, et de pro\textit{fún}\textit{dis} \textit{a}\textbf{quá}rum.}
\versus{Non me demérgat tempéstas aquæ,~† neque absórbeat \textit{me} \textit{pro}\textbf{fún}dum:~* neque úrgeat super me pú\textit{te}\textit{us} \textit{os} \textbf{su}um.}
\versus{Exáudi me, Dómine, quóniam benígna est misericór\textit{di}\textit{a} \textbf{tu}a:~* secúndum multitúdinem miseratiónum tuárum \textit{ré}\textit{spi}\textit{ce} \textbf{in} me.}
\versus{Et ne avértas fáciem tuam a pú\textit{e}\textit{ro} \textbf{tu}o:~* quóniam tríbulor, veló\textit{ci}\textit{ter} \textit{e}\textbf{xáu}\textbf{di} me.}
\versus{Inténde ánimæ meæ, et lí\textit{be}\textit{ra} \textbf{e}am:~* propter inimícos me\textit{os} \textit{é}\textit{ri}\textbf{pe} me.}
\versus{Tu scis impropérium meum, et confusi\textit{ó}\textit{nem} \textbf{me}am,~* et reve\textit{rén}\textit{ti}\textit{am} \textbf{me}am.}
\versus{In conspéctu tuo sunt omnes qui \textit{trí}\textit{bu}\textbf{lant} me:~* impropérium exspectávit cor me\textit{um}, \textit{et} \textit{mi}\textbf{sé}\textbf{ri}am.}
\versus{Et sustínui qui simul contristarétur, \textit{et} \textit{non} \textbf{fu}it:~* et qui consolarétur, \textit{et} \textit{non} \textit{in}\textbf{vé}ni.}
\versus{Et dedérunt in \textit{e}\textit{scam} \textbf{me}am fel:~* et in siti mea potavé\textit{runt} \textit{me} \textit{a}\textbf{cé}to.}
\versus{Fiat mensa eórum coram i\textit{psis} \textit{in} \textbf{lá}queum,~* et in retributió\textit{nes}, \textit{et} \textit{in} \textbf{scán}\textbf{da}lum.}
\versus{Obscuréntur óculi eó\textit{rum} \textit{ne} \textbf{ví}deant:~* et dorsum eórum \textit{sem}\textit{per} \textit{in}\textbf{cúr}va.}
\versus{Effúnde super eos \textit{i}\textit{ram} \textbf{tu}am:~* et furor iræ tuæ com\textit{pre}\textit{hén}\textit{dat} \textbf{e}os.}
\versus{Fiat habitátio eó\textit{rum} \textit{de}\textbf{sér}ta:~* et in tabernáculis eórum non \textit{sit} \textit{qui} \textit{in}\textbf{há}\textbf{bi}tet.}
\versus{Quóniam quem tu percussísti, \textit{per}\textit{se}\textbf{cú}ti sunt:~* et super dolórem vúlnerum meó\textit{rum} \textit{ad}\textit{di}\textbf{dé}runt.}
\versus{Appóne iniquitátem super iniquitá\textit{tem} \textit{e}\textbf{ó}rum:~* et non intrent in ju\textit{stí}\textit{ti}\textit{am} \textbf{tu}am.}
\versus{Deleántur de li\textit{bro} \textit{vi}\textbf{vén}tium:~* et cum ju\textit{stis} \textit{non} \textit{scri}\textbf{bán}tur.}
\versus{Ego sum pau\textit{per} \textit{et} \textbf{do}lens:~* salus tua, \textit{De}\textit{us}, \textit{su}\textbf{scé}\textbf{pit} me.}
\versus{Laudábo nomen De\textit{i} \textit{cum} \textbf{cán}tico:~* et magnificábo \textit{e}\textit{um} \textit{in} \textbf{lau}de:}
\versus{Et placébit Deo super vítu\textit{lum} \textit{no}\textbf{vél}lum:~* córnua produ\textit{cén}\textit{tem} \textit{et} \textbf{ún}\textbf{gu}las.}
\versus{Vídeant páuperes \textit{et} \textit{læ}\textbf{tén}tur:~* quǽrite Deum, et vivet \textit{á}\textit{ni}\textit{ma} \textbf{ve}stra.}
\versus{Quóniam exaudívit páu\textit{pe}\textit{res} \textbf{Dó}minus:~* et vinctos su\textit{os} \textit{non} \textit{de}\textbf{spé}xit.}
\versus{Laudent illum cæ\textit{li} \textit{et} \textbf{ter}ra,~* mare et ómnia reptí\textit{li}\textit{a} \textit{in} \textbf{e}is.}
\versus{Quóniam Deus salvam fá\textit{ci}\textit{et} \textbf{Si}on:~* et ædificabúntur ci\textit{vi}\textit{tá}\textit{tes} \textbf{Ju}da.}
\versus{Et inhabi\textit{tá}\textit{bunt} \textbf{i}bi,~* et hereditáte \textit{ac}\textit{quí}\textit{rent} \textbf{e}am.}
\versus{Et semen servórum ejus possi\textit{dé}\textit{bit} \textbf{e}am:~* et qui díligunt nomen ejus, habi\textit{tá}\textit{bunt} \textit{in} \textbf{e}a.}
