\versus{In te, Dómine, sperávi, non confúndar \textbf{in} æ\textbf{tér}num:~* in justítia tua líbera me, et \textit{é}\textit{ri}\textbf{pe} me.}
\versus{Inclína ad me \textbf{au}rem \textbf{tu}am,~* \textit{et} \textbf{sal}\textbf{va} me.}
\versus{Esto mihi in Deum protectórem, et in \textbf{lo}cum mu\textbf{ní}tum:~* ut sal\textit{vum} \textit{me} \textbf{fá}\textbf{ci}as.}
\versus{Quóniam firma\textbf{mén}tum \textbf{me}um,~* et refúgium \textit{me}\textit{um} \textbf{es} tu.}
\versus{Deus meus, éripe me de manu \textbf{pec}ca\textbf{tó}ris,~* et de manu contra legem agéntis \textit{et} \textit{i}\textbf{ní}qui:}
\versus{Quóniam tu es patiéntia \textbf{me}a, \textbf{Dó}mine:~* Dómine, spes mea a juven\textit{tú}\textit{te} \textbf{me}a.}
\versus{In te confirmátus \textbf{sum} ex \textbf{ú}tero:~* de ventre matris meæ tu es pro\textit{té}\textit{ctor} \textbf{me}us.}
\versus{In te cantátio mea semper:~† tamquam prodígium \textbf{fa}ctus sum \textbf{mul}tis:~* et tu ad\textit{jú}\textit{tor} \textbf{for}tis.}
\versus{Repleátur os meum laude, ut cantem \textbf{gló}riam \textbf{tu}am:~* tota die magnitú\textit{di}\textit{nem} \textbf{tu}am.}
\versus{Ne projícias me in témpore \textbf{se}ne\textbf{ctú}tis:~* cum defécerit virtus mea, ne \textit{de}\textit{re}\textbf{lín}\textbf{quas} me.}
\versus{Quia dixérunt inimíci \textbf{me}i \textbf{mi}hi:~* et qui custodiébant ánimam meam, consílium fecé\textit{runt} \textit{in} \textbf{u}num.}
\versus{Dicéntes: Deus derelíquit eum,~† persequímini, et compre\textbf{hén}dite \textbf{e}um:~* quia non est \textit{qui} \textit{e}\textbf{rí}\textbf{pi}at.}
\versus{Deus ne elon\textbf{gé}ris \textbf{a} me:~* Deus meus, in auxílium \textit{me}\textit{um} \textbf{ré}\textbf{spi}ce.}
\versus{Confundántur, et defíciant detrahéntes \textbf{á}nimæ \textbf{me}æ:~* operiántur confusióne et pudóre, qui quærunt \textit{ma}\textit{la} \textbf{mi}hi.}
\versus{Ego autem \textbf{sem}per spe\textbf{rá}bo:~* et adjíciam super omnem \textit{lau}\textit{dem} \textbf{tu}am.}
\versus{Os meum annuntiábit ju\textbf{stí}tiam \textbf{tu}am:~* tota die salu\textit{tá}\textit{re} \textbf{tu}um.}
\versus{Quóniam non cognóvi litteratúram,~† introíbo in po\textbf{tén}tias \textbf{Dó}mini:~* Dómine, memorábor justítiæ tu\textit{æ} \textit{so}\textbf{lí}us.}
\versus{Deus, docuísti me a juven\textbf{tú}te \textbf{me}a:~* et usque nunc pronuntiábo mirabí\textit{li}\textit{a} \textbf{tu}a.}
\versus{Et usque in se\textbf{né}ctam et \textbf{sé}nium:~* Deus, ne \textit{de}\textit{re}\textbf{lín}\textbf{quas} me,}
\versus{Donec annúntiem \textbf{brá}chium \textbf{tu}um~* generatióni omni, \textit{quæ} \textit{ven}\textbf{tú}\textbf{ra} est:}
\versus{Poténtiam tuam, et justítiam tuam, Deus,~† usque in altíssima, quæ fe\textbf{cí}sti ma\textbf{gná}lia:~* Deus, quis sí\textit{mi}\textit{lis} \textbf{ti}bi?}
\versus{Quantas ostendísti mihi tribulatiónes multas et malas:~† et convérsus vi\textbf{vi}fi\textbf{cá}sti me:~* et de abýssis terræ íterum \textit{re}\textit{du}\textbf{xí}\textbf{sti} me:}
\versus{Multiplicásti magnifi\textbf{cén}tiam \textbf{tu}am:~* et convérsus conso\textit{lá}\textit{tus} \textbf{es} me.}
\versus{Nam et ego confitébor tibi in vasis psalmi veri\textbf{tá}tem \textbf{tu}am:~* Deus, psallam tibi in cíthara, \textit{San}\textit{ctus} \textbf{Is}\textbf{ra}ël.}
\versus{Exsultábunt lábia mea cum can\textbf{tá}vero \textbf{ti}bi:~* et ánima mea, quam \textit{re}\textit{de}\textbf{mí}sti.}
\versus{Sed et lingua mea tota die meditábitur ju\textbf{stí}tiam \textbf{tu}am:~* cum confúsi et revériti fúerint, qui quærunt \textit{ma}\textit{la} \textbf{mi}hi.}
