\versus{Deus, venérunt Gentes in hereditátem tuam, polluérunt templum \textbf{san}ctum \textbf{tu}um:~* posuérunt Jerúsalem in po\textbf{mó}rum cu\textbf{stó}diam.}
\versus{Posuérunt morticína servórum tuórum, escas vola\textbf{tí}libus \textbf{cæ}li:~* carnes sanctórum tuórum \textbf{bé}stiis \textbf{ter}ræ.}
\versus{Effudérunt sánguinem eórum tamquam aquam in circúi\textbf{tu} Je\textbf{rú}salem:~* et non erat qui \textbf{se}pe\textbf{lí}ret.}
\versus{Facti sumus oppróbrium vi\textbf{cí}nis \textbf{no}stris:~* subsannátio et illúsio his, qui in cir\textbf{cú}itu \textbf{no}stro sunt.}
\versus{Usquequo, Dómine, ira\textbf{scé}ris in \textbf{fi}nem:~* accendétur velut ignis \textbf{ze}lus \textbf{tu}us?}
\versus{Effúnde iram tuam in Gentes, quæ te \textbf{non} no\textbf{vé}runt:~* et in regna quæ nomen tuum non in\textbf{vo}ca\textbf{vé}runt:}
\versus{Quia come\textbf{dé}runt \textbf{Ja}cob:~* et locum ejus de\textbf{so}la\textbf{vé}runt.}
\versus{Ne memíneris iniquitátum nostrárum antiquárum, cito antícipent nos miseri\textbf{cór}diæ \textbf{tu}æ:~* quia páuperes facti \textbf{su}mus \textbf{ni}mis.}
\versus{Adjuva nos, Deus, salutáris noster: et propter glóriam nóminis tui, Dómine, \textbf{lí}be\textbf{ra} nos:~* et propítius esto peccátis nostris, propter \textbf{no}men \textbf{tu}um:}
\versus{Ne forte dicant in Géntibus: Ubi est \textbf{De}us e\textbf{ó}rum?~* et innotéscat in natiónibus coram \textbf{ó}culis \textbf{no}stris.}
\versus{Ultio sánguinis servórum tuórum, \textbf{qui} ef\textbf{fú}sus est:~* intróeat in conspéctu tuo gémitus com\textbf{pe}di\textbf{tó}rum.}
\versus{Secúndum magnitúdinem \textbf{brá}chii \textbf{tu}i,~* pósside fílios morti\textbf{fi}ca\textbf{tó}rum.}
\versus{Et redde vicínis nostris séptuplum in \textbf{si}nu e\textbf{ó}rum:~* impropérium ipsórum, quod exprobravérunt \textbf{ti}bi, \textbf{Dó}mine.}
\versus{Nos autem pópulus tuus, et oves \textbf{pá}scuæ \textbf{tu}æ,~* confitébimur \textbf{ti}bi in \textbf{sǽ}culum.}
\versus{In generatiónem et gene\textbf{ra}ti\textbf{ó}nem~* annuntiábimus \textbf{lau}dem \textbf{tu}am.}
