\versus{Voce mea ad Dómi\textit{num} \textit{cla}\textbf{má}vi:~* voce mea ad Deum, et inténdit \textbf{mi}hi.}
\versus{In die tribulatiónis meæ Deum exquisívi,~† mánibus meis nocte \textit{con}\textit{tra} \textbf{e}um:~* et non sum de\textbf{cép}tus.}
\versus{Rénuit consolári ánima mea:~† memor fui Dei, et delectátus sum, et e\textit{xer}\textit{ci}\textbf{tá}tus sum:~* et defécit spíritus \textbf{me}us.}
\versus{Anticipavérunt vigílias ó\textit{cu}\textit{li} \textbf{me}i:~* turbátus sum, et non sum lo\textbf{cú}tus.}
\versus{Cogitávi di\textit{es} \textit{an}\textbf{tí}quos:~* et annos ætérnos in mente \textbf{há}bui.}
\versus{Et meditátus sum nocte cum \textit{cor}\textit{de} \textbf{me}o,~* et exercitábar, et scopébam spíritum \textbf{me}um.}
\versus{Numquid in ætérnum projí\textit{ci}\textit{et} \textbf{De}us:~* aut non appónet ut complacítior sit \textbf{a}dhuc?}
\versus{Aut in finem misericórdiam su\textit{am} \textit{ab}\textbf{scín}det,~* a generatióne in generati\textbf{ó}nem?}
\versus{Aut obliviscétur mise\textit{ré}\textit{ri} \textbf{De}us:~* aut continébit in ira sua misericórdias \textbf{su}as?}
\versus{Et di\textit{xi}: \textit{Nunc} \textbf{cœ}pi:~* hæc mutátio déxteræ Ex\textbf{cél}si.}
\versus{Memor fui ó\textit{pe}\textit{rum} \textbf{Dó}mini:~* quia memor ero ab inítio mirabílium tu\textbf{ó}rum.}
\versus{Et meditábor in ómnibus opé\textit{ri}\textit{bus} \textbf{tu}is:~* et in adinventiónibus tuis exer\textbf{cé}bor.}
\versus{Deus, in sancto via tua:~† quis Deus magnus sicut \textit{De}\textit{us} \textbf{no}ster?~* tu es Deus qui facis mira\textbf{bí}lia.}
\versus{Notam fecísti in pópulis vir\textit{tú}\textit{tem} \textbf{tu}am:~* redemísti in bráchio tuo pópulum tuum fílios Jacob et \textbf{Jo}seph.}
\versus{Vidérunt te aquæ, Deus, vidé\textit{runt} \textit{te} \textbf{a}quæ:~* et timuérunt et turbátæ sunt a\textbf{býs}si.}
\versus{Multitúdo sóni\textit{tus} \textit{a}\textbf{quá}rum:~* vocem dedérunt \textbf{nu}bes.}
\versus{Etenim sagíttæ \textit{tu}\textit{æ} \textbf{trán}seunt:~* vox tonítrui tui in \textbf{ro}ta.}
\versus{Illuxérunt coruscatiónes tuæ \textit{or}\textit{bi} \textbf{ter}ræ:~* commóta est, et contrémuit \textbf{ter}ra.}
\versus{In mari via tua, et sémitæ tuæ in \textit{a}\textit{quis} \textbf{mul}tis:~* et vestígia tua non cogno\textbf{scén}tur.}
\versus{Deduxísti sicut oves pó\textit{pu}\textit{lum} \textbf{tu}um,~* in manu Móysi et \textbf{A}aron.}
