\versus{Deus, judíci\textit{um} \textit{tu}\textit{um} \textbf{re}gi da:~* et justítiam tuam fíli\textit{o} \textbf{re}gis.}
\versus{Judicáre pópulum tu\textit{um} \textit{in} \textit{ju}\textbf{stí}tia,~* et páuperes tuos in \textit{ju}\textbf{dí}cio.}
\versus{Suscípiant mon\textit{tes} \textit{pa}\textit{cem} \textbf{pó}pulo:~* et colles \textit{ju}\textbf{stí}tiam.}
\versus{Judicábit páuperes pópuli, et salvos fáciet \textit{fí}\textit{li}\textit{os} \textbf{páu}perum:~* et humiliábit calumni\textit{a}\textbf{tó}rem.}
\versus{Et permanébit cum sole, \textit{et} \textit{an}\textit{te} \textbf{lu}nam,~* in generatióne et genera\textit{ti}\textbf{ó}nem.}
\versus{Descéndet sicut plú\textit{vi}\textit{a} \textit{in} \textbf{vel}lus:~* et sicut stillicídia stillántia su\textit{per} \textbf{ter}ram.}
\versus{Oriétur in diébus ejus justítia, et abun\textit{dán}\textit{ti}\textit{a} \textbf{pa}cis:~* donec auferá\textit{tur} \textbf{lu}na.}
\versus{Et dominábitur a mari \textit{us}\textit{que} \textit{ad} \textbf{ma}re:~* et a flúmine usque ad términos orbis \textit{ter}\textbf{rá}rum.}
\versus{Coram illo pró\textit{ci}\textit{dent} \textit{Æ}\textbf{thí}opes:~* et inimíci ejus ter\textit{ram} \textbf{lin}gent.}
\versus{Reges Tharsis, et ínsulæ \textit{mú}\textit{ne}\textit{ra} \textbf{óf}ferent:~* reges Arabum et Saba dona \textit{ad}\textbf{dú}cent.}
\versus{Et adorábunt eum om\textit{nes} \textit{re}\textit{ges} \textbf{ter}ræ:~* omnes Gentes sérvi\textit{ent} \textbf{e}i:}
\versus{Quia liberábit páupe\textit{rem} \textit{a} \textit{po}\textbf{tén}te:~* et páuperem, cui non erat \textit{ad}\textbf{jú}tor.}
\versus{Parcet páu\textit{pe}\textit{ri} \textit{et} \textbf{í}nopi:~* et ánimas páuperum sal\textit{vas} \textbf{fá}ciet.}
\versus{Ex usúris et iniquitáte rédimet á\textit{ni}\textit{mas} \textit{e}\textbf{ó}rum:~* et honorábile nomen eórum co\textit{ram} \textbf{il}lo.}
\versus{Et vivet, et dábitur ei de auro Arábiæ,~† et adorábunt \textit{de} \textit{i}\textit{pso} \textbf{sem}per:~* tota die benedí\textit{cent} \textbf{e}i.}
\versus{Et erit firmaméntum in terra in summis móntium,~† superextollétur super Líba\textit{num} \textit{fru}\textit{ctus} \textbf{e}jus:~* et florébunt de civitáte sicut fe\textit{num} \textbf{ter}ræ.}
\versus{Sit nomen ejus bene\textit{dí}\textit{ctum} \textit{in} \textbf{sǽ}cula:~* ante solem pérmanet no\textit{men} \textbf{e}jus.}
\versus{Et benedicéntur in ipso om\textit{nes} \textit{tri}\textit{bus} \textbf{ter}ræ:~* omnes Gentes magnificá\textit{bunt} \textbf{e}um.}
\versus{Benedíctus Dómi\textit{nus}, \textit{De}\textit{us} \textbf{Is}raël,~* qui facit mirabíli\textit{a} \textbf{so}lus.}
\versus{Et benedíctum nomen majestátis e\textit{jus} \textit{in} \textit{æ}\textbf{tér}num:~* et replébitur majestáte ejus omnis terra: fi\textit{at}, \textbf{fi}at.}
