\versus{In te, Dómine, sperávi, non confúndar \textbf{in} æ\textbf{tér}num:~* in justítia tua líbera me, et \textbf{é}ri\textbf{pe} me.}
\versus{Inclína ad me \textbf{au}rem \textbf{tu}am,~* et \textbf{sal}va me.}
\versus{Esto mihi in Deum protectórem, et in \textbf{lo}cum mu\textbf{ní}tum:~* ut \textbf{sal}vum me \textbf{fá}cias.}
\versus{Quóniam firma\textbf{mén}tum \textbf{me}um,~* et refúgium \textbf{me}um \textbf{es} tu.}
\versus{Deus meus, éripe me de manu \textbf{pec}ca\textbf{tó}ris,~* et de manu contra legem agéntis \textbf{et} i\textbf{ní}qui:}
\versus{Quóniam tu es patiéntia \textbf{me}a, \textbf{Dó}mine:~* Dómine, spes mea a juven\textbf{tú}te \textbf{me}a.}
\versus{In te confirmátus \textbf{sum} ex \textbf{ú}tero:~* de ventre matris meæ tu es pro\textbf{té}ctor \textbf{me}us.}
\versus{In te cantátio mea semper:~† tamquam prodígium \textbf{fa}ctus sum \textbf{mul}tis:~* et tu ad\textbf{jú}tor \textbf{for}tis.}
\versus{Repleátur os meum laude, ut cantem \textbf{gló}riam \textbf{tu}am:~* tota die magni\textbf{tú}dinem \textbf{tu}am.}
\versus{Ne projícias me in témpore \textbf{se}ne\textbf{ctú}tis:~* cum defécerit virtus mea, ne \textbf{de}re\textbf{lín}quas me.}
\versus{Quia dixérunt inimíci \textbf{me}i \textbf{mi}hi:~* et qui custodiébant ánimam meam, consílium fe\textbf{cé}runt in \textbf{u}num.}
\versus{Dicéntes: Deus derelíquit eum,~† persequímini, et compre\textbf{hén}dite \textbf{e}um:~* quia non est \textbf{qui} e\textbf{rí}piat.}
\versus{Deus ne elon\textbf{gé}ris \textbf{a} me:~* Deus meus, in auxílium \textbf{me}um \textbf{ré}spice.}
\versus{Confundántur, et defíciant detrahéntes \textbf{á}nimæ \textbf{me}æ:~* operiántur confusióne et pudóre, qui quærunt \textbf{ma}la \textbf{mi}hi.}
\versus{Ego autem \textbf{sem}per spe\textbf{rá}bo:~* et adjíciam super omnem \textbf{lau}dem \textbf{tu}am.}
\versus{Os meum annuntiábit ju\textbf{stí}tiam \textbf{tu}am:~* tota die salu\textbf{tá}re \textbf{tu}um.}
\versus{Quóniam non cognóvi litteratúram,~† introíbo in po\textbf{tén}tias \textbf{Dó}mini:~* Dómine, memorábor justítiæ \textbf{tu}æ so\textbf{lí}us.}
\versus{Deus, docuísti me a juven\textbf{tú}te \textbf{me}a:~* et usque nunc pronuntiábo mira\textbf{bí}lia \textbf{tu}a.}
\versus{Et usque in se\textbf{né}ctam et \textbf{sé}nium:~* Deus, ne \textbf{de}re\textbf{lín}quas me,}
\versus{Donec annúntiem \textbf{brá}chium \textbf{tu}um~* generatióni omni, \textbf{quæ} ven\textbf{tú}ra est:}
\versus{Poténtiam tuam, et justítiam tuam, Deus,~† usque in altíssima, quæ fe\textbf{cí}sti ma\textbf{gná}lia:~* Deus, quis \textbf{sí}milis \textbf{ti}bi?}
\versus{Quantas ostendísti mihi tribulatiónes multas et malas:~† et convérsus vi\textbf{vi}fi\textbf{cá}sti me:~* et de abýssis terræ íterum \textbf{re}du\textbf{xí}sti me:}
\versus{Multiplicásti magnifi\textbf{cén}tiam \textbf{tu}am:~* et convérsus conso\textbf{lá}tus \textbf{es} me.}
\versus{Nam et ego confitébor tibi in vasis psalmi veri\textbf{tá}tem \textbf{tu}am:~* Deus, psallam tibi in cíthara, \textbf{San}ctus \textbf{Is}raël.}
\versus{Exsultábunt lábia mea cum can\textbf{tá}vero \textbf{ti}bi:~* et ánima mea, quam \textbf{re}de\textbf{mí}sti.}
\versus{Sed et lingua mea tota die meditábitur ju\textbf{stí}tiam \textbf{tu}am:~* cum confúsi et revériti fúerint, qui quærunt \textbf{ma}la \textbf{mi}hi.}
