\versus{Confundántur, et defíciant detrahéntes ánimæ \textbf{me}æ:~* operiántur confusióne et pudóre, qui quærunt ma\textit{la} \textbf{mi}hi.}
\versus{Ego autem semper spe\textbf{rá}bo:~* et adjíciam super omnem lau\textit{dem} \textbf{tu}am.}
\versus{Os meum annuntiábit justítiam \textbf{tu}am:~* tota die salutá\textit{re} \textbf{tu}um.}
\versus{Quóniam non cognóvi litteratúram,~† introíbo in poténtias \textbf{Dó}mini:~* Dómine, memorábor justítiæ tuæ \textit{so}\textbf{lí}us.}
\versus{Deus, docuísti me a juventúte \textbf{me}a:~* et usque nunc pronuntiábo mirabíli\textit{a} \textbf{tu}a.}
\versus{Et usque in senéctam et \textbf{sé}nium:~* Deus, ne de\textit{re}\textbf{lín}\textbf{quas} me,}
\versus{Donec annúntiem bráchium \textbf{tu}um~* generatióni omni, quæ \textit{ven}\textbf{tú}\textbf{ra} est:}
\versus{Poténtiam tuam, et justítiam tuam, Deus,~† usque in altíssima, quæ fecísti ma\textbf{gná}lia:~* Deus, quis sími\textit{lis} \textbf{ti}bi?}
\versus{Quantas ostendísti mihi tribulatiónes multas et malas:~† et convérsus vivifi\textbf{cá}sti me:~* et de abýssis terræ íterum re\textit{du}\textbf{xí}\textbf{sti} me:}
\versus{Multiplicásti magnificéntiam \textbf{tu}am:~* et convérsus consolá\textit{tus} \textbf{es} me.}
\versus{Nam et ego confitébor tibi in vasis psalmi veritátem \textbf{tu}am:~* Deus, psallam tibi in cíthara, San\textit{ctus} \textbf{Is}\textbf{ra}ël.}
\versus{Exsultábunt lábia mea cum cantávero \textbf{ti}bi:~* et ánima mea, quam re\textit{de}\textbf{mí}sti.}
\versus{Sed et lingua mea tota die meditábitur justítiam \textbf{tu}am:~* cum confúsi et revériti fúerint, qui quærunt ma\textit{la} \textbf{mi}hi.}
