\versus{Atténdite, pópule meus, \textbf{le}gem \textbf{me}am:~* inclináte aurem vestram in verba \textit{o}\textit{ris} \textbf{me}i.}
\versus{Apériam in parábo\textbf{lis} os \textbf{me}um:~* loquar propositiónes \textit{ab} \textit{i}\textbf{ní}\textbf{ti}o.}
\versus{Quanta audívimus et co\textbf{gnó}vimus \textbf{e}a:~* et patres nostri narra\textit{vé}\textit{runt} \textbf{no}bis.}
\versus{Non sunt occultáta a fíli\textbf{is} e\textbf{ó}rum:~* in generati\textit{ó}\textit{ne} \textbf{ál}\textbf{te}ra.}
\versus{Narrántes laudes Dómini, et vir\textbf{tú}tes \textbf{e}jus:~* et mirabília e\textit{jus}, \textit{quæ} \textbf{fe}cit.}
\versus{Et suscitávit testimóni\textbf{um} in \textbf{Ja}cob:~* et legem pósu\textit{it} \textit{in} \textbf{Is}\textbf{ra}ël.}
\versus{Quanta mandávit pátribus nostris nota fácere ea \textbf{fí}liis \textbf{su}is:~* ut cognóscat generá\textit{ti}\textit{o} \textbf{ál}\textbf{te}ra.}
\versus{Fílii qui nascéntur, \textbf{et} ex\textbf{súr}gent,~* et narrábunt fí\textit{li}\textit{is} \textbf{su}is.}
\versus{Ut ponant in Deo spem suam, et non obliviscántur \textbf{ó}perum \textbf{De}i:~* et mandáta e\textit{jus} \textit{ex}\textbf{quí}rant.}
\versus{Ne fiant sicut \textbf{pa}tres e\textbf{ó}rum:~* generátio prava \textit{et} \textit{e}\textbf{xá}\textbf{spe}rans.}
\versus{Generátio, quæ non di\textbf{ré}xit cor \textbf{su}um:~* et non est créditus cum Deo spí\textit{ri}\textit{tus} \textbf{e}jus.}
\versus{Fílii Ephrem intendéntes et mit\textbf{tén}tes \textbf{ar}cum:~* convérsi sunt in \textit{di}\textit{e} \textbf{bel}li.}
\versus{Non custodiérunt testa\textbf{mén}tum \textbf{De}i:~* et in lege ejus noluérunt \textit{am}\textit{bu}\textbf{lá}re.}
\versus{Et oblíti sunt benefa\textbf{ctó}rum \textbf{e}jus:~* et mirabílium ejus quæ o\textit{stén}\textit{dit} \textbf{e}is.}
\versus{Coram pátribus eórum fecit mirabília in \textbf{ter}ra Æ\textbf{gýp}ti:~* in \textit{cam}\textit{po} \textbf{Tá}\textbf{ne}os.}
\versus{Interrúpit mare, et per\textbf{dú}xit \textbf{e}os:~* et státuit aquas qua\textit{si} \textit{in} \textbf{u}tre.}
\versus{Et dedúxit eos in \textbf{nu}be di\textbf{é}i:~* et tota nocte in illuminati\textit{ó}\textit{ne} \textbf{i}gnis.}
\versus{Interrúpit petram \textbf{in} e\textbf{ré}mo:~* et adaquávit eos velut in a\textit{býs}\textit{so} \textbf{mul}ta.}
\versus{Et edúxit \textbf{a}quam de \textbf{pe}tra:~* et dedúxit tamquam flú\textit{mi}\textit{na} \textbf{a}quas.}
\versus{Et apposuérunt adhuc pec\textbf{cá}re \textbf{e}i:~* in iram excitavérunt Excélsum in \textit{i}\textit{na}\textbf{quó}so.}
\versus{Et tentavérunt Deum in \textbf{cór}dibus \textbf{su}is,~* ut péterent escas ani\textit{má}\textit{bus} \textbf{su}is.}
\versus{Et male locúti \textbf{sunt} de \textbf{De}o:~* dixérunt: Numquid póterit Deus paráre mensam \textit{in} \textit{de}\textbf{sér}to?}
\versus{Quóniam percússit petram, et flu\textbf{xé}runt \textbf{a}quæ:~* et torréntes i\textit{nun}\textit{da}\textbf{vé}runt.}
\versus{Numquid et panem \textbf{pó}terit \textbf{da}re,~* aut paráre mensam pó\textit{pu}\textit{lo} \textbf{su}o?}
\versus{Ideo audívit Dómi\textbf{nus}, et \textbf{dí}stulit:~* et ignis accénsus est in Jacob, et ira ascén\textit{dit} \textit{in} \textbf{Is}\textbf{ra}ël.}
\versus{Quia non credi\textbf{dé}runt in \textbf{De}o:~* nec speravérunt in salu\textit{tá}\textit{ri} \textbf{e}jus:}
\versus{Et mandávit \textbf{nú}bibus \textbf{dé}super:~* et jánuas cæ\textit{li} \textit{a}\textbf{pé}\textbf{ru}it.}
\versus{Et pluit illis manna ad \textbf{man}du\textbf{cán}dum:~* et panem cæli \textit{de}\textit{dit} \textbf{e}is.}
\versus{Panem Angelórum mandu\textbf{cá}vit \textbf{ho}mo,~* cibária misit eis in \textit{a}\textit{bun}\textbf{dán}\textbf{ti}a.}
\versus{Tránstulit \textbf{Au}strum de \textbf{cæ}lo:~* et indúxit in virtúte \textit{su}\textit{a} \textbf{A}\textbf{fri}cum.}
\versus{Et pluit super eos sicut \textbf{púl}verem \textbf{car}nes:~* et sicut arénam maris volatíli\textit{a} \textit{pen}\textbf{ná}ta.}
\versus{Et cecidérunt in médio ca\textbf{stró}rum e\textbf{ó}rum:~* circa tabernácu\textit{la} \textit{e}\textbf{ó}rum.}
\versus{Et manducavérunt, et saturáti sunt nimis, et desidérium eórum \textbf{át}tulit \textbf{e}is:~* non sunt fraudáti a desidé\textit{ri}\textit{o} \textbf{su}o.}
\versus{Adhuc escæ eórum erant in \textbf{o}re i\textbf{psó}rum:~* et ira Dei ascéndit \textit{su}\textit{per} \textbf{e}os}
\versus{Et occídit \textbf{pin}gues e\textbf{ó}rum,~* et eléctos Israël \textit{im}\textit{pe}\textbf{dí}vit.}
\versus{In ómnibus his pecca\textbf{vé}runt \textbf{a}dhuc:~* et non credidérunt in mirabí\textit{li}\textit{bus} \textbf{e}jus.}
\versus{Et defecérunt in vanitáte \textbf{di}es e\textbf{ó}rum:~* et anni eórum cum festi\textit{na}\textit{ti}\textbf{ó}ne.}
\versus{Cum occíderet eos, quæ\textbf{ré}bant \textbf{e}um:~* et revertebántur, et dilúculo venié\textit{bant} \textit{ad} \textbf{e}um.}
\versus{Et rememoráti sunt quia Deus adjútor \textbf{est} e\textbf{ó}rum:~* et Deus excélsus redém\textit{ptor} \textit{e}\textbf{ó}\textbf{rum} est.}
\versus{Et dilexérunt eum in \textbf{o}re \textbf{su}o,~* et lingua sua mentí\textit{ti} \textit{sunt} \textbf{e}i.}
\versus{Cor autem eórum non erat \textbf{re}ctum cum \textbf{e}o:~* nec fidéles hábiti sunt in testa\textit{mén}\textit{to} \textbf{e}jus.}
\versus{Ipse autem est miséricors, et propítius fiet pec\textbf{cá}tis e\textbf{ó}rum:~* et non di\textit{spér}\textit{det} \textbf{e}os.}
\versus{Et abundávit ut avérteret \textbf{i}ram \textbf{su}am:~* et non accéndit omnem \textit{i}\textit{ram} \textbf{su}am:}
\versus{Et recordátus est \textbf{qui}a \textbf{ca}ro sunt:~* spíritus vadens \textit{et} \textit{non} \textbf{ré}\textbf{di}ens.}
\versus{Quóties exacerbavérunt eum \textbf{in} de\textbf{sér}to,~* in iram concitavérunt eum in \textit{i}\textit{na}\textbf{quó}so?}
\versus{Et convérsi sunt, et tenta\textbf{vé}runt \textbf{De}um:~* et Sanctum Israël exa\textit{cer}\textit{ba}\textbf{vé}runt.}
\versus{Non sunt recordáti \textbf{ma}nus \textbf{e}jus,~* die qua redémit eos de manu \textit{tri}\textit{bu}\textbf{lán}tis.}
\versus{Sicut pósuit in Ægýpto \textbf{si}gna \textbf{su}a,~* et prodígia sua in \textit{cam}\textit{po} \textbf{Tá}\textbf{ne}os.}
\versus{Et convértit in sánguinem flúmi\textbf{na} e\textbf{ó}rum:~* et imbres eó\textit{rum}, \textit{ne} \textbf{bí}\textbf{be}rent.}
\versus{Misit in eos cœnomyíam, et co\textbf{mé}dit \textbf{e}os:~* et ranam, et dispér\textit{di}\textit{dit} \textbf{e}os.}
\versus{Et dedit ærúgini \textbf{fru}ctus e\textbf{ó}rum:~* et labóres eó\textit{rum} \textit{lo}\textbf{cú}stæ.}
\versus{Et occídit in grándine víne\textbf{as} e\textbf{ó}rum:~* et moros eórum \textit{in} \textit{pru}\textbf{í}na.}
\versus{Et trádidit grándini ju\textbf{mén}ta e\textbf{ó}rum:~* et possessiónem e\textit{ó}\textit{rum} \textbf{i}gni.}
\versus{Misit in eos iram indignati\textbf{ó}nis \textbf{su}æ:~* indignatiónem, et iram, et tribulatiónem: immissiónes per án\textit{ge}\textit{los} \textbf{ma}los.}
\versus{Viam fecit sémitæ iræ suæ, non pepércit a morte ani\textbf{má}bus e\textbf{ó}rum:~* et juménta eórum in mor\textit{te} \textit{con}\textbf{clú}sit.}
\versus{Et percússit omne primogénitum in \textbf{ter}ra Æ\textbf{gýp}ti:~* primítias omnis labóris eórum in taber\textit{ná}\textit{cu}\textbf{lis} Cham.}
\versus{Et ábstulit sicut oves \textbf{pó}pulum \textbf{su}um:~* et perdúxit eos tamquam gregem \textit{in} \textit{de}\textbf{sér}to.}
\versus{Et dedúxit eos in spe, et non \textbf{ti}mu\textbf{é}runt:~* et inimícos eórum opé\textit{ru}\textit{it} \textbf{ma}re.}
\versus{Et indúxit eos in montem sanctificati\textbf{ó}nis \textbf{su}æ:~* montem, quem acquisívit déx\textit{te}\textit{ra} \textbf{e}jus.}
\versus{Et ejécit a fácie e\textbf{ó}rum \textbf{Gen}tes:~* et sorte divísit eis terram in funículo distri\textit{bu}\textit{ti}\textbf{ó}nis.}
\versus{Et habitáre fecit in tabernácu\textbf{lis} e\textbf{ó}rum:~* \textit{tri}\textit{bus} \textbf{Is}\textbf{ra}ël.}
\versus{Et tentavérunt, et exacerbavérunt \textbf{De}um ex\textbf{cél}sum:~* et testimónia ejus non cu\textit{sto}\textit{di}\textbf{é}runt.}
\versus{Et avertérunt se, et non serva\textbf{vé}runt \textbf{pa}ctum:~* quemádmodum patres eórum convérsi sunt in \textit{ar}\textit{cum} \textbf{pra}vum.}
\versus{In iram concitavérunt eum in \textbf{cól}libus \textbf{su}is:~* et in sculptílibus suis ad æmulatiónem eum pro\textit{vo}\textit{ca}\textbf{vé}runt.}
\versus{Audívit \textbf{De}us, et \textbf{spre}vit:~* et ad níhilum redégit \textit{val}\textit{de} \textbf{Is}\textbf{ra}ël.}
\versus{Et répulit taber\textbf{ná}culum \textbf{Si}lo:~* tabernáculum suum, ubi habitávit \textit{in} \textit{ho}\textbf{mí}\textbf{ni}bus.}
\versus{Et trádidit in captivitátem vir\textbf{tú}tem e\textbf{ó}rum:~* et pulchritúdinem eórum in manus \textit{i}\textit{ni}\textbf{mí}ci.}
\versus{Et conclúsit in gládio \textbf{pó}pulum \textbf{su}um:~* et hereditátem \textit{su}\textit{am} \textbf{spre}vit.}
\versus{Júvenes eórum co\textbf{mé}dit \textbf{i}gnis:~* et vírgines eórum non sunt \textit{la}\textit{men}\textbf{tá}tæ.}
\versus{Sacerdótes eórum in gládio \textbf{ce}ci\textbf{dé}runt:~* et víduæ eórum non \textit{plo}\textit{ra}\textbf{bán}tur.}
\versus{Et excitátus est tamquam \textbf{dór}miens \textbf{Dó}minus:~* tamquam potens crapulá\textit{tus} \textit{a} \textbf{vi}no.}
\versus{Et percússit inimícos suos in po\textbf{ste}ri\textbf{ó}ra:~* oppróbrium sempitérnum \textit{de}\textit{dit} \textbf{il}lis.}
\versus{Et répulit taber\textbf{ná}culum \textbf{Jo}seph:~* et tribum Ephraim \textit{non} \textit{e}\textbf{lé}git.}
\versus{Sed elégit \textbf{tri}bum \textbf{Ju}da,~* montem Sion \textit{quem} \textit{di}\textbf{lé}xit.}
\versus{Et ædificávit sicut unicórnium sanctifícium \textbf{su}um in \textbf{ter}ra,~* quam fundá\textit{vit} \textit{in} \textbf{sǽ}\textbf{cu}la.}
\versus{Et elégit David, servum suum, et sústulit eum de \textbf{gré}gibus \textbf{ó}vium:~* de post fœtántes ac\textit{cé}\textit{pit} \textbf{e}um,}
\versus{Páscere Jacob, \textbf{ser}vum \textbf{su}um,~* et Israël, heredi\textit{tá}\textit{tem} \textbf{su}am:}
\versus{Et pavit eos in innocéntia \textbf{cor}dis \textbf{su}i:~* et in intelléctibus mánuum suárum de\textit{dú}\textit{xit} \textbf{e}os.}
