\versus{Qui regis Isra\textit{ël}, \textit{in}\textbf{tén}de:~* qui dedúcis velut ovem \textbf{Jo}seph.}
\versus{Qui sedes \textit{su}\textit{per} \textbf{Ché}rubim:~* manifestáre coram Ephraim, Bénjamin, et Ma\textbf{nás}se.}
\versus{Excita poténtiam tu\textit{am}, \textit{et} \textbf{ve}ni:~* ut salvos fáci\textbf{as} nos.}
\versus{De\textit{us}, \textit{con}\textbf{vér}te nos:~* et osténde fáciem tuam, et salvi \textbf{é}rimus.}
\versus{Dómine, De\textit{us} \textit{vir}\textbf{tú}tum,~* quoúsque irascéris super oratiónem servi \textbf{tu}i?}
\versus{Cibábis nos pane \textit{la}\textit{cri}\textbf{má}rum:~* et potum dabis nobis in lácrimis in men\textbf{sú}ra?}
\versus{Posuísti nos in contradictiónem vi\textit{cí}\textit{nis} \textbf{no}stris:~* et inimíci nostri subsanna\textbf{vé}runt nos.}
\versus{Deus virtú\textit{tum}, \textit{con}\textbf{vér}te nos:~* et osténde fáciem tuam, et salvi \textbf{é}rimus.}
\versus{Víneam de Ægýpto \textit{tran}\textit{stu}\textbf{lí}sti:~* ejecísti Gentes, et plantásti \textbf{e}am.}
\versus{Dux itíneris fuísti in con\textit{spé}\textit{ctu} \textbf{e}jus:~* plantásti radíces ejus, et implévit \textbf{ter}ram.}
\versus{Opéruit montes \textit{um}\textit{bra} \textbf{e}jus:~* et arbústa ejus cedros \textbf{De}i.}
\versus{Exténdit pálmites suos us\textit{que} \textit{ad} \textbf{ma}re:~* et usque ad flumen propágines \textbf{e}jus.}
\versus{Ut quid destruxísti macé\textit{ri}\textit{am} \textbf{e}jus:~* et vindémiant eam omnes, qui prætergrediúntur \textbf{vi}am?}
\versus{Exterminávit eam a\textit{per} \textit{de} \textbf{sil}va:~* et singuláris ferus depástus est \textbf{e}am.}
\versus{Deus virtú\textit{tum}, \textit{con}\textbf{vér}tere:~* réspice de cælo, et vide, et vísita víneam \textbf{i}stam.}
\versus{Et pérfice eam, quam plantávit déx\textit{te}\textit{ra} \textbf{tu}a:~* et super fílium hóminis, quem confirmásti \textbf{ti}bi.}
\versus{Incénsa igni, \textit{et} \textit{suf}\textbf{fós}sa:~* ab increpatióne vultus tui pe\textbf{rí}bunt.}
\versus{Fiat manus tua super virum déx\textit{te}\textit{ræ} \textbf{tu}æ:~* et super fílium hóminis quem confirmásti \textbf{ti}bi.}
\versus{Et non discédimus a te, vi\textit{vi}\textit{fi}\textbf{cá}bis nos:~* et nomen tuum invo\textbf{cá}bimus.}
\versus{Dómine, Deus virtú\textit{tum}, \textit{con}\textbf{vér}te nos:~* et osténde fáciem tuam, et salvi \textbf{é}rimus.}
