\versus{Quam bonus \textbf{Is}raël \textbf{De}us,~* his, qui \textbf{re}cto sunt \textbf{cor}de!}
\versus{Mei autem pene \textbf{mo}ti sunt \textbf{pe}des:~* pene effúsi sunt \textbf{gres}sus \textbf{me}i.}
\versus{Quia zelávi \textbf{su}per i\textbf{ní}quos,~* pacem pecca\textbf{tó}rum \textbf{vi}dens.}
\versus{Quia non est respéctus \textbf{mor}ti e\textbf{ó}rum:~* et firmaméntum in \textbf{pla}ga e\textbf{ó}rum.}
\versus{In labóre \textbf{hó}minum \textbf{non} sunt:~* et cum homínibus non fla\textbf{gel}la\textbf{bún}tur:}
\versus{Ideo ténuit \textbf{e}os su\textbf{pér}bia,~* opérti sunt iniquitáte et impie\textbf{tá}te \textbf{su}a.}
\versus{Pródiit quasi ex ádipe iníqui\textbf{tas} e\textbf{ó}rum:~* transiérunt in af\textbf{fé}ctum \textbf{cor}dis.}
\versus{Cogitavérunt, et locúti \textbf{sunt} ne\textbf{quí}tiam:~* iniquitátem in ex\textbf{cél}so lo\textbf{cú}ti sunt.}
\versus{Posuérunt in \textbf{cæ}lum os \textbf{su}um:~* et lingua eórum tran\textbf{sí}vit in \textbf{ter}ra.}
\versus{Ideo convertétur \textbf{pó}pulus \textbf{me}us hic:~* et dies pleni inveni\textbf{én}tur in \textbf{e}is.}
\versus{Et dixérunt: Quómo\textbf{do} scit \textbf{De}us,~* et si est sciéntia \textbf{in} ex\textbf{cél}so?}
\versus{Ecce ipsi peccatóres, et abun\textbf{dán}tes in \textbf{sǽ}culo,~* obtinu\textbf{é}runt di\textbf{ví}tias.}
\versus{Et dixi: Ergo sine causa justifi\textbf{cá}vi cor \textbf{me}um,~* et lavi inter innocéntes \textbf{ma}nus \textbf{me}as.}
\versus{Et fui flagellátus \textbf{to}ta \textbf{di}e,~* et castigátio mea in \textbf{ma}tu\textbf{tí}nis.}
\versus{Si di\textbf{cé}bam: Nar\textbf{rá}bo sic:~* ecce natiónem filiórum tuórum \textbf{re}pro\textbf{bá}vi.}
\versus{Existimábam ut co\textbf{gnó}sce\textbf{rem} hoc,~* \textbf{la}bor est \textbf{an}te me.}
\versus{Donec intrem in Sanctu\textbf{á}rium \textbf{De}i:~* et intélligam in novíssi\textbf{mis} e\textbf{ó}rum.}
\versus{Verúmtamen propter dolos posu\textbf{í}sti \textbf{e}is:~* dejecísti eos dum al\textbf{le}va\textbf{rén}tur.}
\versus{Quómodo facti sunt in desolatiónem, súbito \textbf{de}fe\textbf{cé}runt:~* periérunt propter iniqui\textbf{tá}tem \textbf{su}am.}
\versus{Velut sómnium sur\textbf{gén}tium, \textbf{Dó}mine,~* in civitáte tua imáginem ipsórum ad \textbf{ní}hilum \textbf{ré}diges.}
\versus{Quia inflammátum est cor meum, et renes mei \textbf{com}mu\textbf{tá}ti sunt:~* et ego ad níhilum redáctus sum, \textbf{et} ne\textbf{scí}vi.}
\versus{Ut juméntum \textbf{fa}ctus sum \textbf{a}pud te:~* et ego \textbf{sem}per \textbf{te}cum.}
\versus{Tenuísti manum déxteram meam:~† et in voluntáte tua \textbf{de}du\textbf{xí}sti me,~* et cum glória \textbf{su}sce\textbf{pí}sti me.}
\versus{Quid enim mihi \textbf{est} in \textbf{cæ}lo?~* et a te quid vólui \textbf{su}per \textbf{ter}ram?}
\versus{Defécit caro mea, \textbf{et} cor \textbf{me}um:~* Deus cordis mei, et pars mea Deus \textbf{in} æ\textbf{tér}num.}
\versus{Quia ecce, qui elóngant se a \textbf{te}, pe\textbf{rí}bunt:~* perdidísti omnes, qui forni\textbf{cán}tur \textbf{abs} te.}
\versus{Mihi autem adhærére \textbf{De}o \textbf{bo}num est:~* pónere in Dómino \textbf{De}o spem \textbf{me}am:}
\versus{Ut annúntiem omnes prædicati\textbf{ó}nes \textbf{tu}as,~* in portis \textbf{fí}liæ \textbf{Si}on.}
