\versus{Confundántur, et defíciant detrahéntes á\textit{ni}\textit{mæ} \textbf{me}æ:~* operiántur confusióne et pudóre, qui quærunt mala \textbf{mi}hi.}
\versus{Ego autem sem\textit{per} \textit{spe}\textbf{rá}bo:~* et adjíciam super omnem laudem \textbf{tu}am.}
\versus{Os meum annuntiábit justí\textit{ti}\textit{am} \textbf{tu}am:~* tota die salutáre \textbf{tu}um.}
\versus{Quóniam non cognóvi litteratúram,~† introíbo in potén\textit{ti}\textit{as} \textbf{Dó}mini:~* Dómine, memorábor justítiæ tuæ so\textbf{lí}us.}
\versus{Deus, docuísti me a juven\textit{tú}\textit{te} \textbf{me}a:~* et usque nunc pronuntiábo mirabília \textbf{tu}a.}
\versus{Et usque in sené\textit{ctam} \textit{et} \textbf{sé}nium:~* Deus, ne dere\textbf{lín}quas me,}
\versus{Donec annúntiem brá\textit{chi}\textit{um} \textbf{tu}um~* generatióni omni, quæ ven\textbf{tú}ra est:}
\versus{Poténtiam tuam, et justítiam tuam, Deus,~† usque in altíssima, quæ fecí\textit{sti} \textit{ma}\textbf{gná}lia:~* Deus, quis símilis \textbf{ti}bi?}
\versus{Quantas ostendísti mihi tribulatiónes multas et malas:~† et convérsus vi\textit{vi}\textit{fi}\textbf{cá}sti me:~* et de abýssis terræ íterum redu\textbf{xí}sti me:}
\versus{Multiplicásti magnificén\textit{ti}\textit{am} \textbf{tu}am:~* et convérsus consolátus \textbf{es} me.}
\versus{Nam et ego confitébor tibi in vasis psalmi veri\textit{tá}\textit{tem} \textbf{tu}am:~* Deus, psallam tibi in cíthara, Sanctus \textbf{Is}raël.}
\versus{Exsultábunt lábia mea cum cantá\textit{ve}\textit{ro} \textbf{ti}bi:~* et ánima mea, quam rede\textbf{mí}sti.}
\versus{Sed et lingua mea tota die meditábitur justí\textit{ti}\textit{am} \textbf{tu}am:~* cum confúsi et revériti fúerint, qui quærunt mala \textbf{mi}hi.}
