\versus{Voce mea ad Dóminum \textit{cla}\textbf{má}vi:~* voce mea ad Deum, et in\textit{tén}\textit{dit} \textbf{mi}hi.}
\versus{In die tribulatiónis meæ Deum exquisívi,~† mánibus meis nocte con\textit{tra} \textbf{e}um:~* et non \textit{sum} \textit{de}\textbf{cép}tus.}
\versus{Rénuit consolári ánima mea:~† memor fui Dei, et delectátus sum, et exer\textit{ci}\textbf{tá}tus sum:~* et defécit spí\textit{ri}\textit{tus} \textbf{me}us.}
\versus{Anticipavérunt vigílias ócu\textit{li} \textbf{me}i:~* turbátus sum, et non \textit{sum} \textit{lo}\textbf{cú}tus.}
\versus{Cogitávi dies \textit{an}\textbf{tí}quos:~* et annos ætérnos in \textit{men}\textit{te} \textbf{há}bui.}
\versus{Et meditátus sum nocte cum cor\textit{de} \textbf{me}o,~* et exercitábar, et scopébam spí\textit{ri}\textit{tum} \textbf{me}um.}
\versus{Numquid in ætérnum projíci\textit{et} \textbf{De}us:~* aut non appónet ut complacíti\textit{or} \textit{sit} \textbf{a}dhuc?}
\versus{Aut in finem misericórdiam suam \textit{ab}\textbf{scín}det,~* a generatióne in gene\textit{ra}\textit{ti}\textbf{ó}nem?}
\versus{Aut obliviscétur miseré\textit{ri} \textbf{De}us:~* aut continébit in ira sua misericór\textit{di}\textit{as} \textbf{su}as?}
\versus{Et dixi: \textit{Nunc} \textbf{cœ}pi:~* hæc mutátio déxte\textit{ræ} \textit{Ex}\textbf{cél}si.}
\versus{Memor fui ópe\textit{rum} \textbf{Dó}mini:~* quia memor ero ab inítio mirabíli\textit{um} \textit{tu}\textbf{ó}rum.}
\versus{Et meditábor in ómnibus opéri\textit{bus} \textbf{tu}is:~* et in adinventiónibus tuis \textit{e}\textit{xer}\textbf{cé}bor.}
\versus{Deus, in sancto via tua:~† quis Deus magnus sicut De\textit{us} \textbf{no}ster?~* tu es Deus qui facis \textit{mi}\textit{ra}\textbf{bí}lia.}
\versus{Notam fecísti in pópulis virtú\textit{tem} \textbf{tu}am:~* redemísti in bráchio tuo pópulum tuum fílios Ja\textit{cob} \textit{et} \textbf{Jo}seph.}
\versus{Vidérunt te aquæ, Deus, vidérunt \textit{te} \textbf{a}quæ:~* et timuérunt et turbátæ \textit{sunt} \textit{a}\textbf{býs}si.}
\versus{Multitúdo sónitus \textit{a}\textbf{quá}rum:~* vocem de\textit{dé}\textit{runt} \textbf{nu}bes.}
\versus{Etenim sagíttæ tu\textit{æ} \textbf{trán}seunt:~* vox tonítrui tu\textit{i} \textit{in} \textbf{ro}ta.}
\versus{Illuxérunt coruscatiónes tuæ or\textit{bi} \textbf{ter}ræ:~* commóta est, et contré\textit{mu}\textit{it} \textbf{ter}ra.}
\versus{In mari via tua, et sémitæ tuæ in a\textit{quis} \textbf{mul}tis:~* et vestígia tua non \textit{co}\textit{gno}\textbf{scén}tur.}
\versus{Deduxísti sicut oves pópu\textit{lum} \textbf{tu}um,~* in manu Móy\textit{si} \textit{et} \textbf{A}aron.}
