\versus{Deus, judícium \textit{tu}\textit{um} \textbf{re}gi da:~* et justítiam tuam \textit{fí}\textit{li}\textit{o} \textbf{re}gis.}
\versus{Judicáre pópulum tuum \textit{in} \textit{ju}\textbf{stí}tia,~* et páuperes tu\textit{os} \textit{in} \textit{ju}\textbf{dí}cio.}
\versus{Suscípiant montes \textit{pa}\textit{cem} \textbf{pó}pulo:~* et \textit{col}\textit{les} \textit{ju}\textbf{stí}tiam.}
\versus{Judicábit páuperes pópuli, et salvos fáciet fí\textit{li}\textit{os} \textbf{páu}perum:~* et humiliábit ca\textit{lum}\textit{ni}\textit{a}\textbf{tó}rem.}
\versus{Et permanébit cum sole, et \textit{an}\textit{te} \textbf{lu}nam,~* in generatióne et ge\textit{ne}\textit{ra}\textit{ti}\textbf{ó}nem.}
\versus{Descéndet sicut plúvi\textit{a} \textit{in} \textbf{vel}lus:~* et sicut stillicídia stillánti\textit{a} \textit{su}\textit{per} \textbf{ter}ram.}
\versus{Oriétur in diébus ejus justítia, et abundán\textit{ti}\textit{a} \textbf{pa}cis:~* donec au\textit{fe}\textit{rá}\textit{tur} \textbf{lu}na.}
\versus{Et dominábitur a mari us\textit{que} \textit{ad} \textbf{ma}re:~* et a flúmine usque ad términos \textit{or}\textit{bis} \textit{ter}\textbf{rá}rum.}
\versus{Coram illo próci\textit{dent} \textit{Æ}\textbf{thí}opes:~* et inimíci e\textit{jus} \textit{ter}\textit{ram} \textbf{lin}gent.}
\versus{Reges Tharsis, et ínsulæ mú\textit{ne}\textit{ra} \textbf{óf}ferent:~* reges Arabum et Saba \textit{do}\textit{na} \textit{ad}\textbf{dú}cent.}
\versus{Et adorábunt eum omnes \textit{re}\textit{ges} \textbf{ter}ræ:~* omnes Gentes \textit{sér}\textit{vi}\textit{ent} \textbf{e}i:}
\versus{Quia liberábit páuperem \textit{a} \textit{po}\textbf{tén}te:~* et páuperem, cui non \textit{e}\textit{rat} \textit{ad}\textbf{jú}tor.}
\versus{Parcet páupe\textit{ri} \textit{et} \textbf{í}nopi:~* et ánimas páupe\textit{rum} \textit{sal}\textit{vas} \textbf{fá}ciet.}
\versus{Ex usúris et iniquitáte rédimet áni\textit{mas} \textit{e}\textbf{ó}rum:~* et honorábile nomen eó\textit{rum} \textit{co}\textit{ram} \textbf{il}lo.}
\versus{Et vivet, et dábitur ei de auro Arábiæ,~† et adorábunt de \textit{i}\textit{pso} \textbf{sem}per:~* tota die be\textit{ne}\textit{dí}\textit{cent} \textbf{e}i.}
\versus{Et erit firmaméntum in terra in summis móntium,~† superextollétur super Líbanum \textit{fru}\textit{ctus} \textbf{e}jus:~* et florébunt de civitáte si\textit{cut} \textit{fe}\textit{num} \textbf{ter}ræ.}
\versus{Sit nomen ejus benedí\textit{ctum} \textit{in} \textbf{sǽ}cula:~* ante solem pérma\textit{net} \textit{no}\textit{men} \textbf{e}jus.}
\versus{Et benedicéntur in ipso omnes \textit{tri}\textit{bus} \textbf{ter}ræ:~* omnes Gentes magni\textit{fi}\textit{cá}\textit{bunt} \textbf{e}um.}
\versus{Benedíctus Dóminus, \textit{De}\textit{us} \textbf{Is}raël,~* qui facit mira\textit{bí}\textit{li}\textit{a} \textbf{so}lus.}
\versus{Et benedíctum nomen majestátis ejus \textit{in} \textit{æ}\textbf{tér}num:~* et replébitur majestáte ejus omnis ter\textit{ra}: \textit{fi}\textit{at}, \textbf{fi}at.}
