\versus{In te, Dómine, sperávi, non confúndar \textit{in} \textit{æ}\textbf{tér}num:~* in justítia tua líbera me, \textit{et} \textit{é}\textit{ri}\textbf{pe} me.}
\versus{Inclína ad me \textit{au}\textit{rem} \textbf{tu}am,~* \textit{et} \textbf{sal}\textbf{va} me.}
\versus{Esto mihi in Deum protectórem, et in lo\textit{cum} \textit{mu}\textbf{ní}tum:~* ut \textit{sal}\textit{vum} \textit{me} \textbf{fá}\textbf{ci}as.}
\versus{Quóniam firma\textit{mén}\textit{tum} \textbf{me}um,~* et refúgi\textit{um} \textit{me}\textit{um} \textbf{es} tu.}
\versus{Deus meus, éripe me de manu \textit{pec}\textit{ca}\textbf{tó}ris,~* et de manu contra legem agén\textit{tis} \textit{et} \textit{i}\textbf{ní}qui:}
\versus{Quóniam tu es patiéntia \textit{me}\textit{a}, \textbf{Dó}mine:~* Dómine, spes mea a ju\textit{ven}\textit{tú}\textit{te} \textbf{me}a.}
\versus{In te confirmátus \textit{sum} \textit{ex} \textbf{ú}tero:~* de ventre matris meæ tu es \textit{pro}\textit{té}\textit{ctor} \textbf{me}us.}
\versus{In te cantátio mea semper:~† tamquam prodígium fa\textit{ctus} \textit{sum} \textbf{mul}tis:~* et tu \textit{ad}\textit{jú}\textit{tor} \textbf{for}tis.}
\versus{Repleátur os meum laude, ut cantem gló\textit{ri}\textit{am} \textbf{tu}am:~* tota die magni\textit{tú}\textit{di}\textit{nem} \textbf{tu}am.}
\versus{Ne projícias me in témpore \textit{se}\textit{ne}\textbf{ctú}tis:~* cum defécerit virtus mea, \textit{ne} \textit{de}\textit{re}\textbf{lín}\textbf{quas} me.}
\versus{Quia dixérunt inimíci \textit{me}\textit{i} \textbf{mi}hi:~* et qui custodiébant ánimam meam, consílium fe\textit{cé}\textit{runt} \textit{in} \textbf{u}num.}
\versus{Dicéntes: Deus derelíquit eum,~† persequímini, et comprehén\textit{di}\textit{te} \textbf{e}um:~* quia non \textit{est} \textit{qui} \textit{e}\textbf{rí}\textbf{pi}at.}
\versus{Deus ne elon\textit{gé}\textit{ris} \textbf{a} me:~* Deus meus, in auxíli\textit{um} \textit{me}\textit{um} \textbf{ré}\textbf{spi}ce.}
\versus{Confundántur, et defíciant detrahéntes á\textit{ni}\textit{mæ} \textbf{me}æ:~* operiántur confusióne et pudóre, qui quæ\textit{runt} \textit{ma}\textit{la} \textbf{mi}hi.}
\versus{Ego autem sem\textit{per} \textit{spe}\textbf{rá}bo:~* et adjíciam super om\textit{nem} \textit{lau}\textit{dem} \textbf{tu}am.}
\versus{Os meum annuntiábit justí\textit{ti}\textit{am} \textbf{tu}am:~* tota die sa\textit{lu}\textit{tá}\textit{re} \textbf{tu}um.}
\versus{Quóniam non cognóvi litteratúram,~† introíbo in potén\textit{ti}\textit{as} \textbf{Dó}mini:~* Dómine, memorábor justítiæ \textit{tu}\textit{æ} \textit{so}\textbf{lí}us.}
\versus{Deus, docuísti me a juven\textit{tú}\textit{te} \textbf{me}a:~* et usque nunc pronuntiábo mira\textit{bí}\textit{li}\textit{a} \textbf{tu}a.}
\versus{Et usque in sené\textit{ctam} \textit{et} \textbf{sé}nium:~* Deus, \textit{ne} \textit{de}\textit{re}\textbf{lín}\textbf{quas} me,}
\versus{Donec annúntiem brá\textit{chi}\textit{um} \textbf{tu}um~* generatióni om\textit{ni}, \textit{quæ} \textit{ven}\textbf{tú}\textbf{ra} est:}
\versus{Poténtiam tuam, et justítiam tuam, Deus,~† usque in altíssima, quæ fecí\textit{sti} \textit{ma}\textbf{gná}lia:~* Deus, quis \textit{sí}\textit{mi}\textit{lis} \textbf{ti}bi?}
\versus{Quantas ostendísti mihi tribulatiónes multas et malas:~† et convérsus vi\textit{vi}\textit{fi}\textbf{cá}sti me:~* et de abýssis terræ íte\textit{rum} \textit{re}\textit{du}\textbf{xí}\textbf{sti} me:}
\versus{Multiplicásti magnificén\textit{ti}\textit{am} \textbf{tu}am:~* et convérsus con\textit{so}\textit{lá}\textit{tus} \textbf{es} me.}
\versus{Nam et ego confitébor tibi in vasis psalmi veri\textit{tá}\textit{tem} \textbf{tu}am:~* Deus, psallam tibi in cítha\textit{ra}, \textit{San}\textit{ctus} \textbf{Is}\textbf{ra}ël.}
\versus{Exsultábunt lábia mea cum cantá\textit{ve}\textit{ro} \textbf{ti}bi:~* et ánima mea, \textit{quam} \textit{re}\textit{de}\textbf{mí}sti.}
\versus{Sed et lingua mea tota die meditábitur justí\textit{ti}\textit{am} \textbf{tu}am:~* cum confúsi et revériti fúerint, qui quæ\textit{runt} \textit{ma}\textit{la} \textbf{mi}hi.}
