\versus{Deus, judícium \textbf{tu}um \textbf{re}\textbf{gi} da:~* et justítiam tuam \textbf{fí}lio \textbf{re}gis.}
\versus{Judicáre pópulum tuum \textbf{in} ju\textbf{stí}\textbf{ti}a,~* et páuperes tuos \textbf{in} ju\textbf{dí}cio.}
\versus{Suscípiant montes \textbf{pa}cem \textbf{pó}\textbf{pu}lo:~* et \textbf{col}les ju\textbf{stí}tiam.}
\versus{Judicábit páuperes pópuli, et salvos fáciet \textbf{fí}lios \textbf{páu}\textbf{pe}rum:~* et humiliábit calum\textbf{ni}a\textbf{tó}rem.}
\versus{Et permanébit cum sole, et \textbf{an}te \textbf{lu}nam,~* in generatióne et gene\textbf{ra}ti\textbf{ó}nem.}
\versus{Descéndet sicut plúvi\textbf{a} in \textbf{vel}lus:~* et sicut stillicídia stillántia \textbf{su}per \textbf{ter}ram.}
\versus{Oriétur in diébus ejus justítia, et abun\textbf{dán}tia \textbf{pa}cis:~* donec aufe\textbf{rá}tur \textbf{lu}na.}
\versus{Et dominábitur a mari \textbf{us}que ad \textbf{ma}re:~* et a flúmine usque ad términos \textbf{or}bis ter\textbf{rá}rum.}
\versus{Coram illo próci\textbf{dent} Æ\textbf{thí}\textbf{o}pes:~* et inimíci ejus \textbf{ter}ram \textbf{lin}gent.}
\versus{Reges Tharsis, et ínsulæ \textbf{mú}nera \textbf{óf}\textbf{fe}rent:~* reges Arabum et Saba \textbf{do}na ad\textbf{dú}cent.}
\versus{Et adorábunt eum omnes \textbf{re}ges \textbf{ter}ræ:~* omnes Gentes \textbf{sér}vient \textbf{e}i:}
\versus{Quia liberábit páuperem \textbf{a} po\textbf{tén}te:~* et páuperem, cui non \textbf{e}rat ad\textbf{jú}tor.}
\versus{Parcet páupe\textbf{ri} et \textbf{í}\textbf{no}pi:~* et ánimas páuperum \textbf{sal}vas \textbf{fá}ciet.}
\versus{Ex usúris et iniquitáte rédimet áni\textbf{mas} e\textbf{ó}rum:~* et honorábile nomen eórum \textbf{co}ram \textbf{il}lo.}
\versus{Et vivet, et dábitur ei de auro Arábiæ,~† et adorábunt de \textbf{i}pso \textbf{sem}per:~* tota die bene\textbf{dí}cent \textbf{e}i.}
\versus{Et erit firmaméntum in terra in summis móntium,~† superextollétur super Líbanum \textbf{fru}ctus \textbf{e}jus:~* et florébunt de civitáte sicut \textbf{fe}num \textbf{ter}ræ.}
\versus{Sit nomen ejus bene\textbf{dí}ctum in \textbf{sǽ}\textbf{cu}la:~* ante solem pérmanet \textbf{no}men \textbf{e}jus.}
\versus{Et benedicéntur in ipso omnes \textbf{tri}bus \textbf{ter}ræ:~* omnes Gentes magnifi\textbf{cá}bunt \textbf{e}um.}
\versus{Benedíctus Dóminus, \textbf{De}us \textbf{Is}\textbf{ra}ël,~* qui facit mira\textbf{bí}lia \textbf{so}lus.}
\versus{Et benedíctum nomen majestátis ejus \textbf{in} æ\textbf{tér}num:~* et replébitur majestáte ejus omnis terra: \textbf{fi}at, \textbf{fi}at.}
