\versus{Atténdite, pópule meus, \textit{le}\textit{gem} \textbf{me}am:~* inclináte aurem vestram in ver\textit{ba} \textit{o}\textit{ris} \textbf{me}i.}
\versus{Apériam in parábo\textit{lis} \textit{os} \textbf{me}um:~* loquar propositió\textit{nes} \textit{ab} \textit{i}\textbf{ní}\textbf{ti}o.}
\versus{Quanta audívimus et cognó\textit{vi}\textit{mus} \textbf{e}a:~* et patres nostri nar\textit{ra}\textit{vé}\textit{runt} \textbf{no}bis.}
\versus{Non sunt occultáta a fíli\textit{is} \textit{e}\textbf{ó}rum:~* in genera\textit{ti}\textit{ó}\textit{ne} \textbf{ál}\textbf{te}ra.}
\versus{Narrántes laudes Dómini, et vir\textit{tú}\textit{tes} \textbf{e}jus:~* et mirabília \textit{e}\textit{jus}, \textit{quæ} \textbf{fe}cit.}
\versus{Et suscitávit testimóni\textit{um} \textit{in} \textbf{Ja}cob:~* et legem pó\textit{su}\textit{it} \textit{in} \textbf{Is}\textbf{ra}ël.}
\versus{Quanta mandávit pátribus nostris nota fácere ea fí\textit{li}\textit{is} \textbf{su}is:~* ut cognóscat gene\textit{rá}\textit{ti}\textit{o} \textbf{ál}\textbf{te}ra.}
\versus{Fílii qui nascéntur, \textit{et} \textit{ex}\textbf{súr}gent,~* et narrábunt \textit{fí}\textit{li}\textit{is} \textbf{su}is.}
\versus{Ut ponant in Deo spem suam, et non obliviscántur ó\textit{pe}\textit{rum} \textbf{De}i:~* et mandáta \textit{e}\textit{jus} \textit{ex}\textbf{quí}rant.}
\versus{Ne fiant sicut pa\textit{tres} \textit{e}\textbf{ó}rum:~* generátio pra\textit{va} \textit{et} \textit{e}\textbf{xá}\textbf{spe}rans.}
\versus{Generátio, quæ non diré\textit{xit} \textit{cor} \textbf{su}um:~* et non est créditus cum Deo \textit{spí}\textit{ri}\textit{tus} \textbf{e}jus.}
\versus{Fílii Ephrem intendéntes et mit\textit{tén}\textit{tes} \textbf{ar}cum:~* convérsi sunt \textit{in} \textit{di}\textit{e} \textbf{bel}li.}
\versus{Non custodiérunt testa\textit{mén}\textit{tum} \textbf{De}i:~* et in lege ejus nolué\textit{runt} \textit{am}\textit{bu}\textbf{lá}re.}
\versus{Et oblíti sunt benefa\textit{ctó}\textit{rum} \textbf{e}jus:~* et mirabílium ejus quæ \textit{o}\textit{stén}\textit{dit} \textbf{e}is.}
\versus{Coram pátribus eórum fecit mirabília in ter\textit{ra} \textit{Æ}\textbf{gýp}ti:~* \textit{in} \textit{cam}\textit{po} \textbf{Tá}\textbf{ne}os.}
\versus{Interrúpit mare, et per\textit{dú}\textit{xit} \textbf{e}os:~* et státuit aquas \textit{qua}\textit{si} \textit{in} \textbf{u}tre.}
\versus{Et dedúxit eos in nu\textit{be} \textit{di}\textbf{é}i:~* et tota nocte in illumina\textit{ti}\textit{ó}\textit{ne} \textbf{i}gnis.}
\versus{Interrúpit petram \textit{in} \textit{e}\textbf{ré}mo:~* et adaquávit eos velut in \textit{a}\textit{býs}\textit{so} \textbf{mul}ta.}
\versus{Et edúxit a\textit{quam} \textit{de} \textbf{pe}tra:~* et dedúxit tamquam \textit{flú}\textit{mi}\textit{na} \textbf{a}quas.}
\versus{Et apposuérunt adhuc pec\textit{cá}\textit{re} \textbf{e}i:~* in iram excitavérunt Excélsum \textit{in} \textit{i}\textit{na}\textbf{quó}so.}
\versus{Et tentavérunt Deum in cór\textit{di}\textit{bus} \textbf{su}is,~* ut péterent escas a\textit{ni}\textit{má}\textit{bus} \textbf{su}is.}
\versus{Et male locúti \textit{sunt} \textit{de} \textbf{De}o:~* dixérunt: Numquid póterit Deus paráre men\textit{sam} \textit{in} \textit{de}\textbf{sér}to?}
\versus{Quóniam percússit petram, et flu\textit{xé}\textit{runt} \textbf{a}quæ:~* et torréntes \textit{i}\textit{nun}\textit{da}\textbf{vé}runt.}
\versus{Numquid et panem pó\textit{te}\textit{rit} \textbf{da}re,~* aut paráre mensam \textit{pó}\textit{pu}\textit{lo} \textbf{su}o?}
\versus{Ideo audívit Dómi\textit{nus}, \textit{et} \textbf{dí}stulit:~* et ignis accénsus est in Jacob, et ira a\textit{scén}\textit{dit} \textit{in} \textbf{Is}\textbf{ra}ël.}
\versus{Quia non credidé\textit{runt} \textit{in} \textbf{De}o:~* nec speravérunt in sa\textit{lu}\textit{tá}\textit{ri} \textbf{e}jus:}
\versus{Et mandávit nú\textit{bi}\textit{bus} \textbf{dé}super:~* et jánuas \textit{cæ}\textit{li} \textit{a}\textbf{pé}\textbf{ru}it.}
\versus{Et pluit illis manna ad \textit{man}\textit{du}\textbf{cán}dum:~* et panem cæ\textit{li} \textit{de}\textit{dit} \textbf{e}is.}
\versus{Panem Angelórum mandu\textit{cá}\textit{vit} \textbf{ho}mo,~* cibária misit eis \textit{in} \textit{a}\textit{bun}\textbf{dán}\textbf{ti}a.}
\versus{Tránstulit Au\textit{strum} \textit{de} \textbf{cæ}lo:~* et indúxit in virtú\textit{te} \textit{su}\textit{a} \textbf{A}\textbf{fri}cum.}
\versus{Et pluit super eos sicut púl\textit{ve}\textit{rem} \textbf{car}nes:~* et sicut arénam maris volatí\textit{li}\textit{a} \textit{pen}\textbf{ná}ta.}
\versus{Et cecidérunt in médio castró\textit{rum} \textit{e}\textbf{ó}rum:~* circa taberná\textit{cu}\textit{la} \textit{e}\textbf{ó}rum.}
\versus{Et manducavérunt, et saturáti sunt nimis, et desidérium eórum át\textit{tu}\textit{lit} \textbf{e}is:~* non sunt fraudáti a desi\textit{dé}\textit{ri}\textit{o} \textbf{su}o.}
\versus{Adhuc escæ eórum erant in o\textit{re} \textit{i}\textbf{psó}rum:~* et ira Dei ascén\textit{dit} \textit{su}\textit{per} \textbf{e}os}
\versus{Et occídit pin\textit{gues} \textit{e}\textbf{ó}rum,~* et eléctos Isra\textit{ël} \textit{im}\textit{pe}\textbf{dí}vit.}
\versus{In ómnibus his pecca\textit{vé}\textit{runt} \textbf{a}dhuc:~* et non credidérunt in mira\textit{bí}\textit{li}\textit{bus} \textbf{e}jus.}
\versus{Et defecérunt in vanitáte di\textit{es} \textit{e}\textbf{ó}rum:~* et anni eórum cum fe\textit{sti}\textit{na}\textit{ti}\textbf{ó}ne.}
\versus{Cum occíderet eos, quæ\textit{ré}\textit{bant} \textbf{e}um:~* et revertebántur, et dilúculo veni\textit{é}\textit{bant} \textit{ad} \textbf{e}um.}
\versus{Et rememoráti sunt quia Deus adjútor \textit{est} \textit{e}\textbf{ó}rum:~* et Deus excélsus re\textit{dém}\textit{ptor} \textit{e}\textbf{ó}\textbf{rum} est.}
\versus{Et dilexérunt eum in \textit{o}\textit{re} \textbf{su}o,~* et lingua sua men\textit{tí}\textit{ti} \textit{sunt} \textbf{e}i.}
\versus{Cor autem eórum non erat re\textit{ctum} \textit{cum} \textbf{e}o:~* nec fidéles hábiti sunt in te\textit{sta}\textit{mén}\textit{to} \textbf{e}jus.}
\versus{Ipse autem est miséricors, et propítius fiet peccá\textit{tis} \textit{e}\textbf{ó}rum:~* et non \textit{di}\textit{spér}\textit{det} \textbf{e}os.}
\versus{Et abundávit ut avérteret \textit{i}\textit{ram} \textbf{su}am:~* et non accéndit om\textit{nem} \textit{i}\textit{ram} \textbf{su}am:}
\versus{Et recordátus est \textit{qui}\textit{a} \textbf{ca}ro sunt:~* spíritus va\textit{dens} \textit{et} \textit{non} \textbf{ré}\textbf{di}ens.}
\versus{Quóties exacerbavérunt eum \textit{in} \textit{de}\textbf{sér}to,~* in iram concitavérunt eum \textit{in} \textit{i}\textit{na}\textbf{quó}so?}
\versus{Et convérsi sunt, et tenta\textit{vé}\textit{runt} \textbf{De}um:~* et Sanctum Israël e\textit{xa}\textit{cer}\textit{ba}\textbf{vé}runt.}
\versus{Non sunt recordáti \textit{ma}\textit{nus} \textbf{e}jus,~* die qua redémit eos de ma\textit{nu} \textit{tri}\textit{bu}\textbf{lán}tis.}
\versus{Sicut pósuit in Ægýpto \textit{si}\textit{gna} \textbf{su}a,~* et prodígia sua \textit{in} \textit{cam}\textit{po} \textbf{Tá}\textbf{ne}os.}
\versus{Et convértit in sánguinem flúmi\textit{na} \textit{e}\textbf{ó}rum:~* et imbres e\textit{ó}\textit{rum}, \textit{ne} \textbf{bí}\textbf{be}rent.}
\versus{Misit in eos cœnomyíam, et co\textit{mé}\textit{dit} \textbf{e}os:~* et ranam, et di\textit{spér}\textit{di}\textit{dit} \textbf{e}os.}
\versus{Et dedit ærúgini fru\textit{ctus} \textit{e}\textbf{ó}rum:~* et labóres e\textit{ó}\textit{rum} \textit{lo}\textbf{cú}stæ.}
\versus{Et occídit in grándine víne\textit{as} \textit{e}\textbf{ó}rum:~* et moros eó\textit{rum} \textit{in} \textit{pru}\textbf{í}na.}
\versus{Et trádidit grándini jumén\textit{ta} \textit{e}\textbf{ó}rum:~* et possessiónem \textit{e}\textit{ó}\textit{rum} \textbf{i}gni.}
\versus{Misit in eos iram indignati\textit{ó}\textit{nis} \textbf{su}æ:~* indignatiónem, et iram, et tribulatiónem: immissiónes per \textit{án}\textit{ge}\textit{los} \textbf{ma}los.}
\versus{Viam fecit sémitæ iræ suæ, non pepércit a morte animá\textit{bus} \textit{e}\textbf{ó}rum:~* et juménta eórum in \textit{mor}\textit{te} \textit{con}\textbf{clú}sit.}
\versus{Et percússit omne primogénitum in ter\textit{ra} \textit{Æ}\textbf{gýp}ti:~* primítias omnis labóris eórum in ta\textit{ber}\textit{ná}\textit{cu}\textbf{lis} Cham.}
\versus{Et ábstulit sicut oves pó\textit{pu}\textit{lum} \textbf{su}um:~* et perdúxit eos tamquam gre\textit{gem} \textit{in} \textit{de}\textbf{sér}to.}
\versus{Et dedúxit eos in spe, et non \textit{ti}\textit{mu}\textbf{é}runt:~* et inimícos eórum o\textit{pé}\textit{ru}\textit{it} \textbf{ma}re.}
\versus{Et indúxit eos in montem sanctificati\textit{ó}\textit{nis} \textbf{su}æ:~* montem, quem acquisívit \textit{déx}\textit{te}\textit{ra} \textbf{e}jus.}
\versus{Et ejécit a fácie e\textit{ó}\textit{rum} \textbf{Gen}tes:~* et sorte divísit eis terram in funículo di\textit{stri}\textit{bu}\textit{ti}\textbf{ó}nis.}
\versus{Et habitáre fecit in tabernácu\textit{lis} \textit{e}\textbf{ó}rum:~* \textit{tri}\textit{bus} \textbf{Is}\textbf{ra}ël.}
\versus{Et tentavérunt, et exacerbavérunt De\textit{um} \textit{ex}\textbf{cél}sum:~* et testimónia ejus non \textit{cu}\textit{sto}\textit{di}\textbf{é}runt.}
\versus{Et avertérunt se, et non serva\textit{vé}\textit{runt} \textbf{pa}ctum:~* quemádmodum patres eórum convérsi sunt \textit{in} \textit{ar}\textit{cum} \textbf{pra}vum.}
\versus{In iram concitavérunt eum in cól\textit{li}\textit{bus} \textbf{su}is:~* et in sculptílibus suis ad æmulatiónem eum \textit{pro}\textit{vo}\textit{ca}\textbf{vé}runt.}
\versus{Audívit De\textit{us}, \textit{et} \textbf{spre}vit:~* et ad níhilum redé\textit{git} \textit{val}\textit{de} \textbf{Is}\textbf{ra}ël.}
\versus{Et répulit taberná\textit{cu}\textit{lum} \textbf{Si}lo:~* tabernáculum suum, ubi habitá\textit{vit} \textit{in} \textit{ho}\textbf{mí}\textbf{ni}bus.}
\versus{Et trádidit in captivitátem virtú\textit{tem} \textit{e}\textbf{ó}rum:~* et pulchritúdinem eórum in ma\textit{nus} \textit{i}\textit{ni}\textbf{mí}ci.}
\versus{Et conclúsit in gládio pó\textit{pu}\textit{lum} \textbf{su}um:~* et hereditá\textit{tem} \textit{su}\textit{am} \textbf{spre}vit.}
\versus{Júvenes eórum co\textit{mé}\textit{dit} \textbf{i}gnis:~* et vírgines eórum non \textit{sunt} \textit{la}\textit{men}\textbf{tá}tæ.}
\versus{Sacerdótes eórum in gládio \textit{ce}\textit{ci}\textbf{dé}runt:~* et víduæ eórum \textit{non} \textit{plo}\textit{ra}\textbf{bán}tur.}
\versus{Et excitátus est tamquam dór\textit{mi}\textit{ens} \textbf{Dó}minus:~* tamquam potens crapu\textit{lá}\textit{tus} \textit{a} \textbf{vi}no.}
\versus{Et percússit inimícos suos in po\textit{ste}\textit{ri}\textbf{ó}ra:~* oppróbrium sempitér\textit{num} \textit{de}\textit{dit} \textbf{il}lis.}
\versus{Et répulit taberná\textit{cu}\textit{lum} \textbf{Jo}seph:~* et tribum Ephra\textit{im} \textit{non} \textit{e}\textbf{lé}git.}
\versus{Sed elégit \textit{tri}\textit{bum} \textbf{Ju}da,~* montem Si\textit{on} \textit{quem} \textit{di}\textbf{lé}xit.}
\versus{Et ædificávit sicut unicórnium sanctifícium su\textit{um} \textit{in} \textbf{ter}ra,~* quam fun\textit{dá}\textit{vit} \textit{in} \textbf{sǽ}\textbf{cu}la.}
\versus{Et elégit David, servum suum, et sústulit eum de gré\textit{gi}\textit{bus} \textbf{ó}vium:~* de post fœtántes \textit{ac}\textit{cé}\textit{pit} \textbf{e}um,}
\versus{Páscere Jacob, \textit{ser}\textit{vum} \textbf{su}um,~* et Israël, here\textit{di}\textit{tá}\textit{tem} \textbf{su}am:}
\versus{Et pavit eos in innocéntia \textit{cor}\textit{dis} \textbf{su}i:~* et in intelléctibus mánuum suárum \textit{de}\textit{dú}\textit{xit} \textbf{e}os.}
