\versus{Ut quid, Deus, repulí\textit{sti} \textit{in} \textbf{fi}nem:~* irátus est furor tuus super oves \textit{pá}\textit{scu}\textit{æ} \textbf{tu}æ?}
\versus{Memor esto congregati\textit{ó}\textit{nis} \textbf{tu}æ:~* quam possedí\textit{sti} \textit{ab} \textit{i}\textbf{ní}\textbf{ti}o.}
\versus{Redemísti virgam heredi\textit{tá}\textit{tis} \textbf{tu}æ:~* mons Sion, in quo habi\textit{tá}\textit{sti} \textit{in} \textbf{e}o.}
\versus{Leva manus tuas in supérbias eó\textit{rum} \textit{in} \textbf{fi}nem:~* quanta malignátus est ini\textit{mí}\textit{cus} \textit{in} \textbf{san}cto!}
\versus{Et gloriáti sunt \textit{qui} \textit{o}\textbf{dé}runt te:~* in médio solem\textit{ni}\textit{tá}\textit{tis} \textbf{tu}æ.}
\versus{Posuérunt signa \textit{su}\textit{a}, \textbf{si}gna:~* et non cognovérunt sicut in éxi\textit{tu} \textit{su}\textit{per} \textbf{sum}mum.}
\versus{Quasi in silva lignórum secúribus excidérunt jánuas ejus \textit{in} \textit{i}\textbf{dí}psum:~* in secúri et áscia de\textit{je}\textit{cé}\textit{runt} \textbf{e}am.}
\versus{Incendérunt igni sanctuá\textit{ri}\textit{um} \textbf{tu}um:~* in terra polluérunt tabernáculum \textit{nó}\textit{mi}\textit{nis} \textbf{tu}i.}
\versus{Dixérunt in corde suo cognátio e\textit{ó}\textit{rum} \textbf{si}mul:~* Quiéscere faciámus omnes dies festos \textit{De}\textit{i} \textit{a} \textbf{ter}ra.}
\versus{Signa nostra non vídimus, jam non \textit{est} \textit{pro}\textbf{phé}ta:~* et nos non \textit{co}\textit{gnó}\textit{scet} \textbf{ám}\textbf{pli}us.}
\versus{Usquequo, Deus, improperábit \textit{i}\textit{ni}\textbf{mí}cus:~* irrítat adversárius nomen \textit{tu}\textit{um} \textit{in} \textbf{fi}nem?}
\versus{Ut quid avértis manum tuam, et déx\textit{te}\textit{ram} \textbf{tu}am,~* de médio sinu \textit{tu}\textit{o} \textit{in} \textbf{fi}nem?}
\versus{Deus autem Rex noster \textit{an}\textit{te} \textbf{sǽ}cula:~* operátus est salútem in \textit{mé}\textit{di}\textit{o} \textbf{ter}ræ.}
\versus{Tu confirmásti in virtúte \textit{tu}\textit{a} \textbf{ma}re:~* contribulásti cápita dra\textit{có}\textit{num} \textit{in} \textbf{a}quis.}
\versus{Tu confregísti cápi\textit{ta} \textit{dra}\textbf{có}nis:~* dedísti eum escam pó\textit{pu}\textit{lis} \textit{Æ}\textbf{thí}\textbf{o}pum.}
\versus{Tu dirupísti fontes, \textit{et} \textit{tor}\textbf{rén}tes~* tu siccásti \textit{flú}\textit{vi}\textit{os} \textbf{E}than.}
\versus{Tuus est dies, et \textit{tu}\textit{a} \textbf{est} nox:~* tu fabricátus es au\textit{ró}\textit{ram} \textit{et} \textbf{so}lem.}
\versus{Tu fecísti omnes tér\textit{mi}\textit{nos} \textbf{ter}ræ:~* æstátem et ver tu \textit{plas}\textit{má}\textit{sti} \textbf{e}a.}
\versus{Memor esto hujus, inimícus imprope\textit{rá}\textit{vit} \textbf{Dó}mino:~* et pópulus insípiens incitá\textit{vit} \textit{no}\textit{men} \textbf{tu}um.}
\versus{Ne tradas béstiis ánimas confi\textit{tén}\textit{tes} \textbf{ti}bi,~* et ánimas páuperum tuórum ne oblivi\textit{scá}\textit{ris} \textit{in} \textbf{fi}nem.}
\versus{Réspice in testa\textit{mén}\textit{tum} \textbf{tu}um:~* quia repléti sunt, qui obscuráti sunt terræ dómibus \textit{i}\textit{ni}\textit{qui}\textbf{tá}tum.}
\versus{Ne avertátur húmilis fa\textit{ctus} \textit{con}\textbf{fú}sus:~* pauper et inops laudá\textit{bunt} \textit{no}\textit{men} \textbf{tu}um.}
\versus{Exsúrge, Deus, júdica \textit{cau}\textit{sam} \textbf{tu}am:~* memor esto improperiórum tuórum, eórum quæ ab insipiénte \textit{sunt} \textit{to}\textit{ta} \textbf{di}e.}
\versus{Ne obliviscáris voces inimicó\textit{rum} \textit{tu}\textbf{ó}rum:~* supérbia eórum, qui te odérunt, \textit{a}\textit{scén}\textit{dit} \textbf{sem}per.}
