\versus{Voce mea ad Dómi\textit{num} \textit{cla}\textbf{má}vi:~* voce mea ad Deum, et \textit{in}\textit{tén}\textit{dit} \textbf{mi}hi.}
\versus{In die tribulatiónis meæ Deum exquisívi,~† mánibus meis nocte \textit{con}\textit{tra} \textbf{e}um:~* et \textit{non} \textit{sum} \textit{de}\textbf{cép}tus.}
\versus{Rénuit consolári ánima mea:~† memor fui Dei, et delectátus sum, et e\textit{xer}\textit{ci}\textbf{tá}tus sum:~* et defécit \textit{spí}\textit{ri}\textit{tus} \textbf{me}us.}
\versus{Anticipavérunt vigílias ó\textit{cu}\textit{li} \textbf{me}i:~* turbátus sum, et \textit{non} \textit{sum} \textit{lo}\textbf{cú}tus.}
\versus{Cogitávi di\textit{es} \textit{an}\textbf{tí}quos:~* et annos ætérnos \textit{in} \textit{men}\textit{te} \textbf{há}\textbf{bu}i.}
\versus{Et meditátus sum nocte cum \textit{cor}\textit{de} \textbf{me}o,~* et exercitábar, et scopébam \textit{spí}\textit{ri}\textit{tum} \textbf{me}um.}
\versus{Numquid in ætérnum projí\textit{ci}\textit{et} \textbf{De}us:~* aut non appónet ut complací\textit{ti}\textit{or} \textit{sit} \textbf{a}dhuc?}
\versus{Aut in finem misericórdiam su\textit{am} \textit{ab}\textbf{scín}det,~* a generatióne in ge\textit{ne}\textit{ra}\textit{ti}\textbf{ó}nem?}
\versus{Aut obliviscétur mise\textit{ré}\textit{ri} \textbf{De}us:~* aut continébit in ira sua miseri\textit{cór}\textit{di}\textit{as} \textbf{su}as?}
\versus{Et di\textit{xi}: \textit{Nunc} \textbf{cœ}pi:~* hæc mutátio déx\textit{te}\textit{ræ} \textit{Ex}\textbf{cél}si.}
\versus{Memor fui ó\textit{pe}\textit{rum} \textbf{Dó}mini:~* quia memor ero ab inítio mirabí\textit{li}\textit{um} \textit{tu}\textbf{ó}rum.}
\versus{Et meditábor in ómnibus opé\textit{ri}\textit{bus} \textbf{tu}is:~* et in adinventiónibus tu\textit{is} \textit{e}\textit{xer}\textbf{cé}bor.}
\versus{Deus, in sancto via tua:~† quis Deus magnus sicut \textit{De}\textit{us} \textbf{no}ster?~* tu es Deus qui fa\textit{cis} \textit{mi}\textit{ra}\textbf{bí}\textbf{li}a.}
\versus{Notam fecísti in pópulis vir\textit{tú}\textit{tem} \textbf{tu}am:~* redemísti in bráchio tuo pópulum tuum fílios \textit{Ja}\textit{cob} \textit{et} \textbf{Jo}seph.}
\versus{Vidérunt te aquæ, Deus, vidé\textit{runt} \textit{te} \textbf{a}quæ:~* et timuérunt et turbá\textit{tæ} \textit{sunt} \textit{a}\textbf{býs}si.}
\versus{Multitúdo sóni\textit{tus} \textit{a}\textbf{quá}rum:~* vocem \textit{de}\textit{dé}\textit{runt} \textbf{nu}bes.}
\versus{Etenim sagíttæ \textit{tu}\textit{æ} \textbf{trán}seunt:~* vox tonítrui \textit{tu}\textit{i} \textit{in} \textbf{ro}ta.}
\versus{Illuxérunt coruscatiónes tuæ \textit{or}\textit{bi} \textbf{ter}ræ:~* commóta est, et con\textit{tré}\textit{mu}\textit{it} \textbf{ter}ra.}
\versus{In mari via tua, et sémitæ tuæ in \textit{a}\textit{quis} \textbf{mul}tis:~* et vestígia tua \textit{non} \textit{co}\textit{gno}\textbf{scén}tur.}
\versus{Deduxísti sicut oves pó\textit{pu}\textit{lum} \textbf{tu}um,~* in manu Mó\textit{y}\textit{si} \textit{et} \textbf{A}\textbf{a}ron.}
