\versus{Quam bonus \textbf{Is}raël \textbf{De}us,~* his, qui re\textit{cto} \textit{sunt} \textbf{cor}de!}
\versus{Mei autem pene \textbf{mo}ti sunt \textbf{pe}des:~* pene effúsi sunt \textit{gres}\textit{sus} \textbf{me}i.}
\versus{Quia zelávi \textbf{su}per i\textbf{ní}quos,~* pacem pecca\textit{tó}\textit{rum} \textbf{vi}dens.}
\versus{Quia non est respéctus \textbf{mor}ti e\textbf{ó}rum:~* et firmaméntum in pla\textit{ga} \textit{e}\textbf{ó}rum.}
\versus{In labóre \textbf{hó}minum \textbf{non} sunt:~* et cum homínibus non fla\textit{gel}\textit{la}\textbf{bún}tur:}
\versus{Ideo ténuit \textbf{e}os su\textbf{pér}bia,~* opérti sunt iniquitáte et impie\textit{tá}\textit{te} \textbf{su}a.}
\versus{Pródiit quasi ex ádipe iníqui\textbf{tas} e\textbf{ó}rum:~* transiérunt in af\textit{fé}\textit{ctum} \textbf{cor}dis.}
\versus{Cogitavérunt, et locúti \textbf{sunt} ne\textbf{quí}tiam:~* iniquitátem in excél\textit{so} \textit{lo}\textbf{cú}\textbf{ti} sunt.}
\versus{Posuérunt in \textbf{cæ}lum os \textbf{su}um:~* et lingua eórum transí\textit{vit} \textit{in} \textbf{ter}ra.}
\versus{Ideo convertétur \textbf{pó}pulus \textbf{me}us hic:~* et dies pleni invenién\textit{tur} \textit{in} \textbf{e}is.}
\versus{Et dixérunt: Quómo\textbf{do} scit \textbf{De}us,~* et si est sciéntia \textit{in} \textit{ex}\textbf{cél}so?}
\versus{Ecce ipsi peccatóres, et abun\textbf{dán}tes in \textbf{sǽ}culo,~* obtinué\textit{runt} \textit{di}\textbf{ví}\textbf{ti}as.}
\versus{Et dixi: Ergo sine causa justifi\textbf{cá}vi cor \textbf{me}um,~* et lavi inter innocéntes \textit{ma}\textit{nus} \textbf{me}as.}
\versus{Et fui flagellátus \textbf{to}ta \textbf{di}e,~* et castigátio mea in \textit{ma}\textit{tu}\textbf{tí}nis.}
\versus{Si di\textbf{cé}bam: Nar\textbf{rá}bo sic:~* ecce natiónem filiórum tuórum \textit{re}\textit{pro}\textbf{bá}vi.}
\versus{Existimábam ut co\textbf{gnó}sce\textbf{rem} hoc,~* la\textit{bor} \textit{est} \textbf{an}\textbf{te} me.}
\versus{Donec intrem in Sanctu\textbf{á}rium \textbf{De}i:~* et intélligam in novíssi\textit{mis} \textit{e}\textbf{ó}rum.}
\versus{Verúmtamen propter dolos posu\textbf{í}sti \textbf{e}is:~* dejecísti eos dum al\textit{le}\textit{va}\textbf{rén}tur.}
\versus{Quómodo facti sunt in desolatiónem, súbito \textbf{de}fe\textbf{cé}runt:~* periérunt propter iniqui\textit{tá}\textit{tem} \textbf{su}am.}
\versus{Velut sómnium sur\textbf{gén}tium, \textbf{Dó}mine,~* in civitáte tua imáginem ipsórum ad ní\textit{hi}\textit{lum} \textbf{ré}\textbf{di}ges.}
\versus{Quia inflammátum est cor meum, et renes mei \textbf{com}mu\textbf{tá}ti sunt:~* et ego ad níhilum redáctus sum, \textit{et} \textit{ne}\textbf{scí}vi.}
\versus{Ut juméntum \textbf{fa}ctus sum \textbf{a}pud te:~* et ego \textit{sem}\textit{per} \textbf{te}cum.}
\versus{Tenuísti manum déxteram meam:~† et in voluntáte tua \textbf{de}du\textbf{xí}sti me,~* et cum glória \textit{su}\textit{sce}\textbf{pí}\textbf{sti} me.}
\versus{Quid enim mihi \textbf{est} in \textbf{cæ}lo?~* et a te quid vólui \textit{su}\textit{per} \textbf{ter}ram?}
\versus{Defécit caro mea, \textbf{et} cor \textbf{me}um:~* Deus cordis mei, et pars mea Deus \textit{in} \textit{æ}\textbf{tér}num.}
\versus{Quia ecce, qui elóngant se a \textbf{te}, pe\textbf{rí}bunt:~* perdidísti omnes, qui forni\textit{cán}\textit{tur} \textbf{abs} te.}
\versus{Mihi autem adhærére \textbf{De}o \textbf{bo}num est:~* pónere in Dómino De\textit{o} \textit{spem} \textbf{me}am:}
\versus{Ut annúntiem omnes prædicati\textbf{ó}nes \textbf{tu}as,~* in portis fí\textit{li}\textit{æ} \textbf{Si}on.}
