\versus{Deus, judícium tuum \textbf{re}gi da:~* et justítiam tuam fí\textit{li}\textit{o} \textbf{re}gis.}
\versus{Judicáre pópulum tuum in ju\textbf{stí}tia,~* et páuperes tuos \textit{in} \textit{ju}\textbf{dí}cio.}
\versus{Suscípiant montes pacem \textbf{pó}pulo:~* et col\textit{les} \textit{ju}\textbf{stí}tiam.}
\versus{Judicábit páuperes pópuli, et salvos fáciet fílios \textbf{páu}perum:~* et humiliábit calum\textit{ni}\textit{a}\textbf{tó}rem.}
\versus{Et permanébit cum sole, et ante \textbf{lu}nam,~* in generatióne et gene\textit{ra}\textit{ti}\textbf{ó}nem.}
\versus{Descéndet sicut plúvia in \textbf{vel}lus:~* et sicut stillicídia stillántia \textit{su}\textit{per} \textbf{ter}ram.}
\versus{Oriétur in diébus ejus justítia, et abundántia \textbf{pa}cis:~* donec aufe\textit{rá}\textit{tur} \textbf{lu}na.}
\versus{Et dominábitur a mari usque ad \textbf{ma}re:~* et a flúmine usque ad términos or\textit{bis} \textit{ter}\textbf{rá}rum.}
\versus{Coram illo prócident Æ\textbf{thí}opes:~* et inimíci ejus \textit{ter}\textit{ram} \textbf{lin}gent.}
\versus{Reges Tharsis, et ínsulæ múnera \textbf{óf}ferent:~* reges Arabum et Saba do\textit{na} \textit{ad}\textbf{dú}cent.}
\versus{Et adorábunt eum omnes reges \textbf{ter}ræ:~* omnes Gentes sér\textit{vi}\textit{ent} \textbf{e}i:}
\versus{Quia liberábit páuperem a po\textbf{tén}te:~* et páuperem, cui non e\textit{rat} \textit{ad}\textbf{jú}tor.}
\versus{Parcet páuperi et \textbf{í}nopi:~* et ánimas páuperum \textit{sal}\textit{vas} \textbf{fá}ciet.}
\versus{Ex usúris et iniquitáte rédimet ánimas e\textbf{ó}rum:~* et honorábile nomen eórum \textit{co}\textit{ram} \textbf{il}lo.}
\versus{Et vivet, et dábitur ei de auro Arábiæ,~† et adorábunt de ipso \textbf{sem}per:~* tota die bene\textit{dí}\textit{cent} \textbf{e}i.}
\versus{Et erit firmaméntum in terra in summis móntium,~† superextollétur super Líbanum fructus \textbf{e}jus:~* et florébunt de civitáte sicut \textit{fe}\textit{num} \textbf{ter}ræ.}
\versus{Sit nomen ejus benedíctum in \textbf{sǽ}cula:~* ante solem pérmanet \textit{no}\textit{men} \textbf{e}jus.}
\versus{Et benedicéntur in ipso omnes tribus \textbf{ter}ræ:~* omnes Gentes magnifi\textit{cá}\textit{bunt} \textbf{e}um.}
\versus{Benedíctus Dóminus, Deus \textbf{Is}raël,~* qui facit mirabí\textit{li}\textit{a} \textbf{so}lus.}
\versus{Et benedíctum nomen majestátis ejus in æ\textbf{tér}num:~* et replébitur majestáte ejus omnis terra: \textit{fi}\textit{at}, \textbf{fi}at.}
