\versus{Deus, judícium \textbf{tu}um \textbf{re}gi da:~* et justítiam tuam fí\textit{li}\textit{o} \textbf{re}gis.}
\versus{Judicáre pópulum tuum \textbf{in} ju\textbf{stí}tia,~* et páuperes tuos \textit{in} \textit{ju}\textbf{dí}\textbf{ci}o.}
\versus{Suscípiant montes \textbf{pa}cem \textbf{pó}pulo:~* et col\textit{les} \textit{ju}\textbf{stí}\textbf{ti}am.}
\versus{Judicábit páuperes pópuli, et salvos fáciet \textbf{fí}lios \textbf{páu}perum:~* et humiliábit calum\textit{ni}\textit{a}\textbf{tó}rem.}
\versus{Et permanébit cum sole, et \textbf{an}te \textbf{lu}nam,~* in generatióne et gene\textit{ra}\textit{ti}\textbf{ó}nem.}
\versus{Descéndet sicut plúvi\textbf{a} in \textbf{vel}lus:~* et sicut stillicídia stillántia \textit{su}\textit{per} \textbf{ter}ram.}
\versus{Oriétur in diébus ejus justítia, et abun\textbf{dán}tia \textbf{pa}cis:~* donec aufe\textit{rá}\textit{tur} \textbf{lu}na.}
\versus{Et dominábitur a mari \textbf{us}que ad \textbf{ma}re:~* et a flúmine usque ad términos or\textit{bis} \textit{ter}\textbf{rá}rum.}
\versus{Coram illo próci\textbf{dent} Æ\textbf{thí}opes:~* et inimíci ejus \textit{ter}\textit{ram} \textbf{lin}gent.}
\versus{Reges Tharsis, et ínsulæ \textbf{mú}nera \textbf{óf}ferent:~* reges Arabum et Saba do\textit{na} \textit{ad}\textbf{dú}cent.}
\versus{Et adorábunt eum omnes \textbf{re}ges \textbf{ter}ræ:~* omnes Gentes sér\textit{vi}\textit{ent} \textbf{e}i:}
\versus{Quia liberábit páuperem \textbf{a} po\textbf{tén}te:~* et páuperem, cui non e\textit{rat} \textit{ad}\textbf{jú}tor.}
\versus{Parcet páupe\textbf{ri} et \textbf{í}nopi:~* et ánimas páuperum \textit{sal}\textit{vas} \textbf{fá}\textbf{ci}et.}
\versus{Ex usúris et iniquitáte rédimet áni\textbf{mas} e\textbf{ó}rum:~* et honorábile nomen eórum \textit{co}\textit{ram} \textbf{il}lo.}
\versus{Et vivet, et dábitur ei de auro Arábiæ,~† et adorábunt de \textbf{i}pso \textbf{sem}per:~* tota die bene\textit{dí}\textit{cent} \textbf{e}i.}
\versus{Et erit firmaméntum in terra in summis móntium,~† superextollétur super Líbanum \textbf{fru}ctus \textbf{e}jus:~* et florébunt de civitáte sicut \textit{fe}\textit{num} \textbf{ter}ræ.}
\versus{Sit nomen ejus bene\textbf{dí}ctum in \textbf{sǽ}cula:~* ante solem pérmanet \textit{no}\textit{men} \textbf{e}jus.}
\versus{Et benedicéntur in ipso omnes \textbf{tri}bus \textbf{ter}ræ:~* omnes Gentes magnifi\textit{cá}\textit{bunt} \textbf{e}um.}
\versus{Benedíctus Dóminus, \textbf{De}us \textbf{Is}raël,~* qui facit mirabí\textit{li}\textit{a} \textbf{so}lus.}
\versus{Et benedíctum nomen majestátis ejus \textbf{in} æ\textbf{tér}num:~* et replébitur majestáte ejus omnis terra: \textit{fi}\textit{at}, \textbf{fi}at.}
