\versus{In te, Dómine, sperávi, non confúndar in æ\textbf{tér}num:~* in justítia tua líbera me, et é\textit{ri}\textbf{pe} me.}
\versus{Inclína ad me aurem \textbf{tu}am,~* \textit{et} \textbf{sal}\textbf{va} me.}
\versus{Esto mihi in Deum protectórem, et in locum mu\textbf{ní}tum:~* ut salvum \textit{me} \textbf{fá}\textbf{ci}as.}
\versus{Quóniam firmaméntum \textbf{me}um,~* et refúgium me\textit{um} \textbf{es} tu.}
\versus{Deus meus, éripe me de manu pecca\textbf{tó}ris,~* et de manu contra legem agéntis et \textit{i}\textbf{ní}qui:}
\versus{Quóniam tu es patiéntia mea, \textbf{Dó}mine:~* Dómine, spes mea a juventú\textit{te} \textbf{me}a.}
\versus{In te confirmátus sum ex \textbf{ú}tero:~* de ventre matris meæ tu es proté\textit{ctor} \textbf{me}us.}
\versus{In te cantátio mea semper:~† tamquam prodígium factus sum \textbf{mul}tis:~* et tu adjú\textit{tor} \textbf{for}tis.}
\versus{Repleátur os meum laude, ut cantem glóriam \textbf{tu}am:~* tota die magnitúdi\textit{nem} \textbf{tu}am.}
\versus{Ne projícias me in témpore sene\textbf{ctú}tis:~* cum defécerit virtus mea, ne de\textit{re}\textbf{lín}\textbf{quas} me.}
\versus{Quia dixérunt inimíci mei \textbf{mi}hi:~* et qui custodiébant ánimam meam, consílium fecérunt \textit{in} \textbf{u}num.}
\versus{Dicéntes: Deus derelíquit eum,~† persequímini, et comprehéndite \textbf{e}um:~* quia non est qui \textit{e}\textbf{rí}\textbf{pi}at.}
\versus{Deus ne elongéris \textbf{a} me:~* Deus meus, in auxílium me\textit{um} \textbf{ré}\textbf{spi}ce.}
\versus{Confundántur, et defíciant detrahéntes ánimæ \textbf{me}æ:~* operiántur confusióne et pudóre, qui quærunt ma\textit{la} \textbf{mi}hi.}
\versus{Ego autem semper spe\textbf{rá}bo:~* et adjíciam super omnem lau\textit{dem} \textbf{tu}am.}
\versus{Os meum annuntiábit justítiam \textbf{tu}am:~* tota die salutá\textit{re} \textbf{tu}um.}
\versus{Quóniam non cognóvi litteratúram,~† introíbo in poténtias \textbf{Dó}mini:~* Dómine, memorábor justítiæ tuæ \textit{so}\textbf{lí}us.}
\versus{Deus, docuísti me a juventúte \textbf{me}a:~* et usque nunc pronuntiábo mirabíli\textit{a} \textbf{tu}a.}
\versus{Et usque in senéctam et \textbf{sé}nium:~* Deus, ne de\textit{re}\textbf{lín}\textbf{quas} me,}
\versus{Donec annúntiem bráchium \textbf{tu}um~* generatióni omni, quæ \textit{ven}\textbf{tú}\textbf{ra} est:}
\versus{Poténtiam tuam, et justítiam tuam, Deus,~† usque in altíssima, quæ fecísti ma\textbf{gná}lia:~* Deus, quis sími\textit{lis} \textbf{ti}bi?}
\versus{Quantas ostendísti mihi tribulatiónes multas et malas:~† et convérsus vivifi\textbf{cá}sti me:~* et de abýssis terræ íterum re\textit{du}\textbf{xí}\textbf{sti} me:}
\versus{Multiplicásti magnificéntiam \textbf{tu}am:~* et convérsus consolá\textit{tus} \textbf{es} me.}
\versus{Nam et ego confitébor tibi in vasis psalmi veritátem \textbf{tu}am:~* Deus, psallam tibi in cíthara, San\textit{ctus} \textbf{Is}\textbf{ra}ël.}
\versus{Exsultábunt lábia mea cum cantávero \textbf{ti}bi:~* et ánima mea, quam re\textit{de}\textbf{mí}sti.}
\versus{Sed et lingua mea tota die meditábitur justítiam \textbf{tu}am:~* cum confúsi et revériti fúerint, qui quærunt ma\textit{la} \textbf{mi}hi.}
