\versus{Ut quid, Deus, repu\textit{lí}\textit{sti} \textit{in} \textbf{fi}nem:~* irátus est furor tuus super oves páscu\textit{æ} \textbf{tu}æ?}
\versus{Memor esto congrega\textit{ti}\textit{ó}\textit{nis} \textbf{tu}æ:~* quam possedísti ab \textit{i}\textbf{ní}tio.}
\versus{Redemísti virgam here\textit{di}\textit{tá}\textit{tis} \textbf{tu}æ:~* mons Sion, in quo habitásti \textit{in} \textbf{e}o.}
\versus{Leva manus tuas in supérbias e\textit{ó}\textit{rum} \textit{in} \textbf{fi}nem:~* quanta malignátus est inimícus \textit{in} \textbf{san}cto!}
\versus{Et gloriáti \textit{sunt} \textit{qui} \textit{o}\textbf{dé}runt te:~* in médio solemnitá\textit{tis} \textbf{tu}æ.}
\versus{Posuérunt si\textit{gna} \textit{su}\textit{a}, \textbf{si}gna:~* et non cognovérunt sicut in éxitu su\textit{per} \textbf{sum}mum.}
\versus{Quasi in silva lignórum secúribus excidérunt jánuas e\textit{jus} \textit{in} \textit{i}\textbf{dí}psum:~* in secúri et áscia dejecé\textit{runt} \textbf{e}am.}
\versus{Incendérunt igni sanctu\textit{á}\textit{ri}\textit{um} \textbf{tu}um:~* in terra polluérunt tabernáculum nómi\textit{nis} \textbf{tu}i.}
\versus{Dixérunt in corde suo cognátio \textit{e}\textit{ó}\textit{rum} \textbf{si}mul:~* Quiéscere faciámus omnes dies festos Dei \textit{a} \textbf{ter}ra.}
\versus{Signa nostra non vídimus, jam \textit{non} \textit{est} \textit{pro}\textbf{phé}ta:~* et nos non cognó\textit{scet} \textbf{ám}plius.}
\versus{Usquequo, Deus, improperá\textit{bit} \textit{i}\textit{ni}\textbf{mí}cus:~* irrítat adversárius nomen tuum \textit{in} \textbf{fi}nem?}
\versus{Ut quid avértis manum tuam, et \textit{déx}\textit{te}\textit{ram} \textbf{tu}am,~* de médio sinu tuo \textit{in} \textbf{fi}nem?}
\versus{Deus autem Rex no\textit{ster} \textit{an}\textit{te} \textbf{sǽ}cula:~* operátus est salútem in médi\textit{o} \textbf{ter}ræ.}
\versus{Tu confirmásti in virtú\textit{te} \textit{tu}\textit{a} \textbf{ma}re:~* contribulásti cápita dracónum \textit{in} \textbf{a}quis.}
\versus{Tu confregísti cá\textit{pi}\textit{ta} \textit{dra}\textbf{có}nis:~* dedísti eum escam pópulis \textit{Æ}\textbf{thí}opum.}
\versus{Tu dirupísti fon\textit{tes}, \textit{et} \textit{tor}\textbf{rén}tes~* tu siccásti flúvi\textit{os} \textbf{E}than.}
\versus{Tuus est dies, \textit{et} \textit{tu}\textit{a} \textbf{est} nox:~* tu fabricátus es auróram \textit{et} \textbf{so}lem.}
\versus{Tu fecísti omnes \textit{tér}\textit{mi}\textit{nos} \textbf{ter}ræ:~* æstátem et ver tu plasmá\textit{sti} \textbf{e}a.}
\versus{Memor esto hujus, inimícus impro\textit{pe}\textit{rá}\textit{vit} \textbf{Dó}mino:~* et pópulus insípiens incitávit no\textit{men} \textbf{tu}um.}
\versus{Ne tradas béstiis ánimas con\textit{fi}\textit{tén}\textit{tes} \textbf{ti}bi,~* et ánimas páuperum tuórum ne obliviscáris \textit{in} \textbf{fi}nem.}
\versus{Réspice in te\textit{sta}\textit{mén}\textit{tum} \textbf{tu}um:~* quia repléti sunt, qui obscuráti sunt terræ dómibus ini\textit{qui}\textbf{tá}tum.}
\versus{Ne avertátur húmilis \textit{fa}\textit{ctus} \textit{con}\textbf{fú}sus:~* pauper et inops laudábunt no\textit{men} \textbf{tu}um.}
\versus{Exsúrge, Deus, júdi\textit{ca} \textit{cau}\textit{sam} \textbf{tu}am:~* memor esto improperiórum tuórum, eórum quæ ab insipiénte sunt to\textit{ta} \textbf{di}e.}
\versus{Ne obliviscáris voces inimi\textit{có}\textit{rum} \textit{tu}\textbf{ó}rum:~* supérbia eórum, qui te odérunt, ascén\textit{dit} \textbf{sem}per.}
