\versus{Dómine, Deus meus, in \textbf{te} spe\textbf{rá}vi:~* salvum me fac ex ómnibus persequéntibus me, et \textbf{lí}be\textbf{ra} me.}
\versus{Nequándo rápiat ut leo \textbf{á}nimam \textbf{me}am,~* dum non est qui rédimat, neque qui \textbf{sal}vum \textbf{fá}ciat.}
\versus{Dómine, Deus meus, si \textbf{fe}ci \textbf{i}stud.~* si est iníquitas in \textbf{má}nibus \textbf{me}is:}
\versus{Si réddidi retribuéntibus \textbf{mi}hi \textbf{ma}la,~* décidam mérito ab inimícis \textbf{me}is i\textbf{ná}nis.}
\versus{Persequátur inimícus ánimam meam,~† et comprehéndat, et concúlcet in terra \textbf{vi}tam \textbf{me}am,~* et glóriam meam in púlve\textbf{rem} de\textbf{dú}cat.}
\versus{Exsúrge, Dómine, in \textbf{i}ra \textbf{tu}a:~* et exaltáre in fínibus inimi\textbf{có}rum me\textbf{ó}rum.}
\versus{Et exsúrge, Dómine Deus meus, in præcépto \textbf{quod} man\textbf{dá}sti:~* et synagóga populórum cir\textbf{cúm}da\textbf{bit} te.}
\versus{Et propter hanc in \textbf{al}tum re\textbf{gré}\textbf{de}re:~* Dóminus \textbf{jú}dicat \textbf{pó}pulos.}
\versus{Júdica me, Dómine, secúndum ju\textbf{stí}tiam \textbf{me}am,~* et secúndum innocéntiam \textbf{me}am \textbf{su}per me.}
\versus{Consumétur nequítia peccatórum, et \textbf{dí}riges \textbf{ju}stum,~* scrutans corda et \textbf{re}nes \textbf{De}us.}
\versus{Justum adjutórium \textbf{me}um a \textbf{Dó}\textbf{mi}no,~* qui salvos facit \textbf{re}ctos \textbf{cor}de.}
\versus{Deus judex justus, \textbf{for}tis, et \textbf{pá}\textbf{ti}ens:~* numquid iráscitur per \textbf{sín}gulos \textbf{di}es?}
\versus{Nisi convérsi fuéritis, gládium \textbf{su}um vi\textbf{brá}bit:~* arcum suum teténdit, et pa\textbf{rá}vit \textbf{il}lum.}
\versus{Et in eo parávit \textbf{va}sa \textbf{mor}tis:~* sagíttas suas ardénti\textbf{bus} ef\textbf{fé}cit.}
\versus{Ecce partúriit \textbf{in}ju\textbf{stí}\textbf{ti}am:~* concépit dolórem, et péperit i\textbf{ni}qui\textbf{tá}tem.}
\versus{Lacum apéruit, et ef\textbf{fó}dit \textbf{e}um:~* et íncidit in fóve\textbf{am} quam \textbf{fe}cit.}
\versus{Convertétur dolor ejus in \textbf{ca}put \textbf{e}jus:~* et in vérticem ipsíus iníquitas \textbf{e}jus de\textbf{scén}det.}
\versus{Confitébor Dómino secúndum ju\textbf{stí}tiam \textbf{e}jus:~* et psallam nómini Dómi\textbf{ni} al\textbf{tís}simi.}
