\versus{Deus, venérunt Gentes in hereditátem tuam, polluérunt tem\textit{plum} \textit{san}\textit{ctum} \textbf{tu}um:~* posuérunt Jerúsalem in pomórum \textit{cu}\textbf{stó}diam.}
\versus{Posuérunt morticína servórum tuórum, escas vola\textit{tí}\textit{li}\textit{bus} \textbf{cæ}li:~* carnes sanctórum tuórum bésti\textit{is} \textbf{ter}ræ.}
\versus{Effudérunt sánguinem eórum tamquam aquam in circú\textit{i}\textit{tu} \textit{Je}\textbf{rú}salem:~* et non erat qui se\textit{pe}\textbf{lí}ret.}
\versus{Facti sumus oppróbrium \textit{vi}\textit{cí}\textit{nis} \textbf{no}stris:~* subsannátio et illúsio his, qui in circúi\textit{tu} \textbf{no}stro sunt.}
\versus{Usquequo, Dómine, ira\textit{scé}\textit{ris} \textit{in} \textbf{fi}nem:~* accendétur velut ignis ze\textit{lus} \textbf{tu}us?}
\versus{Effúnde iram tuam in Gentes, quæ \textit{te} \textit{non} \textit{no}\textbf{vé}runt:~* et in regna quæ nomen tuum non invo\textit{ca}\textbf{vé}runt:}
\versus{Quia co\textit{me}\textit{dé}\textit{runt} \textbf{Ja}cob:~* et locum ejus deso\textit{la}\textbf{vé}runt.}
\versus{Ne memíneris iniquitátum nostrárum antiquárum, cito antícipent nos miseri\textit{cór}\textit{di}\textit{æ} \textbf{tu}æ:~* quia páuperes facti su\textit{mus} \textbf{ni}mis.}
\versus{Adjuva nos, Deus, salutáris noster: et propter glóriam nóminis tui, Dómi\textit{ne}, \textit{lí}\textit{be}\textbf{ra} nos:~* et propítius esto peccátis nostris, propter no\textit{men} \textbf{tu}um:}
\versus{Ne forte dicant in Géntibus: Ubi est \textit{De}\textit{us} \textit{e}\textbf{ó}rum?~* et innotéscat in natiónibus coram ócu\textit{lis} \textbf{no}stris.}
\versus{Ultio sánguinis servórum tuó\textit{rum}, \textit{qui} \textit{ef}\textbf{fú}sus est:~* intróeat in conspéctu tuo gémitus compe\textit{di}\textbf{tó}rum.}
\versus{Secúndum magnitúdinem \textit{brá}\textit{chi}\textit{i} \textbf{tu}i,~* pósside fílios mortifi\textit{ca}\textbf{tó}rum.}
\versus{Et redde vicínis nostris séptuplum in \textit{si}\textit{nu} \textit{e}\textbf{ó}rum:~* impropérium ipsórum, quod exprobravérunt ti\textit{bi}, \textbf{Dó}mine.}
\versus{Nos autem pópulus tuus, et oves \textit{pá}\textit{scu}\textit{æ} \textbf{tu}æ,~* confitébimur tibi \textit{in} \textbf{sǽ}culum.}
\versus{In generatiónem et ge\textit{ne}\textit{ra}\textit{ti}\textbf{ó}nem~* annuntiábimus lau\textit{dem} \textbf{tu}am.}
