\versus{Confundántur, et defíciant detrahéntes \textit{á}\textit{ni}\textit{mæ} \textbf{me}æ:~* operiántur confusióne et pudóre, qui quærunt ma\textit{la} \textbf{mi}hi.}
\versus{Ego autem \textit{sem}\textit{per} \textit{spe}\textbf{rá}bo:~* et adjíciam super omnem lau\textit{dem} \textbf{tu}am.}
\versus{Os meum annuntiábit ju\textit{stí}\textit{ti}\textit{am} \textbf{tu}am:~* tota die salutá\textit{re} \textbf{tu}um.}
\versus{Quóniam non cognóvi litteratúram,~† introíbo in po\textit{tén}\textit{ti}\textit{as} \textbf{Dó}mini:~* Dómine, memorábor justítiæ tuæ \textit{so}\textbf{lí}us.}
\versus{Deus, docuísti me a ju\textit{ven}\textit{tú}\textit{te} \textbf{me}a:~* et usque nunc pronuntiábo mirabíli\textit{a} \textbf{tu}a.}
\versus{Et usque in se\textit{né}\textit{ctam} \textit{et} \textbf{sé}nium:~* Deus, ne de\textit{re}\textbf{lín}quas me,}
\versus{Donec annúntiem \textit{brá}\textit{chi}\textit{um} \textbf{tu}um~* generatióni omni, quæ \textit{ven}\textbf{tú}ra est:}
\versus{Poténtiam tuam, et justítiam tuam, Deus,~† usque in altíssima, quæ fe\textit{cí}\textit{sti} \textit{ma}\textbf{gná}lia:~* Deus, quis sími\textit{lis} \textbf{ti}bi?}
\versus{Quantas ostendísti mihi tribulatiónes multas et malas:~† et convérsus \textit{vi}\textit{vi}\textit{fi}\textbf{cá}sti me:~* et de abýssis terræ íterum re\textit{du}\textbf{xí}sti me:}
\versus{Multiplicásti magnifi\textit{cén}\textit{ti}\textit{am} \textbf{tu}am:~* et convérsus consolá\textit{tus} \textbf{es} me.}
\versus{Nam et ego confitébor tibi in vasis psalmi ve\textit{ri}\textit{tá}\textit{tem} \textbf{tu}am:~* Deus, psallam tibi in cíthara, San\textit{ctus} \textbf{Is}raël.}
\versus{Exsultábunt lábia mea cum can\textit{tá}\textit{ve}\textit{ro} \textbf{ti}bi:~* et ánima mea, quam re\textit{de}\textbf{mí}sti.}
\versus{Sed et lingua mea tota die meditábitur ju\textit{stí}\textit{ti}\textit{am} \textbf{tu}am:~* cum confúsi et revériti fúerint, qui quærunt ma\textit{la} \textbf{mi}hi.}
