\versus{Quam bonus \textit{Is}\textit{ra}\textit{ël} \textbf{De}us,~* his, qui recto \textit{sunt} \textbf{cor}de!}
\versus{Mei autem pene \textit{mo}\textit{ti} \textit{sunt} \textbf{pe}des:~* pene effúsi sunt gres\textit{sus} \textbf{me}i.}
\versus{Quia zelávi \textit{su}\textit{per} \textit{i}\textbf{ní}quos,~* pacem peccató\textit{rum} \textbf{vi}dens.}
\versus{Quia non est respéctus \textit{mor}\textit{ti} \textit{e}\textbf{ó}rum:~* et firmaméntum in plaga \textit{e}\textbf{ó}rum.}
\versus{In labóre \textit{hó}\textit{mi}\textit{num} \textbf{non} sunt:~* et cum homínibus non flagel\textit{la}\textbf{bún}tur:}
\versus{Ideo ténuit \textit{e}\textit{os} \textit{su}\textbf{pér}bia,~* opérti sunt iniquitáte et impietá\textit{te} \textbf{su}a.}
\versus{Pródiit quasi ex ádipe iní\textit{qui}\textit{tas} \textit{e}\textbf{ó}rum:~* transiérunt in affé\textit{ctum} \textbf{cor}dis.}
\versus{Cogitavérunt, et locú\textit{ti} \textit{sunt} \textit{ne}\textbf{quí}tiam:~* iniquitátem in excélso \textit{lo}\textbf{cú}ti sunt.}
\versus{Posuérunt in \textit{cæ}\textit{lum} \textit{os} \textbf{su}um:~* et lingua eórum transívit \textit{in} \textbf{ter}ra.}
\versus{Ideo convertétur \textit{pó}\textit{pu}\textit{lus} \textbf{me}us hic:~* et dies pleni inveniéntur \textit{in} \textbf{e}is.}
\versus{Et dixérunt: Quó\textit{mo}\textit{do} \textit{scit} \textbf{De}us,~* et si est sciéntia in \textit{ex}\textbf{cél}so?}
\versus{Ecce ipsi peccatóres, et abun\textit{dán}\textit{tes} \textit{in} \textbf{sǽ}culo,~* obtinuérunt \textit{di}\textbf{ví}tias.}
\versus{Et dixi: Ergo sine causa justifi\textit{cá}\textit{vi} \textit{cor} \textbf{me}um,~* et lavi inter innocéntes ma\textit{nus} \textbf{me}as.}
\versus{Et fui flagellá\textit{tus} \textit{to}\textit{ta} \textbf{di}e,~* et castigátio mea in ma\textit{tu}\textbf{tí}nis.}
\versus{Si di\textit{cé}\textit{bam}: \textit{Nar}\textbf{rá}bo sic:~* ecce natiónem filiórum tuórum re\textit{pro}\textbf{bá}vi.}
\versus{Existimábam ut \textit{co}\textit{gnó}\textit{sce}\textbf{rem} hoc,~* labor \textit{est} \textbf{an}te me.}
\versus{Donec intrem in Sanctu\textit{á}\textit{ri}\textit{um} \textbf{De}i:~* et intélligam in novíssimis \textit{e}\textbf{ó}rum.}
\versus{Verúmtamen propter dolos po\textit{su}\textit{í}\textit{sti} \textbf{e}is:~* dejecísti eos dum alle\textit{va}\textbf{rén}tur.}
\versus{Quómodo facti sunt in desolatiónem, súbi\textit{to} \textit{de}\textit{fe}\textbf{cé}runt:~* periérunt propter iniquitá\textit{tem} \textbf{su}am.}
\versus{Velut sómnium sur\textit{gén}\textit{ti}\textit{um}, \textbf{Dó}mine,~* in civitáte tua imáginem ipsórum ad níhi\textit{lum} \textbf{ré}diges.}
\versus{Quia inflammátum est cor meum, et renes me\textit{i} \textit{com}\textit{mu}\textbf{tá}ti sunt:~* et ego ad níhilum redáctus sum, et \textit{ne}\textbf{scí}vi.}
\versus{Ut juméntum \textit{fa}\textit{ctus} \textit{sum} \textbf{a}pud te:~* et ego sem\textit{per} \textbf{te}cum.}
\versus{Tenuísti manum déxteram meam:~† et in voluntáte tu\textit{a} \textit{de}\textit{du}\textbf{xí}sti me,~* et cum glória su\textit{sce}\textbf{pí}sti me.}
\versus{Quid enim mi\textit{hi} \textit{est} \textit{in} \textbf{cæ}lo?~* et a te quid vólui su\textit{per} \textbf{ter}ram?}
\versus{Defécit caro me\textit{a}, \textit{et} \textit{cor} \textbf{me}um:~* Deus cordis mei, et pars mea Deus in \textit{æ}\textbf{tér}num.}
\versus{Quia ecce, qui elóngant se \textit{a} \textit{te}, \textit{pe}\textbf{rí}bunt:~* perdidísti omnes, qui fornicán\textit{tur} \textbf{abs} te.}
\versus{Mihi autem adhæré\textit{re} \textit{De}\textit{o} \textbf{bo}num est:~* pónere in Dómino Deo \textit{spem} \textbf{me}am:}
\versus{Ut annúntiem omnes prædica\textit{ti}\textit{ó}\textit{nes} \textbf{tu}as,~* in portis fíli\textit{æ} \textbf{Si}on.}
