\versus{Qui regis Israël, in\textbf{tén}de:~* qui dedúcis velut \textbf{o}vem \textbf{Jo}seph.}
\versus{Qui sedes super \textbf{Ché}rubim:~* manifestáre coram Ephraim, Bénjamin, \textbf{et} Ma\textbf{nás}se.}
\versus{Excita poténtiam tuam, et \textbf{ve}ni:~* ut salvos \textbf{fá}ci\textbf{as} nos.}
\versus{Deus, con\textbf{vér}te nos:~* et osténde fáciem tuam, et \textbf{sal}vi \textbf{é}rimus.}
\versus{Dómine, Deus vir\textbf{tú}tum,~* quoúsque irascéris super oratiónem \textbf{ser}vi \textbf{tu}i?}
\versus{Cibábis nos pane lacri\textbf{má}rum:~* et potum dabis nobis in lácrimis \textbf{in} men\textbf{sú}ra?}
\versus{Posuísti nos in contradictiónem vicínis \textbf{no}stris:~* et inimíci nostri sub\textbf{san}na\textbf{vé}runt nos.}
\versus{Deus virtútum, con\textbf{vér}te nos:~* et osténde fáciem tuam, et \textbf{sal}vi \textbf{é}rimus.}
\versus{Víneam de Ægýpto transtu\textbf{lí}sti:~* ejecísti Gentes, et plan\textbf{tá}sti \textbf{e}am.}
\versus{Dux itíneris fuísti in conspéctu \textbf{e}jus:~* plantásti radíces ejus, et im\textbf{plé}vit \textbf{ter}ram.}
\versus{Opéruit montes umbra \textbf{e}jus:~* et arbústa ejus \textbf{ce}dros \textbf{De}i.}
\versus{Exténdit pálmites suos usque ad \textbf{ma}re:~* et usque ad flumen pro\textbf{pá}gines \textbf{e}jus.}
\versus{Ut quid destruxísti macériam \textbf{e}jus:~* et vindémiant eam omnes, qui prætergredi\textbf{ún}tur \textbf{vi}am?}
\versus{Exterminávit eam aper de \textbf{sil}va:~* et singuláris ferus de\textbf{pá}stus est \textbf{e}am.}
\versus{Deus virtútum, con\textbf{vér}tere:~* réspice de cælo, et vide, et vísita \textbf{ví}neam \textbf{i}stam.}
\versus{Et pérfice eam, quam plantávit déxtera \textbf{tu}a:~* et super fílium hóminis, quem confir\textbf{má}sti \textbf{ti}bi.}
\versus{Incénsa igni, et suf\textbf{fós}sa:~* ab increpatióne vultus \textbf{tu}i pe\textbf{rí}bunt.}
\versus{Fiat manus tua super virum déxteræ \textbf{tu}æ:~* et super fílium hóminis quem confir\textbf{má}sti \textbf{ti}bi.}
\versus{Et non discédimus a te, vivifi\textbf{cá}bis nos:~* et nomen tuum \textbf{in}vo\textbf{cá}bimus.}
\versus{Dómine, Deus virtútum, con\textbf{vér}te nos:~* et osténde fáciem tuam, et \textbf{sal}vi \textbf{é}rimus.}
