\versus{Atténdite, pópule meus, legem \textbf{me}am:~* inclináte aurem vestram in verba o\textit{ris} \textbf{me}i.}
\versus{Apériam in parábolis os \textbf{me}um:~* loquar propositiónes ab \textit{i}\textbf{ní}\textbf{ti}o.}
\versus{Quanta audívimus et cognóvimus \textbf{e}a:~* et patres nostri narravé\textit{runt} \textbf{no}bis.}
\versus{Non sunt occultáta a fíliis e\textbf{ó}rum:~* in generatió\textit{ne} \textbf{ál}\textbf{te}ra.}
\versus{Narrántes laudes Dómini, et virtútes \textbf{e}jus:~* et mirabília ejus, \textit{quæ} \textbf{fe}cit.}
\versus{Et suscitávit testimónium in \textbf{Ja}cob:~* et legem pósuit \textit{in} \textbf{Is}\textbf{ra}ël.}
\versus{Quanta mandávit pátribus nostris nota fácere ea fíliis \textbf{su}is:~* ut cognóscat generáti\textit{o} \textbf{ál}\textbf{te}ra.}
\versus{Fílii qui nascéntur, et ex\textbf{súr}gent,~* et narrábunt fíli\textit{is} \textbf{su}is.}
\versus{Ut ponant in Deo spem suam, et non obliviscántur óperum \textbf{De}i:~* et mandáta ejus \textit{ex}\textbf{quí}rant.}
\versus{Ne fiant sicut patres e\textbf{ó}rum:~* generátio prava et \textit{e}\textbf{xá}\textbf{spe}rans.}
\versus{Generátio, quæ non diréxit cor \textbf{su}um:~* et non est créditus cum Deo spíri\textit{tus} \textbf{e}jus.}
\versus{Fílii Ephrem intendéntes et mitténtes \textbf{ar}cum:~* convérsi sunt in di\textit{e} \textbf{bel}li.}
\versus{Non custodiérunt testaméntum \textbf{De}i:~* et in lege ejus noluérunt am\textit{bu}\textbf{lá}re.}
\versus{Et oblíti sunt benefactórum \textbf{e}jus:~* et mirabílium ejus quæ ostén\textit{dit} \textbf{e}is.}
\versus{Coram pátribus eórum fecit mirabília in terra Æ\textbf{gýp}ti:~* in cam\textit{po} \textbf{Tá}\textbf{ne}os.}
\versus{Interrúpit mare, et perdúxit \textbf{e}os:~* et státuit aquas quasi \textit{in} \textbf{u}tre.}
\versus{Et dedúxit eos in nube di\textbf{é}i:~* et tota nocte in illuminatió\textit{ne} \textbf{i}gnis.}
\versus{Interrúpit petram in e\textbf{ré}mo:~* et adaquávit eos velut in abýs\textit{so} \textbf{mul}ta.}
\versus{Et edúxit aquam de \textbf{pe}tra:~* et dedúxit tamquam flúmi\textit{na} \textbf{a}quas.}
\versus{Et apposuérunt adhuc peccáre \textbf{e}i:~* in iram excitavérunt Excélsum in i\textit{na}\textbf{quó}so.}
\versus{Et tentavérunt Deum in córdibus \textbf{su}is,~* ut péterent escas animá\textit{bus} \textbf{su}is.}
\versus{Et male locúti sunt de \textbf{De}o:~* dixérunt: Numquid póterit Deus paráre mensam in \textit{de}\textbf{sér}to?}
\versus{Quóniam percússit petram, et fluxérunt \textbf{a}quæ:~* et torréntes inun\textit{da}\textbf{vé}runt.}
\versus{Numquid et panem póterit \textbf{da}re,~* aut paráre mensam pópu\textit{lo} \textbf{su}o?}
\versus{Ideo audívit Dóminus, et \textbf{dí}stulit:~* et ignis accénsus est in Jacob, et ira ascéndit \textit{in} \textbf{Is}\textbf{ra}ël.}
\versus{Quia non credidérunt in \textbf{De}o:~* nec speravérunt in salutá\textit{ri} \textbf{e}jus:}
\versus{Et mandávit núbibus \textbf{dé}super:~* et jánuas cæli \textit{a}\textbf{pé}\textbf{ru}it.}
\versus{Et pluit illis manna ad mandu\textbf{cán}dum:~* et panem cæli de\textit{dit} \textbf{e}is.}
\versus{Panem Angelórum manducávit \textbf{ho}mo,~* cibária misit eis in a\textit{bun}\textbf{dán}\textbf{ti}a.}
\versus{Tránstulit Austrum de \textbf{cæ}lo:~* et indúxit in virtúte su\textit{a} \textbf{A}\textbf{fri}cum.}
\versus{Et pluit super eos sicut púlverem \textbf{car}nes:~* et sicut arénam maris volatília \textit{pen}\textbf{ná}ta.}
\versus{Et cecidérunt in médio castrórum e\textbf{ó}rum:~* circa tabernácula \textit{e}\textbf{ó}rum.}
\versus{Et manducavérunt, et saturáti sunt nimis, et desidérium eórum áttulit \textbf{e}is:~* non sunt fraudáti a desidéri\textit{o} \textbf{su}o.}
\versus{Adhuc escæ eórum erant in ore i\textbf{psó}rum:~* et ira Dei ascéndit su\textit{per} \textbf{e}os}
\versus{Et occídit pingues e\textbf{ó}rum,~* et eléctos Israël im\textit{pe}\textbf{dí}vit.}
\versus{In ómnibus his peccavérunt \textbf{a}dhuc:~* et non credidérunt in mirabíli\textit{bus} \textbf{e}jus.}
\versus{Et defecérunt in vanitáte dies e\textbf{ó}rum:~* et anni eórum cum festina\textit{ti}\textbf{ó}ne.}
\versus{Cum occíderet eos, quærébant \textbf{e}um:~* et revertebántur, et dilúculo veniébant \textit{ad} \textbf{e}um.}
\versus{Et rememoráti sunt quia Deus adjútor est e\textbf{ó}rum:~* et Deus excélsus redémptor \textit{e}\textbf{ó}\textbf{rum} est.}
\versus{Et dilexérunt eum in ore \textbf{su}o,~* et lingua sua mentíti \textit{sunt} \textbf{e}i.}
\versus{Cor autem eórum non erat rectum cum \textbf{e}o:~* nec fidéles hábiti sunt in testamén\textit{to} \textbf{e}jus.}
\versus{Ipse autem est miséricors, et propítius fiet peccátis e\textbf{ó}rum:~* et non dispér\textit{det} \textbf{e}os.}
\versus{Et abundávit ut avérteret iram \textbf{su}am:~* et non accéndit omnem i\textit{ram} \textbf{su}am:}
\versus{Et recordátus est quia \textbf{ca}ro sunt:~* spíritus vadens et \textit{non} \textbf{ré}\textbf{di}ens.}
\versus{Quóties exacerbavérunt eum in de\textbf{sér}to,~* in iram concitavérunt eum in i\textit{na}\textbf{quó}so?}
\versus{Et convérsi sunt, et tentavérunt \textbf{De}um:~* et Sanctum Israël exacer\textit{ba}\textbf{vé}runt.}
\versus{Non sunt recordáti manus \textbf{e}jus,~* die qua redémit eos de manu tri\textit{bu}\textbf{lán}tis.}
\versus{Sicut pósuit in Ægýpto signa \textbf{su}a,~* et prodígia sua in cam\textit{po} \textbf{Tá}\textbf{ne}os.}
\versus{Et convértit in sánguinem flúmina e\textbf{ó}rum:~* et imbres eórum, \textit{ne} \textbf{bí}\textbf{be}rent.}
\versus{Misit in eos cœnomyíam, et comédit \textbf{e}os:~* et ranam, et dispérdi\textit{dit} \textbf{e}os.}
\versus{Et dedit ærúgini fructus e\textbf{ó}rum:~* et labóres eórum \textit{lo}\textbf{cú}stæ.}
\versus{Et occídit in grándine víneas e\textbf{ó}rum:~* et moros eórum in \textit{pru}\textbf{í}na.}
\versus{Et trádidit grándini juménta e\textbf{ó}rum:~* et possessiónem eó\textit{rum} \textbf{i}gni.}
\versus{Misit in eos iram indignatiónis \textbf{su}æ:~* indignatiónem, et iram, et tribulatiónem: immissiónes per ánge\textit{los} \textbf{ma}los.}
\versus{Viam fecit sémitæ iræ suæ, non pepércit a morte animábus e\textbf{ó}rum:~* et juménta eórum in morte \textit{con}\textbf{clú}sit.}
\versus{Et percússit omne primogénitum in terra Æ\textbf{gýp}ti:~* primítias omnis labóris eórum in taberná\textit{cu}\textbf{lis} Cham.}
\versus{Et ábstulit sicut oves pópulum \textbf{su}um:~* et perdúxit eos tamquam gregem in \textit{de}\textbf{sér}to.}
\versus{Et dedúxit eos in spe, et non timu\textbf{é}runt:~* et inimícos eórum opéru\textit{it} \textbf{ma}re.}
\versus{Et indúxit eos in montem sanctificatiónis \textbf{su}æ:~* montem, quem acquisívit déxte\textit{ra} \textbf{e}jus.}
\versus{Et ejécit a fácie eórum \textbf{Gen}tes:~* et sorte divísit eis terram in funículo distribu\textit{ti}\textbf{ó}nis.}
\versus{Et habitáre fecit in tabernáculis e\textbf{ó}rum:~* tri\textit{bus} \textbf{Is}\textbf{ra}ël.}
\versus{Et tentavérunt, et exacerbavérunt Deum ex\textbf{cél}sum:~* et testimónia ejus non custo\textit{di}\textbf{é}runt.}
\versus{Et avertérunt se, et non servavérunt \textbf{pa}ctum:~* quemádmodum patres eórum convérsi sunt in ar\textit{cum} \textbf{pra}vum.}
\versus{In iram concitavérunt eum in cóllibus \textbf{su}is:~* et in sculptílibus suis ad æmulatiónem eum provo\textit{ca}\textbf{vé}runt.}
\versus{Audívit Deus, et \textbf{spre}vit:~* et ad níhilum redégit val\textit{de} \textbf{Is}\textbf{ra}ël.}
\versus{Et répulit tabernáculum \textbf{Si}lo:~* tabernáculum suum, ubi habitávit in \textit{ho}\textbf{mí}\textbf{ni}bus.}
\versus{Et trádidit in captivitátem virtútem e\textbf{ó}rum:~* et pulchritúdinem eórum in manus i\textit{ni}\textbf{mí}ci.}
\versus{Et conclúsit in gládio pópulum \textbf{su}um:~* et hereditátem su\textit{am} \textbf{spre}vit.}
\versus{Júvenes eórum comédit \textbf{i}gnis:~* et vírgines eórum non sunt la\textit{men}\textbf{tá}tæ.}
\versus{Sacerdótes eórum in gládio ceci\textbf{dé}runt:~* et víduæ eórum non plo\textit{ra}\textbf{bán}tur.}
\versus{Et excitátus est tamquam dórmiens \textbf{Dó}minus:~* tamquam potens crapulátus \textit{a} \textbf{vi}no.}
\versus{Et percússit inimícos suos in posteri\textbf{ó}ra:~* oppróbrium sempitérnum de\textit{dit} \textbf{il}lis.}
\versus{Et répulit tabernáculum \textbf{Jo}seph:~* et tribum Ephraim non \textit{e}\textbf{lé}git.}
\versus{Sed elégit tribum \textbf{Ju}da,~* montem Sion quem \textit{di}\textbf{lé}xit.}
\versus{Et ædificávit sicut unicórnium sanctifícium suum in \textbf{ter}ra,~* quam fundávit \textit{in} \textbf{sǽ}\textbf{cu}la.}
\versus{Et elégit David, servum suum, et sústulit eum de grégibus \textbf{ó}vium:~* de post fœtántes accé\textit{pit} \textbf{e}um,}
\versus{Páscere Jacob, servum \textbf{su}um,~* et Israël, hereditá\textit{tem} \textbf{su}am:}
\versus{Et pavit eos in innocéntia cordis \textbf{su}i:~* et in intelléctibus mánuum suárum dedú\textit{xit} \textbf{e}os.}
