\versus{In te, Dómine, sperávi, non confún\textit{dar} \textit{in} \textit{æ}\textbf{tér}num:~* in justítia tua líbera me, et é\textit{ri}\textbf{pe} me.}
\versus{Inclína ad \textit{me} \textit{au}\textit{rem} \textbf{tu}am,~* \textit{et} \textbf{sal}va me.}
\versus{Esto mihi in Deum protectórem, et in \textit{lo}\textit{cum} \textit{mu}\textbf{ní}tum:~* ut salvum \textit{me} \textbf{fá}cias.}
\versus{Quóniam fir\textit{ma}\textit{mén}\textit{tum} \textbf{me}um,~* et refúgium me\textit{um} \textbf{es} tu.}
\versus{Deus meus, éripe me de ma\textit{nu} \textit{pec}\textit{ca}\textbf{tó}ris,~* et de manu contra legem agéntis et \textit{i}\textbf{ní}qui:}
\versus{Quóniam tu es patiénti\textit{a} \textit{me}\textit{a}, \textbf{Dó}mine:~* Dómine, spes mea a juventú\textit{te} \textbf{me}a.}
\versus{In te confirmá\textit{tus} \textit{sum} \textit{ex} \textbf{ú}tero:~* de ventre matris meæ tu es proté\textit{ctor} \textbf{me}us.}
\versus{In te cantátio mea semper:~† tamquam prodígium \textit{fa}\textit{ctus} \textit{sum} \textbf{mul}tis:~* et tu adjú\textit{tor} \textbf{for}tis.}
\versus{Repleátur os meum laude, ut cantem \textit{gló}\textit{ri}\textit{am} \textbf{tu}am:~* tota die magnitúdi\textit{nem} \textbf{tu}am.}
\versus{Ne projícias me in témpo\textit{re} \textit{se}\textit{ne}\textbf{ctú}tis:~* cum defécerit virtus mea, ne de\textit{re}\textbf{lín}quas me.}
\versus{Quia dixérunt inimí\textit{ci} \textit{me}\textit{i} \textbf{mi}hi:~* et qui custodiébant ánimam meam, consílium fecérunt \textit{in} \textbf{u}num.}
\versus{Dicéntes: Deus derelíquit eum,~† persequímini, et compre\textit{hén}\textit{di}\textit{te} \textbf{e}um:~* quia non est qui \textit{e}\textbf{rí}piat.}
\versus{Deus ne e\textit{lon}\textit{gé}\textit{ris} \textbf{a} me:~* Deus meus, in auxílium me\textit{um} \textbf{ré}spice.}
\versus{Confundántur, et defíciant detrahéntes \textit{á}\textit{ni}\textit{mæ} \textbf{me}æ:~* operiántur confusióne et pudóre, qui quærunt ma\textit{la} \textbf{mi}hi.}
\versus{Ego autem \textit{sem}\textit{per} \textit{spe}\textbf{rá}bo:~* et adjíciam super omnem lau\textit{dem} \textbf{tu}am.}
\versus{Os meum annuntiábit ju\textit{stí}\textit{ti}\textit{am} \textbf{tu}am:~* tota die salutá\textit{re} \textbf{tu}um.}
\versus{Quóniam non cognóvi litteratúram,~† introíbo in po\textit{tén}\textit{ti}\textit{as} \textbf{Dó}mini:~* Dómine, memorábor justítiæ tuæ \textit{so}\textbf{lí}us.}
\versus{Deus, docuísti me a ju\textit{ven}\textit{tú}\textit{te} \textbf{me}a:~* et usque nunc pronuntiábo mirabíli\textit{a} \textbf{tu}a.}
\versus{Et usque in se\textit{né}\textit{ctam} \textit{et} \textbf{sé}nium:~* Deus, ne de\textit{re}\textbf{lín}quas me,}
\versus{Donec annúntiem \textit{brá}\textit{chi}\textit{um} \textbf{tu}um~* generatióni omni, quæ \textit{ven}\textbf{tú}ra est:}
\versus{Poténtiam tuam, et justítiam tuam, Deus,~† usque in altíssima, quæ fe\textit{cí}\textit{sti} \textit{ma}\textbf{gná}lia:~* Deus, quis sími\textit{lis} \textbf{ti}bi?}
\versus{Quantas ostendísti mihi tribulatiónes multas et malas:~† et convérsus \textit{vi}\textit{vi}\textit{fi}\textbf{cá}sti me:~* et de abýssis terræ íterum re\textit{du}\textbf{xí}sti me:}
\versus{Multiplicásti magnifi\textit{cén}\textit{ti}\textit{am} \textbf{tu}am:~* et convérsus consolá\textit{tus} \textbf{es} me.}
\versus{Nam et ego confitébor tibi in vasis psalmi ve\textit{ri}\textit{tá}\textit{tem} \textbf{tu}am:~* Deus, psallam tibi in cíthara, San\textit{ctus} \textbf{Is}raël.}
\versus{Exsultábunt lábia mea cum can\textit{tá}\textit{ve}\textit{ro} \textbf{ti}bi:~* et ánima mea, quam re\textit{de}\textbf{mí}sti.}
\versus{Sed et lingua mea tota die meditábitur ju\textit{stí}\textit{ti}\textit{am} \textbf{tu}am:~* cum confúsi et revériti fúerint, qui quærunt ma\textit{la} \textbf{mi}hi.}
