\versus{Dómine, Deus meus, in \textit{te} \textit{spe}\textbf{rá}vi:~* salvum me fac ex ómnibus persequéntibus me, \textit{et} \textit{lí}\textit{be}\textbf{ra} me.}
\versus{Nequándo rápiat ut leo á\textit{ni}\textit{mam} \textbf{me}am,~* dum non est qui rédimat, neque \textit{qui} \textit{sal}\textit{vum} \textbf{fá}\textbf{ci}at.}
\versus{Dómine, Deus meus, si \textit{fe}\textit{ci} \textbf{i}stud.~* si est iníquitas in \textit{má}\textit{ni}\textit{bus} \textbf{me}is:}
\versus{Si réddidi retribuéntibus \textit{mi}\textit{hi} \textbf{ma}la,~* décidam mérito ab inimícis \textit{me}\textit{is} \textit{i}\textbf{ná}nis.}
\versus{Persequátur inimícus ánimam meam,~† et comprehéndat, et concúlcet in terra \textit{vi}\textit{tam} \textbf{me}am,~* et glóriam meam in púl\textit{ve}\textit{rem} \textit{de}\textbf{dú}cat.}
\versus{Exsúrge, Dómine, in \textit{i}\textit{ra} \textbf{tu}a:~* et exaltáre in fínibus inimi\textit{có}\textit{rum} \textit{me}\textbf{ó}rum.}
\versus{Et exsúrge, Dómine Deus meus, in præcépto \textit{quod} \textit{man}\textbf{dá}sti:~* et synagóga populórum \textit{cir}\textit{cúm}\textit{da}\textbf{bit} te.}
\versus{Et propter hanc in al\textit{tum} \textit{re}\textbf{gré}dere:~* Dóminus \textit{jú}\textit{di}\textit{cat} \textbf{pó}\textbf{pu}los.}
\versus{Júdica me, Dómine, secúndum justí\textit{ti}\textit{am} \textbf{me}am,~* et secúndum innocénti\textit{am} \textit{me}\textit{am} \textbf{su}\textbf{per} me.}
\versus{Consumétur nequítia peccatórum, et dí\textit{ri}\textit{ges} \textbf{ju}stum,~* scrutans corda \textit{et} \textit{re}\textit{nes} \textbf{De}us.}
\versus{Justum adjutórium me\textit{um} \textit{a} \textbf{Dó}mino,~* qui salvos fa\textit{cit} \textit{re}\textit{ctos} \textbf{cor}de.}
\versus{Deus judex justus, for\textit{tis}, \textit{et} \textbf{pá}tiens:~* numquid iráscitur per \textit{sín}\textit{gu}\textit{los} \textbf{di}es?}
\versus{Nisi convérsi fuéritis, gládium su\textit{um} \textit{vi}\textbf{brá}bit:~* arcum suum teténdit, et \textit{pa}\textit{rá}\textit{vit} \textbf{il}lum.}
\versus{Et in eo parávit \textit{va}\textit{sa} \textbf{mor}tis:~* sagíttas suas ardén\textit{ti}\textit{bus} \textit{ef}\textbf{fé}cit.}
\versus{Ecce partúriit \textit{in}\textit{ju}\textbf{stí}tiam:~* concépit dolórem, et péperit \textit{i}\textit{ni}\textit{qui}\textbf{tá}tem.}
\versus{Lacum apéruit, et ef\textit{fó}\textit{dit} \textbf{e}um:~* et íncidit in fó\textit{ve}\textit{am} \textit{quam} \textbf{fe}cit.}
\versus{Convertétur dolor ejus in \textit{ca}\textit{put} \textbf{e}jus:~* et in vérticem ipsíus iníquitas \textit{e}\textit{jus} \textit{de}\textbf{scén}det.}
\versus{Confitébor Dómino secúndum justí\textit{ti}\textit{am} \textbf{e}jus:~* et psallam nómini Dó\textit{mi}\textit{ni} \textit{al}\textbf{tís}\textbf{si}mi.}
