\versus{Ut quid, Deus, repu\textbf{lí}sti in \textbf{fi}nem:~* irátus est furor tuus super oves \textbf{pá}scuæ \textbf{tu}æ?}
\versus{Memor esto congregati\textbf{ó}nis \textbf{tu}æ:~* quam possedísti \textbf{ab} i\textbf{ní}tio.}
\versus{Redemísti virgam heredi\textbf{tá}tis \textbf{tu}æ:~* mons Sion, in quo habi\textbf{tá}sti in \textbf{e}o.}
\versus{Leva manus tuas in supérbias e\textbf{ó}rum in \textbf{fi}nem:~* quanta malignátus est ini\textbf{mí}cus in \textbf{san}cto!}
\versus{Et gloriáti sunt \textbf{qui} o\textbf{dé}\textbf{runt} te:~* in médio solemni\textbf{tá}tis \textbf{tu}æ.}
\versus{Posuérunt signa \textbf{su}a, \textbf{si}gna:~* et non cognovérunt sicut in éxitu \textbf{su}per \textbf{sum}mum.}
\versus{Quasi in silva lignórum secúribus excidérunt jánuas ejus \textbf{in} i\textbf{dí}psum:~* in secúri et áscia deje\textbf{cé}runt \textbf{e}am.}
\versus{Incendérunt igni sanctu\textbf{á}rium \textbf{tu}um:~* in terra polluérunt tabernáculum \textbf{nó}minis \textbf{tu}i.}
\versus{Dixérunt in corde suo cognátio e\textbf{ó}rum \textbf{si}mul:~* Quiéscere faciámus omnes dies festos \textbf{De}i a \textbf{ter}ra.}
\versus{Signa nostra non vídimus, jam non \textbf{est} pro\textbf{phé}ta:~* et nos non co\textbf{gnó}scet \textbf{ám}plius.}
\versus{Usquequo, Deus, improperábit \textbf{i}ni\textbf{mí}cus:~* irrítat adversárius nomen \textbf{tu}um in \textbf{fi}nem?}
\versus{Ut quid avértis manum tuam, et \textbf{déx}teram \textbf{tu}am,~* de médio sinu \textbf{tu}o in \textbf{fi}nem?}
\versus{Deus autem Rex noster \textbf{an}te \textbf{sǽ}\textbf{cu}la:~* operátus est salútem in \textbf{mé}dio \textbf{ter}ræ.}
\versus{Tu confirmásti in virtúte \textbf{tu}a \textbf{ma}re:~* contribulásti cápita dra\textbf{có}num in \textbf{a}quis.}
\versus{Tu confregísti cápi\textbf{ta} dra\textbf{có}nis:~* dedísti eum escam pópu\textbf{lis} Æ\textbf{thí}opum.}
\versus{Tu dirupísti fontes, \textbf{et} tor\textbf{rén}tes~* tu siccásti \textbf{flú}vios \textbf{E}than.}
\versus{Tuus est dies, et \textbf{tu}a \textbf{est} nox:~* tu fabricátus es au\textbf{ró}ram et \textbf{so}lem.}
\versus{Tu fecísti omnes \textbf{tér}minos \textbf{ter}ræ:~* æstátem et ver tu plas\textbf{má}sti \textbf{e}a.}
\versus{Memor esto hujus, inimícus imprope\textbf{rá}vit \textbf{Dó}\textbf{mi}no:~* et pópulus insípiens incitávit \textbf{no}men \textbf{tu}um.}
\versus{Ne tradas béstiis ánimas confi\textbf{tén}tes \textbf{ti}bi,~* et ánimas páuperum tuórum ne oblivi\textbf{scá}ris in \textbf{fi}nem.}
\versus{Réspice in testa\textbf{mén}tum \textbf{tu}um:~* quia repléti sunt, qui obscuráti sunt terræ dómibus i\textbf{ni}qui\textbf{tá}tum.}
\versus{Ne avertátur húmilis \textbf{fa}ctus con\textbf{fú}sus:~* pauper et inops laudábunt \textbf{no}men \textbf{tu}um.}
\versus{Exsúrge, Deus, júdica \textbf{cau}sam \textbf{tu}am:~* memor esto improperiórum tuórum, eórum quæ ab insipiénte sunt \textbf{to}ta \textbf{di}e.}
\versus{Ne obliviscáris voces inimi\textbf{có}rum tu\textbf{ó}rum:~* supérbia eórum, qui te odérunt, a\textbf{scén}dit \textbf{sem}per.}
