\versus{Qui regis Is\textit{ra}\textit{ël}, \textit{in}\textbf{tén}de:~* qui dedúcis velut o\textit{vem} \textbf{Jo}seph.}
\versus{Qui se\textit{des} \textit{su}\textit{per} \textbf{Ché}rubim:~* manifestáre coram Ephraim, Bénjamin, et \textit{Ma}\textbf{nás}se.}
\versus{Excita poténtiam \textit{tu}\textit{am}, \textit{et} \textbf{ve}ni:~* ut salvos fá\textit{ci}\textbf{as} nos.}
\versus{\textit{De}\textit{us}, \textit{con}\textbf{vér}te nos:~* et osténde fáciem tuam, et sal\textit{vi} \textbf{é}rimus.}
\versus{Dómine, \textit{De}\textit{us} \textit{vir}\textbf{tú}tum,~* quoúsque irascéris super oratiónem ser\textit{vi} \textbf{tu}i?}
\versus{Cibábis nos pa\textit{ne} \textit{la}\textit{cri}\textbf{má}rum:~* et potum dabis nobis in lácrimis in \textit{men}\textbf{sú}ra?}
\versus{Posuísti nos in contradictiónem \textit{vi}\textit{cí}\textit{nis} \textbf{no}stris:~* et inimíci nostri subsan\textit{na}\textbf{vé}runt nos.}
\versus{Deus vir\textit{tú}\textit{tum}, \textit{con}\textbf{vér}te nos:~* et osténde fáciem tuam, et sal\textit{vi} \textbf{é}rimus.}
\versus{Víneam de Ægýp\textit{to} \textit{tran}\textit{stu}\textbf{lí}sti:~* ejecísti Gentes, et plantá\textit{sti} \textbf{e}am.}
\versus{Dux itíneris fuísti in \textit{con}\textit{spé}\textit{ctu} \textbf{e}jus:~* plantásti radíces ejus, et implé\textit{vit} \textbf{ter}ram.}
\versus{Opéruit mon\textit{tes} \textit{um}\textit{bra} \textbf{e}jus:~* et arbústa ejus ce\textit{dros} \textbf{De}i.}
\versus{Exténdit pálmites suos \textit{us}\textit{que} \textit{ad} \textbf{ma}re:~* et usque ad flumen propági\textit{nes} \textbf{e}jus.}
\versus{Ut quid destruxísti ma\textit{cé}\textit{ri}\textit{am} \textbf{e}jus:~* et vindémiant eam omnes, qui prætergrediún\textit{tur} \textbf{vi}am?}
\versus{Exterminávit eam \textit{a}\textit{per} \textit{de} \textbf{sil}va:~* et singuláris ferus depástus \textit{est} \textbf{e}am.}
\versus{Deus vir\textit{tú}\textit{tum}, \textit{con}\textbf{vér}tere:~* réspice de cælo, et vide, et vísita víne\textit{am} \textbf{i}stam.}
\versus{Et pérfice eam, quam plantávit \textit{déx}\textit{te}\textit{ra} \textbf{tu}a:~* et super fílium hóminis, quem confirmá\textit{sti} \textbf{ti}bi.}
\versus{Incénsa i\textit{gni}, \textit{et} \textit{suf}\textbf{fós}sa:~* ab increpatióne vultus tui \textit{pe}\textbf{rí}bunt.}
\versus{Fiat manus tua super virum \textit{déx}\textit{te}\textit{ræ} \textbf{tu}æ:~* et super fílium hóminis quem confirmá\textit{sti} \textbf{ti}bi.}
\versus{Et non discédimus a te, \textit{vi}\textit{vi}\textit{fi}\textbf{cá}bis nos:~* et nomen tuum in\textit{vo}\textbf{cá}bimus.}
\versus{Dómine, Deus vir\textit{tú}\textit{tum}, \textit{con}\textbf{vér}te nos:~* et osténde fáciem tuam, et sal\textit{vi} \textbf{é}rimus.}
