\versus{Deus, venérunt Gentes in hereditátem tuam, polluérunt templum san\textit{ctum} \textbf{tu}um:~* posuérunt Jerúsalem in pomó\textit{rum} \textit{cu}\textbf{stó}diam.}
\versus{Posuérunt morticína servórum tuórum, escas volatíli\textit{bus} \textbf{cæ}li:~* carnes sanctórum tuórum bé\textit{sti}\textit{is} \textbf{ter}ræ.}
\versus{Effudérunt sánguinem eórum tamquam aquam in circúitu \textit{Je}\textbf{rú}salem:~* et non erat qui \textit{se}\textit{pe}\textbf{lí}ret.}
\versus{Facti sumus oppróbrium vicí\textit{nis} \textbf{no}stris:~* subsannátio et illúsio his, qui in circú\textit{i}\textit{tu} \textbf{no}stro sunt.}
\versus{Usquequo, Dómine, irascéris \textit{in} \textbf{fi}nem:~* accendétur velut ignis \textit{ze}\textit{lus} \textbf{tu}us?}
\versus{Effúnde iram tuam in Gentes, quæ te non \textit{no}\textbf{vé}runt:~* et in regna quæ nomen tuum non in\textit{vo}\textit{ca}\textbf{vé}runt:}
\versus{Quia comedé\textit{runt} \textbf{Ja}cob:~* et locum ejus de\textit{so}\textit{la}\textbf{vé}runt.}
\versus{Ne memíneris iniquitátum nostrárum antiquárum, cito antícipent nos misericórdi\textit{æ} \textbf{tu}æ:~* quia páuperes facti \textit{su}\textit{mus} \textbf{ni}mis.}
\versus{Adjuva nos, Deus, salutáris noster: et propter glóriam nóminis tui, Dómine, lí\textit{be}\textbf{ra} nos:~* et propítius esto peccátis nostris, propter \textit{no}\textit{men} \textbf{tu}um:}
\versus{Ne forte dicant in Géntibus: Ubi est Deus \textit{e}\textbf{ó}rum?~* et innotéscat in natiónibus coram ó\textit{cu}\textit{lis} \textbf{no}stris.}
\versus{Ultio sánguinis servórum tuórum, qui \textit{ef}\textbf{fú}sus est:~* intróeat in conspéctu tuo gémitus com\textit{pe}\textit{di}\textbf{tó}rum.}
\versus{Secúndum magnitúdinem bráchi\textit{i} \textbf{tu}i,~* pósside fílios morti\textit{fi}\textit{ca}\textbf{tó}rum.}
\versus{Et redde vicínis nostris séptuplum in sinu \textit{e}\textbf{ó}rum:~* impropérium ipsórum, quod exprobravérunt \textit{ti}\textit{bi}, \textbf{Dó}mine.}
\versus{Nos autem pópulus tuus, et oves páscu\textit{æ} \textbf{tu}æ,~* confitébimur ti\textit{bi} \textit{in} \textbf{sǽ}culum.}
\versus{In generatiónem et genera\textit{ti}\textbf{ó}nem~* annuntiábimus \textit{lau}\textit{dem} \textbf{tu}am.}
