\versus{Dómine, Deus meus, in te spe\textbf{rá}vi:~* salvum me fac ex ómnibus persequéntibus me, et lí\textit{be}\textbf{ra} me.}
\versus{Nequándo rápiat ut leo ánimam \textbf{me}am,~* dum non est qui rédimat, neque qui sal\textit{vum} \textbf{fá}\textbf{ci}at.}
\versus{Dómine, Deus meus, si feci \textbf{i}stud.~* si est iníquitas in máni\textit{bus} \textbf{me}is:}
\versus{Si réddidi retribuéntibus mihi \textbf{ma}la,~* décidam mérito ab inimícis meis \textit{i}\textbf{ná}nis.}
\versus{Persequátur inimícus ánimam meam,~† et comprehéndat, et concúlcet in terra vitam \textbf{me}am,~* et glóriam meam in púlverem \textit{de}\textbf{dú}cat.}
\versus{Exsúrge, Dómine, in ira \textbf{tu}a:~* et exaltáre in fínibus inimicórum \textit{me}\textbf{ó}rum.}
\versus{Et exsúrge, Dómine Deus meus, in præcépto quod man\textbf{dá}sti:~* et synagóga populórum circúm\textit{da}\textbf{bit} te.}
\versus{Et propter hanc in altum re\textbf{gré}dere:~* Dóminus júdi\textit{cat} \textbf{pó}\textbf{pu}los.}
\versus{Júdica me, Dómine, secúndum justítiam \textbf{me}am,~* et secúndum innocéntiam me\textit{am} \textbf{su}\textbf{per} me.}
\versus{Consumétur nequítia peccatórum, et díriges \textbf{ju}stum,~* scrutans corda et re\textit{nes} \textbf{De}us.}
\versus{Justum adjutórium meum a \textbf{Dó}mino,~* qui salvos facit re\textit{ctos} \textbf{cor}de.}
\versus{Deus judex justus, fortis, et \textbf{pá}tiens:~* numquid iráscitur per síngu\textit{los} \textbf{di}es?}
\versus{Nisi convérsi fuéritis, gládium suum vi\textbf{brá}bit:~* arcum suum teténdit, et pará\textit{vit} \textbf{il}lum.}
\versus{Et in eo parávit vasa \textbf{mor}tis:~* sagíttas suas ardéntibus \textit{ef}\textbf{fé}cit.}
\versus{Ecce partúriit inju\textbf{stí}tiam:~* concépit dolórem, et péperit ini\textit{qui}\textbf{tá}tem.}
\versus{Lacum apéruit, et effódit \textbf{e}um:~* et íncidit in fóveam \textit{quam} \textbf{fe}cit.}
\versus{Convertétur dolor ejus in caput \textbf{e}jus:~* et in vérticem ipsíus iníquitas ejus \textit{de}\textbf{scén}det.}
\versus{Confitébor Dómino secúndum justítiam \textbf{e}jus:~* et psallam nómini Dómini \textit{al}\textbf{tís}\textbf{si}mi.}
