\versus{Qui regis Isra\textbf{ël}, in\textbf{tén}de:~* qui dedúcis velut \textbf{o}vem \textbf{Jo}seph.}
\versus{Qui sedes \textbf{su}per \textbf{Ché}\textbf{ru}bim:~* manifestáre coram Ephraim, Bénjamin, \textbf{et} Ma\textbf{nás}se.}
\versus{Excita poténtiam \textbf{tu}am, et \textbf{ve}ni:~* ut salvos \textbf{fá}ci\textbf{as} nos.}
\versus{\textbf{De}us, con\textbf{vér}\textbf{te} nos:~* et osténde fáciem tuam, et \textbf{sal}vi \textbf{é}rimus.}
\versus{Dómine, \textbf{De}us vir\textbf{tú}tum,~* quoúsque irascéris super oratiónem \textbf{ser}vi \textbf{tu}i?}
\versus{Cibábis nos pane \textbf{la}cri\textbf{má}rum:~* et potum dabis nobis in lácrimis \textbf{in} men\textbf{sú}ra?}
\versus{Posuísti nos in contradictiónem vi\textbf{cí}nis \textbf{no}stris:~* et inimíci nostri sub\textbf{san}na\textbf{vé}runt nos.}
\versus{Deus vir\textbf{tú}tum, con\textbf{vér}\textbf{te} nos:~* et osténde fáciem tuam, et \textbf{sal}vi \textbf{é}rimus.}
\versus{Víneam de Ægýpto \textbf{tran}stu\textbf{lí}sti:~* ejecísti Gentes, et plan\textbf{tá}sti \textbf{e}am.}
\versus{Dux itíneris fuísti in con\textbf{spé}ctu \textbf{e}jus:~* plantásti radíces ejus, et im\textbf{plé}vit \textbf{ter}ram.}
\versus{Opéruit montes \textbf{um}bra \textbf{e}jus:~* et arbústa ejus \textbf{ce}dros \textbf{De}i.}
\versus{Exténdit pálmites suos \textbf{us}que ad \textbf{ma}re:~* et usque ad flumen pro\textbf{pá}gines \textbf{e}jus.}
\versus{Ut quid destruxísti ma\textbf{cé}riam \textbf{e}jus:~* et vindémiant eam omnes, qui prætergredi\textbf{ún}tur \textbf{vi}am?}
\versus{Exterminávit eam \textbf{a}per de \textbf{sil}va:~* et singuláris ferus de\textbf{pá}stus est \textbf{e}am.}
\versus{Deus vir\textbf{tú}tum, con\textbf{vér}\textbf{te}re:~* réspice de cælo, et vide, et vísita \textbf{ví}neam \textbf{i}stam.}
\versus{Et pérfice eam, quam plantávit \textbf{déx}tera \textbf{tu}a:~* et super fílium hóminis, quem confir\textbf{má}sti \textbf{ti}bi.}
\versus{Incénsa igni, \textbf{et} suf\textbf{fós}sa:~* ab increpatióne vultus \textbf{tu}i pe\textbf{rí}bunt.}
\versus{Fiat manus tua super virum \textbf{déx}teræ \textbf{tu}æ:~* et super fílium hóminis quem confir\textbf{má}sti \textbf{ti}bi.}
\versus{Et non discédimus a te, vi\textbf{vi}fi\textbf{cá}\textbf{bis} nos:~* et nomen tuum \textbf{in}vo\textbf{cá}bimus.}
\versus{Dómine, Deus vir\textbf{tú}tum, con\textbf{vér}\textbf{te} nos:~* et osténde fáciem tuam, et \textbf{sal}vi \textbf{é}rimus.}
