\versus{Atténdite, pópule meus, \textit{le}\textit{gem} \textbf{me}am:~* inclináte aurem vestram in verba oris \textbf{me}i.}
\versus{Apériam in parábo\textit{lis} \textit{os} \textbf{me}um:~* loquar propositiónes ab i\textbf{ní}tio.}
\versus{Quanta audívimus et cognó\textit{vi}\textit{mus} \textbf{e}a:~* et patres nostri narravérunt \textbf{no}bis.}
\versus{Non sunt occultáta a fíli\textit{is} \textit{e}\textbf{ó}rum:~* in generatióne \textbf{ál}tera.}
\versus{Narrántes laudes Dómini, et vir\textit{tú}\textit{tes} \textbf{e}jus:~* et mirabília ejus, quæ \textbf{fe}cit.}
\versus{Et suscitávit testimóni\textit{um} \textit{in} \textbf{Ja}cob:~* et legem pósuit in \textbf{Is}raël.}
\versus{Quanta mandávit pátribus nostris nota fácere ea fí\textit{li}\textit{is} \textbf{su}is:~* ut cognóscat generátio \textbf{ál}tera.}
\versus{Fílii qui nascéntur, \textit{et} \textit{ex}\textbf{súr}gent,~* et narrábunt fíliis \textbf{su}is.}
\versus{Ut ponant in Deo spem suam, et non obliviscántur ó\textit{pe}\textit{rum} \textbf{De}i:~* et mandáta ejus ex\textbf{quí}rant.}
\versus{Ne fiant sicut pa\textit{tres} \textit{e}\textbf{ó}rum:~* generátio prava et e\textbf{xá}sperans.}
\versus{Generátio, quæ non diré\textit{xit} \textit{cor} \textbf{su}um:~* et non est créditus cum Deo spíritus \textbf{e}jus.}
\versus{Fílii Ephrem intendéntes et mit\textit{tén}\textit{tes} \textbf{ar}cum:~* convérsi sunt in die \textbf{bel}li.}
\versus{Non custodiérunt testa\textit{mén}\textit{tum} \textbf{De}i:~* et in lege ejus noluérunt ambu\textbf{lá}re.}
\versus{Et oblíti sunt benefa\textit{ctó}\textit{rum} \textbf{e}jus:~* et mirabílium ejus quæ osténdit \textbf{e}is.}
\versus{Coram pátribus eórum fecit mirabília in ter\textit{ra} \textit{Æ}\textbf{gýp}ti:~* in campo \textbf{Tá}neos.}
\versus{Interrúpit mare, et per\textit{dú}\textit{xit} \textbf{e}os:~* et státuit aquas quasi in \textbf{u}tre.}
\versus{Et dedúxit eos in nu\textit{be} \textit{di}\textbf{é}i:~* et tota nocte in illuminatióne \textbf{i}gnis.}
\versus{Interrúpit petram \textit{in} \textit{e}\textbf{ré}mo:~* et adaquávit eos velut in abýsso \textbf{mul}ta.}
\versus{Et edúxit a\textit{quam} \textit{de} \textbf{pe}tra:~* et dedúxit tamquam flúmina \textbf{a}quas.}
\versus{Et apposuérunt adhuc pec\textit{cá}\textit{re} \textbf{e}i:~* in iram excitavérunt Excélsum in ina\textbf{quó}so.}
\versus{Et tentavérunt Deum in cór\textit{di}\textit{bus} \textbf{su}is,~* ut péterent escas animábus \textbf{su}is.}
\versus{Et male locúti \textit{sunt} \textit{de} \textbf{De}o:~* dixérunt: Numquid póterit Deus paráre mensam in de\textbf{sér}to?}
\versus{Quóniam percússit petram, et flu\textit{xé}\textit{runt} \textbf{a}quæ:~* et torréntes inunda\textbf{vé}runt.}
\versus{Numquid et panem pó\textit{te}\textit{rit} \textbf{da}re,~* aut paráre mensam pópulo \textbf{su}o?}
\versus{Ideo audívit Dómi\textit{nus}, \textit{et} \textbf{dí}stulit:~* et ignis accénsus est in Jacob, et ira ascéndit in \textbf{Is}raël.}
\versus{Quia non credidé\textit{runt} \textit{in} \textbf{De}o:~* nec speravérunt in salutári \textbf{e}jus:}
\versus{Et mandávit nú\textit{bi}\textit{bus} \textbf{dé}super:~* et jánuas cæli a\textbf{pé}ruit.}
\versus{Et pluit illis manna ad \textit{man}\textit{du}\textbf{cán}dum:~* et panem cæli dedit \textbf{e}is.}
\versus{Panem Angelórum mandu\textit{cá}\textit{vit} \textbf{ho}mo,~* cibária misit eis in abun\textbf{dán}tia.}
\versus{Tránstulit Au\textit{strum} \textit{de} \textbf{cæ}lo:~* et indúxit in virtúte sua \textbf{A}fricum.}
\versus{Et pluit super eos sicut púl\textit{ve}\textit{rem} \textbf{car}nes:~* et sicut arénam maris volatília pen\textbf{ná}ta.}
\versus{Et cecidérunt in médio castró\textit{rum} \textit{e}\textbf{ó}rum:~* circa tabernácula e\textbf{ó}rum.}
\versus{Et manducavérunt, et saturáti sunt nimis, et desidérium eórum át\textit{tu}\textit{lit} \textbf{e}is:~* non sunt fraudáti a desidério \textbf{su}o.}
\versus{Adhuc escæ eórum erant in o\textit{re} \textit{i}\textbf{psó}rum:~* et ira Dei ascéndit super \textbf{e}os}
\versus{Et occídit pin\textit{gues} \textit{e}\textbf{ó}rum,~* et eléctos Israël impe\textbf{dí}vit.}
\versus{In ómnibus his pecca\textit{vé}\textit{runt} \textbf{a}dhuc:~* et non credidérunt in mirabílibus \textbf{e}jus.}
\versus{Et defecérunt in vanitáte di\textit{es} \textit{e}\textbf{ó}rum:~* et anni eórum cum festinati\textbf{ó}ne.}
\versus{Cum occíderet eos, quæ\textit{ré}\textit{bant} \textbf{e}um:~* et revertebántur, et dilúculo veniébant ad \textbf{e}um.}
\versus{Et rememoráti sunt quia Deus adjútor \textit{est} \textit{e}\textbf{ó}rum:~* et Deus excélsus redémptor e\textbf{ó}rum est.}
\versus{Et dilexérunt eum in \textit{o}\textit{re} \textbf{su}o,~* et lingua sua mentíti sunt \textbf{e}i.}
\versus{Cor autem eórum non erat re\textit{ctum} \textit{cum} \textbf{e}o:~* nec fidéles hábiti sunt in testaménto \textbf{e}jus.}
\versus{Ipse autem est miséricors, et propítius fiet peccá\textit{tis} \textit{e}\textbf{ó}rum:~* et non dispérdet \textbf{e}os.}
\versus{Et abundávit ut avérteret \textit{i}\textit{ram} \textbf{su}am:~* et non accéndit omnem iram \textbf{su}am:}
\versus{Et recordátus est \textit{qui}\textit{a} \textbf{ca}ro sunt:~* spíritus vadens et non \textbf{ré}diens.}
\versus{Quóties exacerbavérunt eum \textit{in} \textit{de}\textbf{sér}to,~* in iram concitavérunt eum in ina\textbf{quó}so?}
\versus{Et convérsi sunt, et tenta\textit{vé}\textit{runt} \textbf{De}um:~* et Sanctum Israël exacerba\textbf{vé}runt.}
\versus{Non sunt recordáti \textit{ma}\textit{nus} \textbf{e}jus,~* die qua redémit eos de manu tribu\textbf{lán}tis.}
\versus{Sicut pósuit in Ægýpto \textit{si}\textit{gna} \textbf{su}a,~* et prodígia sua in campo \textbf{Tá}neos.}
\versus{Et convértit in sánguinem flúmi\textit{na} \textit{e}\textbf{ó}rum:~* et imbres eórum, ne \textbf{bí}berent.}
\versus{Misit in eos cœnomyíam, et co\textit{mé}\textit{dit} \textbf{e}os:~* et ranam, et dispérdidit \textbf{e}os.}
\versus{Et dedit ærúgini fru\textit{ctus} \textit{e}\textbf{ó}rum:~* et labóres eórum lo\textbf{cú}stæ.}
\versus{Et occídit in grándine víne\textit{as} \textit{e}\textbf{ó}rum:~* et moros eórum in pru\textbf{í}na.}
\versus{Et trádidit grándini jumén\textit{ta} \textit{e}\textbf{ó}rum:~* et possessiónem eórum \textbf{i}gni.}
\versus{Misit in eos iram indignati\textit{ó}\textit{nis} \textbf{su}æ:~* indignatiónem, et iram, et tribulatiónem: immissiónes per ángelos \textbf{ma}los.}
\versus{Viam fecit sémitæ iræ suæ, non pepércit a morte animá\textit{bus} \textit{e}\textbf{ó}rum:~* et juménta eórum in morte con\textbf{clú}sit.}
\versus{Et percússit omne primogénitum in ter\textit{ra} \textit{Æ}\textbf{gýp}ti:~* primítias omnis labóris eórum in tabernácu\textbf{lis} Cham.}
\versus{Et ábstulit sicut oves pó\textit{pu}\textit{lum} \textbf{su}um:~* et perdúxit eos tamquam gregem in de\textbf{sér}to.}
\versus{Et dedúxit eos in spe, et non \textit{ti}\textit{mu}\textbf{é}runt:~* et inimícos eórum opéruit \textbf{ma}re.}
\versus{Et indúxit eos in montem sanctificati\textit{ó}\textit{nis} \textbf{su}æ:~* montem, quem acquisívit déxtera \textbf{e}jus.}
\versus{Et ejécit a fácie e\textit{ó}\textit{rum} \textbf{Gen}tes:~* et sorte divísit eis terram in funículo distributi\textbf{ó}nis.}
\versus{Et habitáre fecit in tabernácu\textit{lis} \textit{e}\textbf{ó}rum:~* tribus \textbf{Is}raël.}
\versus{Et tentavérunt, et exacerbavérunt De\textit{um} \textit{ex}\textbf{cél}sum:~* et testimónia ejus non custodi\textbf{é}runt.}
\versus{Et avertérunt se, et non serva\textit{vé}\textit{runt} \textbf{pa}ctum:~* quemádmodum patres eórum convérsi sunt in arcum \textbf{pra}vum.}
\versus{In iram concitavérunt eum in cól\textit{li}\textit{bus} \textbf{su}is:~* et in sculptílibus suis ad æmulatiónem eum provoca\textbf{vé}runt.}
\versus{Audívit De\textit{us}, \textit{et} \textbf{spre}vit:~* et ad níhilum redégit valde \textbf{Is}raël.}
\versus{Et répulit taberná\textit{cu}\textit{lum} \textbf{Si}lo:~* tabernáculum suum, ubi habitávit in ho\textbf{mí}nibus.}
\versus{Et trádidit in captivitátem virtú\textit{tem} \textit{e}\textbf{ó}rum:~* et pulchritúdinem eórum in manus ini\textbf{mí}ci.}
\versus{Et conclúsit in gládio pó\textit{pu}\textit{lum} \textbf{su}um:~* et hereditátem suam \textbf{spre}vit.}
\versus{Júvenes eórum co\textit{mé}\textit{dit} \textbf{i}gnis:~* et vírgines eórum non sunt lamen\textbf{tá}tæ.}
\versus{Sacerdótes eórum in gládio \textit{ce}\textit{ci}\textbf{dé}runt:~* et víduæ eórum non plora\textbf{bán}tur.}
\versus{Et excitátus est tamquam dór\textit{mi}\textit{ens} \textbf{Dó}minus:~* tamquam potens crapulátus a \textbf{vi}no.}
\versus{Et percússit inimícos suos in po\textit{ste}\textit{ri}\textbf{ó}ra:~* oppróbrium sempitérnum dedit \textbf{il}lis.}
\versus{Et répulit taberná\textit{cu}\textit{lum} \textbf{Jo}seph:~* et tribum Ephraim non e\textbf{lé}git.}
\versus{Sed elégit \textit{tri}\textit{bum} \textbf{Ju}da,~* montem Sion quem di\textbf{lé}xit.}
\versus{Et ædificávit sicut unicórnium sanctifícium su\textit{um} \textit{in} \textbf{ter}ra,~* quam fundávit in \textbf{sǽ}cula.}
\versus{Et elégit David, servum suum, et sústulit eum de gré\textit{gi}\textit{bus} \textbf{ó}vium:~* de post fœtántes accépit \textbf{e}um,}
\versus{Páscere Jacob, \textit{ser}\textit{vum} \textbf{su}um,~* et Israël, hereditátem \textbf{su}am:}
\versus{Et pavit eos in innocéntia \textit{cor}\textit{dis} \textbf{su}i:~* et in intelléctibus mánuum suárum dedúxit \textbf{e}os.}
