\versus{Dómine, Deus meus, in te spe\textbf{rá}vi:~* salvum me fac ex ómnibus persequéntibus me, et \textbf{lí}be\textbf{ra} me.}
\versus{Nequándo rápiat ut leo ánimam \textbf{me}am,~* dum non est qui rédimat, neque qui \textbf{sal}vum \textbf{fá}ciat.}
\versus{Dómine, Deus meus, si feci \textbf{i}stud.~* si est iníquitas in \textbf{má}nibus \textbf{me}is:}
\versus{Si réddidi retribuéntibus mihi \textbf{ma}la,~* décidam mérito ab inimícis \textbf{me}is i\textbf{ná}nis.}
\versus{Persequátur inimícus ánimam meam,~† et comprehéndat, et concúlcet in terra vitam \textbf{me}am,~* et glóriam meam in púlve\textbf{rem} de\textbf{dú}cat.}
\versus{Exsúrge, Dómine, in ira \textbf{tu}a:~* et exaltáre in fínibus inimi\textbf{có}rum me\textbf{ó}rum.}
\versus{Et exsúrge, Dómine Deus meus, in præcépto quod man\textbf{dá}sti:~* et synagóga populórum cir\textbf{cúm}da\textbf{bit} te.}
\versus{Et propter hanc in altum re\textbf{gré}dere:~* Dóminus \textbf{jú}dicat \textbf{pó}pulos.}
\versus{Júdica me, Dómine, secúndum justítiam \textbf{me}am,~* et secúndum innocéntiam \textbf{me}am \textbf{su}per me.}
\versus{Consumétur nequítia peccatórum, et díriges \textbf{ju}stum,~* scrutans corda et \textbf{re}nes \textbf{De}us.}
\versus{Justum adjutórium meum a \textbf{Dó}mino,~* qui salvos facit \textbf{re}ctos \textbf{cor}de.}
\versus{Deus judex justus, fortis, et \textbf{pá}tiens:~* numquid iráscitur per \textbf{sín}gulos \textbf{di}es?}
\versus{Nisi convérsi fuéritis, gládium suum vi\textbf{brá}bit:~* arcum suum teténdit, et pa\textbf{rá}vit \textbf{il}lum.}
\versus{Et in eo parávit vasa \textbf{mor}tis:~* sagíttas suas ardénti\textbf{bus} ef\textbf{fé}cit.}
\versus{Ecce partúriit inju\textbf{stí}tiam:~* concépit dolórem, et péperit i\textbf{ni}qui\textbf{tá}tem.}
\versus{Lacum apéruit, et effódit \textbf{e}um:~* et íncidit in fóve\textbf{am} quam \textbf{fe}cit.}
\versus{Convertétur dolor ejus in caput \textbf{e}jus:~* et in vérticem ipsíus iníquitas \textbf{e}jus de\textbf{scén}det.}
\versus{Confitébor Dómino secúndum justítiam \textbf{e}jus:~* et psallam nómini Dómi\textbf{ni} al\textbf{tís}simi.}
