\versus{In te, Dómine, sperávi, non confúndar in \textit{æ}\textbf{tér}num:~* in justítia tua líbera me, et \textit{é}\textit{ri}\textbf{pe} me.}
\versus{Inclína ad me au\textit{rem} \textbf{tu}am,~* \textit{et} \textbf{sal}va me.}
\versus{Esto mihi in Deum protectórem, et in locum \textit{mu}\textbf{ní}tum:~* ut sal\textit{vum} \textit{me} \textbf{fá}cias.}
\versus{Quóniam firmamén\textit{tum} \textbf{me}um,~* et refúgium \textit{me}\textit{um} \textbf{es} tu.}
\versus{Deus meus, éripe me de manu pec\textit{ca}\textbf{tó}ris,~* et de manu contra legem agéntis \textit{et} \textit{i}\textbf{ní}qui:}
\versus{Quóniam tu es patiéntia me\textit{a}, \textbf{Dó}mine:~* Dómine, spes mea a juven\textit{tú}\textit{te} \textbf{me}a.}
\versus{In te confirmátus sum \textit{ex} \textbf{ú}tero:~* de ventre matris meæ tu es pro\textit{té}\textit{ctor} \textbf{me}us.}
\versus{In te cantátio mea semper:~† tamquam prodígium factus \textit{sum} \textbf{mul}tis:~* et tu ad\textit{jú}\textit{tor} \textbf{for}tis.}
\versus{Repleátur os meum laude, ut cantem glóri\textit{am} \textbf{tu}am:~* tota die magnitú\textit{di}\textit{nem} \textbf{tu}am.}
\versus{Ne projícias me in témpore se\textit{ne}\textbf{ctú}tis:~* cum defécerit virtus mea, ne \textit{de}\textit{re}\textbf{lín}quas me.}
\versus{Quia dixérunt inimíci me\textit{i} \textbf{mi}hi:~* et qui custodiébant ánimam meam, consílium fecé\textit{runt} \textit{in} \textbf{u}num.}
\versus{Dicéntes: Deus derelíquit eum,~† persequímini, et comprehéndi\textit{te} \textbf{e}um:~* quia non est \textit{qui} \textit{e}\textbf{rí}piat.}
\versus{Deus ne elongé\textit{ris} \textbf{a} me:~* Deus meus, in auxílium \textit{me}\textit{um} \textbf{ré}spice.}
\versus{Confundántur, et defíciant detrahéntes áni\textit{mæ} \textbf{me}æ:~* operiántur confusióne et pudóre, qui quærunt \textit{ma}\textit{la} \textbf{mi}hi.}
\versus{Ego autem semper \textit{spe}\textbf{rá}bo:~* et adjíciam super omnem \textit{lau}\textit{dem} \textbf{tu}am.}
\versus{Os meum annuntiábit justíti\textit{am} \textbf{tu}am:~* tota die salu\textit{tá}\textit{re} \textbf{tu}um.}
\versus{Quóniam non cognóvi litteratúram,~† introíbo in poténti\textit{as} \textbf{Dó}mini:~* Dómine, memorábor justítiæ tu\textit{æ} \textit{so}\textbf{lí}us.}
\versus{Deus, docuísti me a juventú\textit{te} \textbf{me}a:~* et usque nunc pronuntiábo mirabí\textit{li}\textit{a} \textbf{tu}a.}
\versus{Et usque in senéctam \textit{et} \textbf{sé}nium:~* Deus, ne \textit{de}\textit{re}\textbf{lín}quas me,}
\versus{Donec annúntiem bráchi\textit{um} \textbf{tu}um~* generatióni omni, \textit{quæ} \textit{ven}\textbf{tú}ra est:}
\versus{Poténtiam tuam, et justítiam tuam, Deus,~† usque in altíssima, quæ fecísti \textit{ma}\textbf{gná}lia:~* Deus, quis sí\textit{mi}\textit{lis} \textbf{ti}bi?}
\versus{Quantas ostendísti mihi tribulatiónes multas et malas:~† et convérsus vivi\textit{fi}\textbf{cá}sti me:~* et de abýssis terræ íterum \textit{re}\textit{du}\textbf{xí}sti me:}
\versus{Multiplicásti magnificénti\textit{am} \textbf{tu}am:~* et convérsus conso\textit{lá}\textit{tus} \textbf{es} me.}
\versus{Nam et ego confitébor tibi in vasis psalmi veritá\textit{tem} \textbf{tu}am:~* Deus, psallam tibi in cíthara, \textit{San}\textit{ctus} \textbf{Is}raël.}
\versus{Exsultábunt lábia mea cum cantáve\textit{ro} \textbf{ti}bi:~* et ánima mea, quam \textit{re}\textit{de}\textbf{mí}sti.}
\versus{Sed et lingua mea tota die meditábitur justíti\textit{am} \textbf{tu}am:~* cum confúsi et revériti fúerint, qui quærunt \textit{ma}\textit{la} \textbf{mi}hi.}
