\versus{Ut quid, Deus, repulísti in \textbf{fi}nem:~* irátus est furor tuus super oves \textbf{pá}scuæ \textbf{tu}æ?}
\versus{Memor esto congregatiónis \textbf{tu}æ:~* quam possedísti \textbf{ab} i\textbf{ní}tio.}
\versus{Redemísti virgam hereditátis \textbf{tu}æ:~* mons Sion, in quo habi\textbf{tá}sti in \textbf{e}o.}
\versus{Leva manus tuas in supérbias eórum in \textbf{fi}nem:~* quanta malignátus est ini\textbf{mí}cus in \textbf{san}cto!}
\versus{Et gloriáti sunt qui o\textbf{dé}runt te:~* in médio solemni\textbf{tá}tis \textbf{tu}æ.}
\versus{Posuérunt signa sua, \textbf{si}gna:~* et non cognovérunt sicut in éxitu \textbf{su}per \textbf{sum}mum.}
\versus{Quasi in silva lignórum secúribus excidérunt jánuas ejus in i\textbf{dí}psum:~* in secúri et áscia deje\textbf{cé}runt \textbf{e}am.}
\versus{Incendérunt igni sanctuárium \textbf{tu}um:~* in terra polluérunt tabernáculum \textbf{nó}minis \textbf{tu}i.}
\versus{Dixérunt in corde suo cognátio eórum \textbf{si}mul:~* Quiéscere faciámus omnes dies festos \textbf{De}i a \textbf{ter}ra.}
\versus{Signa nostra non vídimus, jam non est pro\textbf{phé}ta:~* et nos non co\textbf{gnó}scet \textbf{ám}plius.}
\versus{Usquequo, Deus, improperábit ini\textbf{mí}cus:~* irrítat adversárius nomen \textbf{tu}um in \textbf{fi}nem?}
\versus{Ut quid avértis manum tuam, et déxteram \textbf{tu}am,~* de médio sinu \textbf{tu}o in \textbf{fi}nem?}
\versus{Deus autem Rex noster ante \textbf{sǽ}cula:~* operátus est salútem in \textbf{mé}dio \textbf{ter}ræ.}
\versus{Tu confirmásti in virtúte tua \textbf{ma}re:~* contribulásti cápita dra\textbf{có}num in \textbf{a}quis.}
\versus{Tu confregísti cápita dra\textbf{có}nis:~* dedísti eum escam pópu\textbf{lis} Æ\textbf{thí}opum.}
\versus{Tu dirupísti fontes, et tor\textbf{rén}tes~* tu siccásti \textbf{flú}vios \textbf{E}than.}
\versus{Tuus est dies, et tua \textbf{est} nox:~* tu fabricátus es au\textbf{ró}ram et \textbf{so}lem.}
\versus{Tu fecísti omnes términos \textbf{ter}ræ:~* æstátem et ver tu plas\textbf{má}sti \textbf{e}a.}
\versus{Memor esto hujus, inimícus improperávit \textbf{Dó}mino:~* et pópulus insípiens incitávit \textbf{no}men \textbf{tu}um.}
\versus{Ne tradas béstiis ánimas confiténtes \textbf{ti}bi,~* et ánimas páuperum tuórum ne oblivi\textbf{scá}ris in \textbf{fi}nem.}
\versus{Réspice in testaméntum \textbf{tu}um:~* quia repléti sunt, qui obscuráti sunt terræ dómibus i\textbf{ni}qui\textbf{tá}tum.}
\versus{Ne avertátur húmilis factus con\textbf{fú}sus:~* pauper et inops laudábunt \textbf{no}men \textbf{tu}um.}
\versus{Exsúrge, Deus, júdica causam \textbf{tu}am:~* memor esto improperiórum tuórum, eórum quæ ab insipiénte sunt \textbf{to}ta \textbf{di}e.}
\versus{Ne obliviscáris voces inimicórum tu\textbf{ó}rum:~* supérbia eórum, qui te odérunt, a\textbf{scén}dit \textbf{sem}per.}
