\versus{Dómine, Deus meus, in \textbf{te} spe\textbf{rá}vi:~* salvum me fac ex ómnibus persequéntibus me, et \textit{lí}\textit{be}\textbf{ra} me.}
\versus{Nequándo rápiat ut leo \textbf{á}nimam \textbf{me}am,~* dum non est qui rédimat, neque qui \textit{sal}\textit{vum} \textbf{fá}\textbf{ci}at.}
\versus{Dómine, Deus meus, si \textbf{fe}ci \textbf{i}stud.~* si est iníquitas in má\textit{ni}\textit{bus} \textbf{me}is:}
\versus{Si réddidi retribuéntibus \textbf{mi}hi \textbf{ma}la,~* décidam mérito ab inimícis me\textit{is} \textit{i}\textbf{ná}nis.}
\versus{Persequátur inimícus ánimam meam,~† et comprehéndat, et concúlcet in terra \textbf{vi}tam \textbf{me}am,~* et glóriam meam in púlve\textit{rem} \textit{de}\textbf{dú}cat.}
\versus{Exsúrge, Dómine, in \textbf{i}ra \textbf{tu}a:~* et exaltáre in fínibus inimicó\textit{rum} \textit{me}\textbf{ó}rum.}
\versus{Et exsúrge, Dómine Deus meus, in præcépto \textbf{quod} man\textbf{dá}sti:~* et synagóga populórum cir\textit{cúm}\textit{da}\textbf{bit} te.}
\versus{Et propter hanc in \textbf{al}tum re\textbf{gré}dere:~* Dóminus jú\textit{di}\textit{cat} \textbf{pó}\textbf{pu}los.}
\versus{Júdica me, Dómine, secúndum ju\textbf{stí}tiam \textbf{me}am,~* et secúndum innocéntiam \textit{me}\textit{am} \textbf{su}\textbf{per} me.}
\versus{Consumétur nequítia peccatórum, et \textbf{dí}riges \textbf{ju}stum,~* scrutans corda et \textit{re}\textit{nes} \textbf{De}us.}
\versus{Justum adjutórium \textbf{me}um a \textbf{Dó}mino,~* qui salvos facit \textit{re}\textit{ctos} \textbf{cor}de.}
\versus{Deus judex justus, \textbf{for}tis, et \textbf{pá}tiens:~* numquid iráscitur per sín\textit{gu}\textit{los} \textbf{di}es?}
\versus{Nisi convérsi fuéritis, gládium \textbf{su}um vi\textbf{brá}bit:~* arcum suum teténdit, et pa\textit{rá}\textit{vit} \textbf{il}lum.}
\versus{Et in eo parávit \textbf{va}sa \textbf{mor}tis:~* sagíttas suas ardénti\textit{bus} \textit{ef}\textbf{fé}cit.}
\versus{Ecce partúriit \textbf{in}ju\textbf{stí}tiam:~* concépit dolórem, et péperit i\textit{ni}\textit{qui}\textbf{tá}tem.}
\versus{Lacum apéruit, et ef\textbf{fó}dit \textbf{e}um:~* et íncidit in fóve\textit{am} \textit{quam} \textbf{fe}cit.}
\versus{Convertétur dolor ejus in \textbf{ca}put \textbf{e}jus:~* et in vérticem ipsíus iníquitas e\textit{jus} \textit{de}\textbf{scén}det.}
\versus{Confitébor Dómino secúndum ju\textbf{stí}tiam \textbf{e}jus:~* et psallam nómini Dómi\textit{ni} \textit{al}\textbf{tís}\textbf{si}mi.}
