\versus{Deus, venérunt Gentes in hereditátem tuam, polluérunt templum \textit{san}\textit{ctum} \textbf{tu}um:~* posuérunt Jerúsalem in pomórum cu\textbf{stó}diam.}
\versus{Posuérunt morticína servórum tuórum, escas volatí\textit{li}\textit{bus} \textbf{cæ}li:~* carnes sanctórum tuórum béstiis \textbf{ter}ræ.}
\versus{Effudérunt sánguinem eórum tamquam aquam in circúi\textit{tu} \textit{Je}\textbf{rú}salem:~* et non erat qui sepe\textbf{lí}ret.}
\versus{Facti sumus oppróbrium vi\textit{cí}\textit{nis} \textbf{no}stris:~* subsannátio et illúsio his, qui in circúitu \textbf{no}stro sunt.}
\versus{Usquequo, Dómine, irascé\textit{ris} \textit{in} \textbf{fi}nem:~* accendétur velut ignis zelus \textbf{tu}us?}
\versus{Effúnde iram tuam in Gentes, quæ te \textit{non} \textit{no}\textbf{vé}runt:~* et in regna quæ nomen tuum non invoca\textbf{vé}runt:}
\versus{Quia come\textit{dé}\textit{runt} \textbf{Ja}cob:~* et locum ejus desola\textbf{vé}runt.}
\versus{Ne memíneris iniquitátum nostrárum antiquárum, cito antícipent nos misericór\textit{di}\textit{æ} \textbf{tu}æ:~* quia páuperes facti sumus \textbf{ni}mis.}
\versus{Adjuva nos, Deus, salutáris noster: et propter glóriam nóminis tui, Dómine, \textit{lí}\textit{be}\textbf{ra} nos:~* et propítius esto peccátis nostris, propter nomen \textbf{tu}um:}
\versus{Ne forte dicant in Géntibus: Ubi est De\textit{us} \textit{e}\textbf{ó}rum?~* et innotéscat in natiónibus coram óculis \textbf{no}stris.}
\versus{Ultio sánguinis servórum tuórum, \textit{qui} \textit{ef}\textbf{fú}sus est:~* intróeat in conspéctu tuo gémitus compedi\textbf{tó}rum.}
\versus{Secúndum magnitúdinem brá\textit{chi}\textit{i} \textbf{tu}i,~* pósside fílios mortifica\textbf{tó}rum.}
\versus{Et redde vicínis nostris séptuplum in si\textit{nu} \textit{e}\textbf{ó}rum:~* impropérium ipsórum, quod exprobravérunt tibi, \textbf{Dó}mine.}
\versus{Nos autem pópulus tuus, et oves pá\textit{scu}\textit{æ} \textbf{tu}æ,~* confitébimur tibi in \textbf{sǽ}culum.}
\versus{In generatiónem et gene\textit{ra}\textit{ti}\textbf{ó}nem~* annuntiábimus laudem \textbf{tu}am.}
