\versus{Quam bonus Is\textit{ra}\textit{ël} \textbf{De}us,~* his, qui \textit{re}\textit{cto} \textit{sunt} \textbf{cor}de!}
\versus{Mei autem pene mo\textit{ti} \textit{sunt} \textbf{pe}des:~* pene effúsi \textit{sunt} \textit{gres}\textit{sus} \textbf{me}i.}
\versus{Quia zelávi su\textit{per} \textit{i}\textbf{ní}quos,~* pacem pec\textit{ca}\textit{tó}\textit{rum} \textbf{vi}dens.}
\versus{Quia non est respéctus mor\textit{ti} \textit{e}\textbf{ó}rum:~* et firmaméntum in \textit{pla}\textit{ga} \textit{e}\textbf{ó}rum.}
\versus{In labóre hó\textit{mi}\textit{num} \textbf{non} sunt:~* et cum homínibus non \textit{fla}\textit{gel}\textit{la}\textbf{bún}tur:}
\versus{Ideo ténuit e\textit{os} \textit{su}\textbf{pér}bia,~* opérti sunt iniquitáte et impi\textit{e}\textit{tá}\textit{te} \textbf{su}a.}
\versus{Pródiit quasi ex ádipe iníqui\textit{tas} \textit{e}\textbf{ó}rum:~* transiérunt in \textit{af}\textit{fé}\textit{ctum} \textbf{cor}dis.}
\versus{Cogitavérunt, et locúti \textit{sunt} \textit{ne}\textbf{quí}tiam:~* iniquitátem in ex\textit{cél}\textit{so} \textit{lo}\textbf{cú}ti sunt.}
\versus{Posuérunt in cæ\textit{lum} \textit{os} \textbf{su}um:~* et lingua eórum tran\textit{sí}\textit{vit} \textit{in} \textbf{ter}ra.}
\versus{Ideo convertétur pó\textit{pu}\textit{lus} \textbf{me}us hic:~* et dies pleni inveni\textit{én}\textit{tur} \textit{in} \textbf{e}is.}
\versus{Et dixérunt: Quómo\textit{do} \textit{scit} \textbf{De}us,~* et si est sciénti\textit{a} \textit{in} \textit{ex}\textbf{cél}so?}
\versus{Ecce ipsi peccatóres, et abundán\textit{tes} \textit{in} \textbf{sǽ}culo,~* obtinu\textit{é}\textit{runt} \textit{di}\textbf{ví}tias.}
\versus{Et dixi: Ergo sine causa justificá\textit{vi} \textit{cor} \textbf{me}um,~* et lavi inter innocén\textit{tes} \textit{ma}\textit{nus} \textbf{me}as.}
\versus{Et fui flagellátus \textit{to}\textit{ta} \textbf{di}e,~* et castigátio mea \textit{in} \textit{ma}\textit{tu}\textbf{tí}nis.}
\versus{Si dicé\textit{bam}: \textit{Nar}\textbf{rá}bo sic:~* ecce natiónem filiórum tuó\textit{rum} \textit{re}\textit{pro}\textbf{bá}vi.}
\versus{Existimábam ut co\textit{gnó}\textit{sce}\textbf{rem} hoc,~* \textit{la}\textit{bor} \textit{est} \textbf{an}te me.}
\versus{Donec intrem in Sanctuá\textit{ri}\textit{um} \textbf{De}i:~* et intélligam in novís\textit{si}\textit{mis} \textit{e}\textbf{ó}rum.}
\versus{Verúmtamen propter dolos posu\textit{í}\textit{sti} \textbf{e}is:~* dejecísti eos dum \textit{al}\textit{le}\textit{va}\textbf{rén}tur.}
\versus{Quómodo facti sunt in desolatiónem, súbito \textit{de}\textit{fe}\textbf{cé}runt:~* periérunt propter ini\textit{qui}\textit{tá}\textit{tem} \textbf{su}am.}
\versus{Velut sómnium surgén\textit{ti}\textit{um}, \textbf{Dó}mine,~* in civitáte tua imáginem ipsórum ad \textit{ní}\textit{hi}\textit{lum} \textbf{ré}diges.}
\versus{Quia inflammátum est cor meum, et renes mei \textit{com}\textit{mu}\textbf{tá}ti sunt:~* et ego ad níhilum redáctus \textit{sum}, \textit{et} \textit{ne}\textbf{scí}vi.}
\versus{Ut juméntum fa\textit{ctus} \textit{sum} \textbf{a}pud te:~* et e\textit{go} \textit{sem}\textit{per} \textbf{te}cum.}
\versus{Tenuísti manum déxteram meam:~† et in voluntáte tua \textit{de}\textit{du}\textbf{xí}sti me,~* et cum glóri\textit{a} \textit{su}\textit{sce}\textbf{pí}sti me.}
\versus{Quid enim mihi \textit{est} \textit{in} \textbf{cæ}lo?~* et a te quid vólu\textit{i} \textit{su}\textit{per} \textbf{ter}ram?}
\versus{Defécit caro mea, \textit{et} \textit{cor} \textbf{me}um:~* Deus cordis mei, et pars mea De\textit{us} \textit{in} \textit{æ}\textbf{tér}num.}
\versus{Quia ecce, qui elóngant se a \textit{te}, \textit{pe}\textbf{rí}bunt:~* perdidísti omnes, qui for\textit{ni}\textit{cán}\textit{tur} \textbf{abs} te.}
\versus{Mihi autem adhærére \textit{De}\textit{o} \textbf{bo}num est:~* pónere in Dómino \textit{De}\textit{o} \textit{spem} \textbf{me}am:}
\versus{Ut annúntiem omnes prædicati\textit{ó}\textit{nes} \textbf{tu}as,~* in portis \textit{fí}\textit{li}\textit{æ} \textbf{Si}on.}
