\versus{Qui regis Israël, \textit{in}\textbf{tén}de:~* qui dedúcis velut \textit{o}\textit{vem} \textbf{Jo}seph.}
\versus{Qui sedes su\textit{per} \textbf{Ché}rubim:~* manifestáre coram Ephraim, Bénjamin, \textit{et} \textit{Ma}\textbf{nás}se.}
\versus{Excita poténtiam tuam, \textit{et} \textbf{ve}ni:~* ut salvos \textit{fá}\textit{ci}\textbf{as} nos.}
\versus{Deus, \textit{con}\textbf{vér}te nos:~* et osténde fáciem tuam, et \textit{sal}\textit{vi} \textbf{é}rimus.}
\versus{Dómine, Deus \textit{vir}\textbf{tú}tum,~* quoúsque irascéris super oratiónem \textit{ser}\textit{vi} \textbf{tu}i?}
\versus{Cibábis nos pane la\textit{cri}\textbf{má}rum:~* et potum dabis nobis in lácrimis \textit{in} \textit{men}\textbf{sú}ra?}
\versus{Posuísti nos in contradictiónem vicí\textit{nis} \textbf{no}stris:~* et inimíci nostri sub\textit{san}\textit{na}\textbf{vé}runt nos.}
\versus{Deus virtútum, \textit{con}\textbf{vér}te nos:~* et osténde fáciem tuam, et \textit{sal}\textit{vi} \textbf{é}rimus.}
\versus{Víneam de Ægýpto tran\textit{stu}\textbf{lí}sti:~* ejecísti Gentes, et plan\textit{tá}\textit{sti} \textbf{e}am.}
\versus{Dux itíneris fuísti in conspé\textit{ctu} \textbf{e}jus:~* plantásti radíces ejus, et im\textit{plé}\textit{vit} \textbf{ter}ram.}
\versus{Opéruit montes um\textit{bra} \textbf{e}jus:~* et arbústa ejus \textit{ce}\textit{dros} \textbf{De}i.}
\versus{Exténdit pálmites suos usque \textit{ad} \textbf{ma}re:~* et usque ad flumen propá\textit{gi}\textit{nes} \textbf{e}jus.}
\versus{Ut quid destruxísti macéri\textit{am} \textbf{e}jus:~* et vindémiant eam omnes, qui prætergredi\textit{ún}\textit{tur} \textbf{vi}am?}
\versus{Exterminávit eam aper \textit{de} \textbf{sil}va:~* et singuláris ferus depá\textit{stus} \textit{est} \textbf{e}am.}
\versus{Deus virtútum, \textit{con}\textbf{vér}tere:~* réspice de cælo, et vide, et vísita ví\textit{ne}\textit{am} \textbf{i}stam.}
\versus{Et pérfice eam, quam plantávit déxte\textit{ra} \textbf{tu}a:~* et super fílium hóminis, quem confir\textit{má}\textit{sti} \textbf{ti}bi.}
\versus{Incénsa igni, et \textit{suf}\textbf{fós}sa:~* ab increpatióne vultus tu\textit{i} \textit{pe}\textbf{rí}bunt.}
\versus{Fiat manus tua super virum déxte\textit{ræ} \textbf{tu}æ:~* et super fílium hóminis quem confir\textit{má}\textit{sti} \textbf{ti}bi.}
\versus{Et non discédimus a te, vivi\textit{fi}\textbf{cá}bis nos:~* et nomen tuum \textit{in}\textit{vo}\textbf{cá}bimus.}
\versus{Dómine, Deus virtútum, \textit{con}\textbf{vér}te nos:~* et osténde fáciem tuam, et \textit{sal}\textit{vi} \textbf{é}rimus.}
