\versus{Qui regis Isra\textbf{ël}, in\textbf{tén}de:~* qui dedúcis velut \textit{o}\textit{vem} \textbf{Jo}seph.}
\versus{Qui sedes \textbf{su}per \textbf{Ché}rubim:~* manifestáre coram Ephraim, Bénjamin, \textit{et} \textit{Ma}\textbf{nás}se.}
\versus{Excita poténtiam \textbf{tu}am, et \textbf{ve}ni:~* ut salvos \textit{fá}\textit{ci}\textbf{as} nos.}
\versus{\textbf{De}us, con\textbf{vér}te nos:~* et osténde fáciem tuam, et \textit{sal}\textit{vi} \textbf{é}\textbf{ri}mus.}
\versus{Dómine, \textbf{De}us vir\textbf{tú}tum,~* quoúsque irascéris super oratiónem \textit{ser}\textit{vi} \textbf{tu}i?}
\versus{Cibábis nos pane \textbf{la}cri\textbf{má}rum:~* et potum dabis nobis in lácrimis \textit{in} \textit{men}\textbf{sú}ra?}
\versus{Posuísti nos in contradictiónem vi\textbf{cí}nis \textbf{no}stris:~* et inimíci nostri sub\textit{san}\textit{na}\textbf{vé}\textbf{runt} nos.}
\versus{Deus vir\textbf{tú}tum, con\textbf{vér}te nos:~* et osténde fáciem tuam, et \textit{sal}\textit{vi} \textbf{é}\textbf{ri}mus.}
\versus{Víneam de Ægýpto \textbf{tran}stu\textbf{lí}sti:~* ejecísti Gentes, et plan\textit{tá}\textit{sti} \textbf{e}am.}
\versus{Dux itíneris fuísti in con\textbf{spé}ctu \textbf{e}jus:~* plantásti radíces ejus, et im\textit{plé}\textit{vit} \textbf{ter}ram.}
\versus{Opéruit montes \textbf{um}bra \textbf{e}jus:~* et arbústa ejus \textit{ce}\textit{dros} \textbf{De}i.}
\versus{Exténdit pálmites suos \textbf{us}que ad \textbf{ma}re:~* et usque ad flumen propá\textit{gi}\textit{nes} \textbf{e}jus.}
\versus{Ut quid destruxísti ma\textbf{cé}riam \textbf{e}jus:~* et vindémiant eam omnes, qui prætergredi\textit{ún}\textit{tur} \textbf{vi}am?}
\versus{Exterminávit eam \textbf{a}per de \textbf{sil}va:~* et singuláris ferus depá\textit{stus} \textit{est} \textbf{e}am.}
\versus{Deus vir\textbf{tú}tum, con\textbf{vér}tere:~* réspice de cælo, et vide, et vísita ví\textit{ne}\textit{am} \textbf{i}stam.}
\versus{Et pérfice eam, quam plantávit \textbf{déx}tera \textbf{tu}a:~* et super fílium hóminis, quem confir\textit{má}\textit{sti} \textbf{ti}bi.}
\versus{Incénsa igni, \textbf{et} suf\textbf{fós}sa:~* ab increpatióne vultus tu\textit{i} \textit{pe}\textbf{rí}bunt.}
\versus{Fiat manus tua super virum \textbf{déx}teræ \textbf{tu}æ:~* et super fílium hóminis quem confir\textit{má}\textit{sti} \textbf{ti}bi.}
\versus{Et non discédimus a te, vi\textbf{vi}fi\textbf{cá}bis nos:~* et nomen tuum \textit{in}\textit{vo}\textbf{cá}\textbf{bi}mus.}
\versus{Dómine, Deus vir\textbf{tú}tum, con\textbf{vér}te nos:~* et osténde fáciem tuam, et \textit{sal}\textit{vi} \textbf{é}\textbf{ri}mus.}
