\versus{Deus, judícium tuum \textbf{re}gi da:~* et justítiam tuam \textbf{fí}lio \textbf{re}gis.}
\versus{Judicáre pópulum tuum in ju\textbf{stí}tia,~* et páuperes tuos \textbf{in} ju\textbf{dí}cio.}
\versus{Suscípiant montes pacem \textbf{pó}pulo:~* et \textbf{col}les ju\textbf{stí}tiam.}
\versus{Judicábit páuperes pópuli, et salvos fáciet fílios \textbf{páu}perum:~* et humiliábit calum\textbf{ni}a\textbf{tó}rem.}
\versus{Et permanébit cum sole, et ante \textbf{lu}nam,~* in generatióne et gene\textbf{ra}ti\textbf{ó}nem.}
\versus{Descéndet sicut plúvia in \textbf{vel}lus:~* et sicut stillicídia stillántia \textbf{su}per \textbf{ter}ram.}
\versus{Oriétur in diébus ejus justítia, et abundántia \textbf{pa}cis:~* donec aufe\textbf{rá}tur \textbf{lu}na.}
\versus{Et dominábitur a mari usque ad \textbf{ma}re:~* et a flúmine usque ad términos \textbf{or}bis ter\textbf{rá}rum.}
\versus{Coram illo prócident Æ\textbf{thí}opes:~* et inimíci ejus \textbf{ter}ram \textbf{lin}gent.}
\versus{Reges Tharsis, et ínsulæ múnera \textbf{óf}ferent:~* reges Arabum et Saba \textbf{do}na ad\textbf{dú}cent.}
\versus{Et adorábunt eum omnes reges \textbf{ter}ræ:~* omnes Gentes \textbf{sér}vient \textbf{e}i:}
\versus{Quia liberábit páuperem a po\textbf{tén}te:~* et páuperem, cui non \textbf{e}rat ad\textbf{jú}tor.}
\versus{Parcet páuperi et \textbf{í}nopi:~* et ánimas páuperum \textbf{sal}vas \textbf{fá}ciet.}
\versus{Ex usúris et iniquitáte rédimet ánimas e\textbf{ó}rum:~* et honorábile nomen eórum \textbf{co}ram \textbf{il}lo.}
\versus{Et vivet, et dábitur ei de auro Arábiæ,~† et adorábunt de ipso \textbf{sem}per:~* tota die bene\textbf{dí}cent \textbf{e}i.}
\versus{Et erit firmaméntum in terra in summis móntium,~† superextollétur super Líbanum fructus \textbf{e}jus:~* et florébunt de civitáte sicut \textbf{fe}num \textbf{ter}ræ.}
\versus{Sit nomen ejus benedíctum in \textbf{sǽ}cula:~* ante solem pérmanet \textbf{no}men \textbf{e}jus.}
\versus{Et benedicéntur in ipso omnes tribus \textbf{ter}ræ:~* omnes Gentes magnifi\textbf{cá}bunt \textbf{e}um.}
\versus{Benedíctus Dóminus, Deus \textbf{Is}raël,~* qui facit mira\textbf{bí}lia \textbf{so}lus.}
\versus{Et benedíctum nomen majestátis ejus in æ\textbf{tér}num:~* et replébitur majestáte ejus omnis terra: \textbf{fi}at, \textbf{fi}at.}
