\versus{Deus, venérunt Gentes in hereditátem tuam, polluérunt templum \textit{san}\textit{ctum} \textbf{tu}um:~* posuérunt Jerúsalem in po\textit{mó}\textit{rum} \textit{cu}\textbf{stó}diam.}
\versus{Posuérunt morticína servórum tuórum, escas volatí\textit{li}\textit{bus} \textbf{cæ}li:~* carnes sanctórum tuórum \textit{bé}\textit{sti}\textit{is} \textbf{ter}ræ.}
\versus{Effudérunt sánguinem eórum tamquam aquam in circúi\textit{tu} \textit{Je}\textbf{rú}salem:~* et non erat \textit{qui} \textit{se}\textit{pe}\textbf{lí}ret.}
\versus{Facti sumus oppróbrium vi\textit{cí}\textit{nis} \textbf{no}stris:~* subsannátio et illúsio his, qui in cir\textit{cú}\textit{i}\textit{tu} \textbf{no}stro sunt.}
\versus{Usquequo, Dómine, irascé\textit{ris} \textit{in} \textbf{fi}nem:~* accendétur velut i\textit{gnis} \textit{ze}\textit{lus} \textbf{tu}us?}
\versus{Effúnde iram tuam in Gentes, quæ te \textit{non} \textit{no}\textbf{vé}runt:~* et in regna quæ nomen tuum non \textit{in}\textit{vo}\textit{ca}\textbf{vé}runt:}
\versus{Quia come\textit{dé}\textit{runt} \textbf{Ja}cob:~* et locum ejus \textit{de}\textit{so}\textit{la}\textbf{vé}runt.}
\versus{Ne memíneris iniquitátum nostrárum antiquárum, cito antícipent nos misericór\textit{di}\textit{æ} \textbf{tu}æ:~* quia páuperes fa\textit{cti} \textit{su}\textit{mus} \textbf{ni}mis.}
\versus{Adjuva nos, Deus, salutáris noster: et propter glóriam nóminis tui, Dómine, \textit{lí}\textit{be}\textbf{ra} nos:~* et propítius esto peccátis nostris, prop\textit{ter} \textit{no}\textit{men} \textbf{tu}um:}
\versus{Ne forte dicant in Géntibus: Ubi est De\textit{us} \textit{e}\textbf{ó}rum?~* et innotéscat in natiónibus coram \textit{ó}\textit{cu}\textit{lis} \textbf{no}stris.}
\versus{Ultio sánguinis servórum tuórum, \textit{qui} \textit{ef}\textbf{fú}sus est:~* intróeat in conspéctu tuo gémitus \textit{com}\textit{pe}\textit{di}\textbf{tó}rum.}
\versus{Secúndum magnitúdinem brá\textit{chi}\textit{i} \textbf{tu}i,~* pósside fílios mor\textit{ti}\textit{fi}\textit{ca}\textbf{tó}rum.}
\versus{Et redde vicínis nostris séptuplum in si\textit{nu} \textit{e}\textbf{ó}rum:~* impropérium ipsórum, quod exprobravé\textit{runt} \textit{ti}\textit{bi}, \textbf{Dó}mine.}
\versus{Nos autem pópulus tuus, et oves pá\textit{scu}\textit{æ} \textbf{tu}æ,~* confitébimur \textit{ti}\textit{bi} \textit{in} \textbf{sǽ}culum.}
\versus{In generatiónem et gene\textit{ra}\textit{ti}\textbf{ó}nem~* annuntiábi\textit{mus} \textit{lau}\textit{dem} \textbf{tu}am.}
