\versus{Qui regis Israël, in\textbf{tén}de:~* qui dedúcis velut o\textit{vem} \textbf{Jo}seph.}
\versus{Qui sedes super \textbf{Ché}rubim:~* manifestáre coram Ephraim, Bénjamin, et \textit{Ma}\textbf{nás}se.}
\versus{Excita poténtiam tuam, et \textbf{ve}ni:~* ut salvos fá\textit{ci}\textbf{as} nos.}
\versus{Deus, con\textbf{vér}te nos:~* et osténde fáciem tuam, et sal\textit{vi} \textbf{é}\textbf{ri}mus.}
\versus{Dómine, Deus vir\textbf{tú}tum,~* quoúsque irascéris super oratiónem ser\textit{vi} \textbf{tu}i?}
\versus{Cibábis nos pane lacri\textbf{má}rum:~* et potum dabis nobis in lácrimis in \textit{men}\textbf{sú}ra?}
\versus{Posuísti nos in contradictiónem vicínis \textbf{no}stris:~* et inimíci nostri subsan\textit{na}\textbf{vé}\textbf{runt} nos.}
\versus{Deus virtútum, con\textbf{vér}te nos:~* et osténde fáciem tuam, et sal\textit{vi} \textbf{é}\textbf{ri}mus.}
\versus{Víneam de Ægýpto transtu\textbf{lí}sti:~* ejecísti Gentes, et plantá\textit{sti} \textbf{e}am.}
\versus{Dux itíneris fuísti in conspéctu \textbf{e}jus:~* plantásti radíces ejus, et implé\textit{vit} \textbf{ter}ram.}
\versus{Opéruit montes umbra \textbf{e}jus:~* et arbústa ejus ce\textit{dros} \textbf{De}i.}
\versus{Exténdit pálmites suos usque ad \textbf{ma}re:~* et usque ad flumen propági\textit{nes} \textbf{e}jus.}
\versus{Ut quid destruxísti macériam \textbf{e}jus:~* et vindémiant eam omnes, qui prætergrediún\textit{tur} \textbf{vi}am?}
\versus{Exterminávit eam aper de \textbf{sil}va:~* et singuláris ferus depástus \textit{est} \textbf{e}am.}
\versus{Deus virtútum, con\textbf{vér}tere:~* réspice de cælo, et vide, et vísita víne\textit{am} \textbf{i}stam.}
\versus{Et pérfice eam, quam plantávit déxtera \textbf{tu}a:~* et super fílium hóminis, quem confirmá\textit{sti} \textbf{ti}bi.}
\versus{Incénsa igni, et suf\textbf{fós}sa:~* ab increpatióne vultus tui \textit{pe}\textbf{rí}bunt.}
\versus{Fiat manus tua super virum déxteræ \textbf{tu}æ:~* et super fílium hóminis quem confirmá\textit{sti} \textbf{ti}bi.}
\versus{Et non discédimus a te, vivifi\textbf{cá}bis nos:~* et nomen tuum in\textit{vo}\textbf{cá}\textbf{bi}mus.}
\versus{Dómine, Deus virtútum, con\textbf{vér}te nos:~* et osténde fáciem tuam, et sal\textit{vi} \textbf{é}\textbf{ri}mus.}
