\versus{Qui regis Isra\textit{ël}, \textit{in}\textbf{tén}de:~* qui dedúcis ve\textit{lut} \textit{o}\textit{vem} \textbf{Jo}seph.}
\versus{Qui sedes \textit{su}\textit{per} \textbf{Ché}rubim:~* manifestáre coram Ephraim, Bénja\textit{min}, \textit{et} \textit{Ma}\textbf{nás}se.}
\versus{Excita poténtiam tu\textit{am}, \textit{et} \textbf{ve}ni:~* ut sal\textit{vos} \textit{fá}\textit{ci}\textbf{as} nos.}
\versus{De\textit{us}, \textit{con}\textbf{vér}te nos:~* et osténde fáciem tuam, \textit{et} \textit{sal}\textit{vi} \textbf{é}\textbf{ri}mus.}
\versus{Dómine, De\textit{us} \textit{vir}\textbf{tú}tum,~* quoúsque irascéris super oratió\textit{nem} \textit{ser}\textit{vi} \textbf{tu}i?}
\versus{Cibábis nos pane \textit{la}\textit{cri}\textbf{má}rum:~* et potum dabis nobis in lácri\textit{mis} \textit{in} \textit{men}\textbf{sú}ra?}
\versus{Posuísti nos in contradictiónem vi\textit{cí}\textit{nis} \textbf{no}stris:~* et inimíci nostri \textit{sub}\textit{san}\textit{na}\textbf{vé}\textbf{runt} nos.}
\versus{Deus virtú\textit{tum}, \textit{con}\textbf{vér}te nos:~* et osténde fáciem tuam, \textit{et} \textit{sal}\textit{vi} \textbf{é}\textbf{ri}mus.}
\versus{Víneam de Ægýpto \textit{tran}\textit{stu}\textbf{lí}sti:~* ejecísti Gentes, et \textit{plan}\textit{tá}\textit{sti} \textbf{e}am.}
\versus{Dux itíneris fuísti in con\textit{spé}\textit{ctu} \textbf{e}jus:~* plantásti radíces ejus, et \textit{im}\textit{plé}\textit{vit} \textbf{ter}ram.}
\versus{Opéruit montes \textit{um}\textit{bra} \textbf{e}jus:~* et arbústa e\textit{jus} \textit{ce}\textit{dros} \textbf{De}i.}
\versus{Exténdit pálmites suos us\textit{que} \textit{ad} \textbf{ma}re:~* et usque ad flumen pro\textit{pá}\textit{gi}\textit{nes} \textbf{e}jus.}
\versus{Ut quid destruxísti macé\textit{ri}\textit{am} \textbf{e}jus:~* et vindémiant eam omnes, qui prætergre\textit{di}\textit{ún}\textit{tur} \textbf{vi}am?}
\versus{Exterminávit eam a\textit{per} \textit{de} \textbf{sil}va:~* et singuláris ferus de\textit{pá}\textit{stus} \textit{est} \textbf{e}am.}
\versus{Deus virtú\textit{tum}, \textit{con}\textbf{vér}tere:~* réspice de cælo, et vide, et vísita \textit{ví}\textit{ne}\textit{am} \textbf{i}stam.}
\versus{Et pérfice eam, quam plantávit déx\textit{te}\textit{ra} \textbf{tu}a:~* et super fílium hóminis, quem con\textit{fir}\textit{má}\textit{sti} \textbf{ti}bi.}
\versus{Incénsa igni, \textit{et} \textit{suf}\textbf{fós}sa:~* ab increpatióne vultus \textit{tu}\textit{i} \textit{pe}\textbf{rí}bunt.}
\versus{Fiat manus tua super virum déx\textit{te}\textit{ræ} \textbf{tu}æ:~* et super fílium hóminis quem con\textit{fir}\textit{má}\textit{sti} \textbf{ti}bi.}
\versus{Et non discédimus a te, vi\textit{vi}\textit{fi}\textbf{cá}bis nos:~* et nomen tu\textit{um} \textit{in}\textit{vo}\textbf{cá}\textbf{bi}mus.}
\versus{Dómine, Deus virtú\textit{tum}, \textit{con}\textbf{vér}te nos:~* et osténde fáciem tuam, \textit{et} \textit{sal}\textit{vi} \textbf{é}\textbf{ri}mus.}
