\versus{Voce mea ad Dó\textit{mi}\textit{num} \textit{cla}\textbf{má}vi:~* voce mea ad Deum, et intén\textit{dit} \textbf{mi}hi.}
\versus{In die tribulatiónis meæ Deum exquisívi,~† mánibus meis no\textit{cte} \textit{con}\textit{tra} \textbf{e}um:~* et non sum \textit{de}\textbf{cép}tus.}
\versus{Rénuit consolári ánima mea:~† memor fui Dei, et delectátus sum, et \textit{e}\textit{xer}\textit{ci}\textbf{tá}tus sum:~* et defécit spíri\textit{tus} \textbf{me}us.}
\versus{Anticipavérunt vigílias \textit{ó}\textit{cu}\textit{li} \textbf{me}i:~* turbátus sum, et non sum \textit{lo}\textbf{cú}tus.}
\versus{Cogitávi \textit{di}\textit{es} \textit{an}\textbf{tí}quos:~* et annos ætérnos in men\textit{te} \textbf{há}bui.}
\versus{Et meditátus sum nocte \textit{cum} \textit{cor}\textit{de} \textbf{me}o,~* et exercitábar, et scopébam spíri\textit{tum} \textbf{me}um.}
\versus{Numquid in ætérnum pro\textit{jí}\textit{ci}\textit{et} \textbf{De}us:~* aut non appónet ut complacítior \textit{sit} \textbf{a}dhuc?}
\versus{Aut in finem misericórdiam \textit{su}\textit{am} \textit{ab}\textbf{scín}det,~* a generatióne in genera\textit{ti}\textbf{ó}nem?}
\versus{Aut obliviscétur mi\textit{se}\textit{ré}\textit{ri} \textbf{De}us:~* aut continébit in ira sua misericórdi\textit{as} \textbf{su}as?}
\versus{Et \textit{di}\textit{xi}: \textit{Nunc} \textbf{cœ}pi:~* hæc mutátio déxteræ \textit{Ex}\textbf{cél}si.}
\versus{Memor fui \textit{ó}\textit{pe}\textit{rum} \textbf{Dó}mini:~* quia memor ero ab inítio mirabílium \textit{tu}\textbf{ó}rum.}
\versus{Et meditábor in ómnibus o\textit{pé}\textit{ri}\textit{bus} \textbf{tu}is:~* et in adinventiónibus tuis e\textit{xer}\textbf{cé}bor.}
\versus{Deus, in sancto via tua:~† quis Deus magnus si\textit{cut} \textit{De}\textit{us} \textbf{no}ster?~* tu es Deus qui facis mi\textit{ra}\textbf{bí}lia.}
\versus{Notam fecísti in pópulis \textit{vir}\textit{tú}\textit{tem} \textbf{tu}am:~* redemísti in bráchio tuo pópulum tuum fílios Jacob \textit{et} \textbf{Jo}seph.}
\versus{Vidérunt te aquæ, Deus, vi\textit{dé}\textit{runt} \textit{te} \textbf{a}quæ:~* et timuérunt et turbátæ sunt \textit{a}\textbf{býs}si.}
\versus{Multitúdo só\textit{ni}\textit{tus} \textit{a}\textbf{quá}rum:~* vocem dedé\textit{runt} \textbf{nu}bes.}
\versus{Etenim sagít\textit{tæ} \textit{tu}\textit{æ} \textbf{trán}seunt:~* vox tonítrui tui \textit{in} \textbf{ro}ta.}
\versus{Illuxérunt coruscatiónes tu\textit{æ} \textit{or}\textit{bi} \textbf{ter}ræ:~* commóta est, et contrému\textit{it} \textbf{ter}ra.}
\versus{In mari via tua, et sémitæ tuæ \textit{in} \textit{a}\textit{quis} \textbf{mul}tis:~* et vestígia tua non co\textit{gno}\textbf{scén}tur.}
\versus{Deduxísti sicut oves \textit{pó}\textit{pu}\textit{lum} \textbf{tu}um,~* in manu Móysi \textit{et} \textbf{A}aron.}
