\versus{Atténdite, pópule me\textit{us}, \textit{le}\textit{gem} \textbf{me}am:~* inclináte aurem vestram in verba o\textit{ris} \textbf{me}i.}
\versus{Apériam in pará\textit{bo}\textit{lis} \textit{os} \textbf{me}um:~* loquar propositiónes ab \textit{i}\textbf{ní}tio.}
\versus{Quanta audívimus et co\textit{gnó}\textit{vi}\textit{mus} \textbf{e}a:~* et patres nostri narravé\textit{runt} \textbf{no}bis.}
\versus{Non sunt occultáta a fí\textit{li}\textit{is} \textit{e}\textbf{ó}rum:~* in generatió\textit{ne} \textbf{ál}tera.}
\versus{Narrántes laudes Dómini, et \textit{vir}\textit{tú}\textit{tes} \textbf{e}jus:~* et mirabília ejus, \textit{quæ} \textbf{fe}cit.}
\versus{Et suscitávit testimó\textit{ni}\textit{um} \textit{in} \textbf{Ja}cob:~* et legem pósuit \textit{in} \textbf{Is}raël.}
\versus{Quanta mandávit pátribus nostris nota fácere ea \textit{fí}\textit{li}\textit{is} \textbf{su}is:~* ut cognóscat generáti\textit{o} \textbf{ál}tera.}
\versus{Fílii qui nascén\textit{tur}, \textit{et} \textit{ex}\textbf{súr}gent,~* et narrábunt fíli\textit{is} \textbf{su}is.}
\versus{Ut ponant in Deo spem suam, et non obliviscántur \textit{ó}\textit{pe}\textit{rum} \textbf{De}i:~* et mandáta ejus \textit{ex}\textbf{quí}rant.}
\versus{Ne fiant sicut \textit{pa}\textit{tres} \textit{e}\textbf{ó}rum:~* generátio prava et \textit{e}\textbf{xá}sperans.}
\versus{Generátio, quæ non di\textit{ré}\textit{xit} \textit{cor} \textbf{su}um:~* et non est créditus cum Deo spíri\textit{tus} \textbf{e}jus.}
\versus{Fílii Ephrem intendéntes et \textit{mit}\textit{tén}\textit{tes} \textbf{ar}cum:~* convérsi sunt in di\textit{e} \textbf{bel}li.}
\versus{Non custodiérunt te\textit{sta}\textit{mén}\textit{tum} \textbf{De}i:~* et in lege ejus noluérunt am\textit{bu}\textbf{lá}re.}
\versus{Et oblíti sunt bene\textit{fa}\textit{ctó}\textit{rum} \textbf{e}jus:~* et mirabílium ejus quæ ostén\textit{dit} \textbf{e}is.}
\versus{Coram pátribus eórum fecit mirabília in \textit{ter}\textit{ra} \textit{Æ}\textbf{gýp}ti:~* in cam\textit{po} \textbf{Tá}neos.}
\versus{Interrúpit mare, et \textit{per}\textit{dú}\textit{xit} \textbf{e}os:~* et státuit aquas quasi \textit{in} \textbf{u}tre.}
\versus{Et dedúxit eos in \textit{nu}\textit{be} \textit{di}\textbf{é}i:~* et tota nocte in illuminatió\textit{ne} \textbf{i}gnis.}
\versus{Interrúpit pe\textit{tram} \textit{in} \textit{e}\textbf{ré}mo:~* et adaquávit eos velut in abýs\textit{so} \textbf{mul}ta.}
\versus{Et edúxit \textit{a}\textit{quam} \textit{de} \textbf{pe}tra:~* et dedúxit tamquam flúmi\textit{na} \textbf{a}quas.}
\versus{Et apposuérunt adhuc \textit{pec}\textit{cá}\textit{re} \textbf{e}i:~* in iram excitavérunt Excélsum in i\textit{na}\textbf{quó}so.}
\versus{Et tentavérunt Deum in \textit{cór}\textit{di}\textit{bus} \textbf{su}is,~* ut péterent escas animá\textit{bus} \textbf{su}is.}
\versus{Et male locú\textit{ti} \textit{sunt} \textit{de} \textbf{De}o:~* dixérunt: Numquid póterit Deus paráre mensam in \textit{de}\textbf{sér}to?}
\versus{Quóniam percússit petram, et \textit{flu}\textit{xé}\textit{runt} \textbf{a}quæ:~* et torréntes inun\textit{da}\textbf{vé}runt.}
\versus{Numquid et panem \textit{pó}\textit{te}\textit{rit} \textbf{da}re,~* aut paráre mensam pópu\textit{lo} \textbf{su}o?}
\versus{Ideo audívit Dó\textit{mi}\textit{nus}, \textit{et} \textbf{dí}stulit:~* et ignis accénsus est in Jacob, et ira ascéndit \textit{in} \textbf{Is}raël.}
\versus{Quia non credi\textit{dé}\textit{runt} \textit{in} \textbf{De}o:~* nec speravérunt in salutá\textit{ri} \textbf{e}jus:}
\versus{Et mandávit \textit{nú}\textit{bi}\textit{bus} \textbf{dé}super:~* et jánuas cæli \textit{a}\textbf{pé}ruit.}
\versus{Et pluit illis manna \textit{ad} \textit{man}\textit{du}\textbf{cán}dum:~* et panem cæli de\textit{dit} \textbf{e}is.}
\versus{Panem Angelórum man\textit{du}\textit{cá}\textit{vit} \textbf{ho}mo,~* cibária misit eis in a\textit{bun}\textbf{dán}tia.}
\versus{Tránstulit \textit{Au}\textit{strum} \textit{de} \textbf{cæ}lo:~* et indúxit in virtúte su\textit{a} \textbf{A}fricum.}
\versus{Et pluit super eos sicut \textit{púl}\textit{ve}\textit{rem} \textbf{car}nes:~* et sicut arénam maris volatília \textit{pen}\textbf{ná}ta.}
\versus{Et cecidérunt in médio ca\textit{stró}\textit{rum} \textit{e}\textbf{ó}rum:~* circa tabernácula \textit{e}\textbf{ó}rum.}
\versus{Et manducavérunt, et saturáti sunt nimis, et desidérium eórum \textit{át}\textit{tu}\textit{lit} \textbf{e}is:~* non sunt fraudáti a desidéri\textit{o} \textbf{su}o.}
\versus{Adhuc escæ eórum erant in \textit{o}\textit{re} \textit{i}\textbf{psó}rum:~* et ira Dei ascéndit su\textit{per} \textbf{e}os}
\versus{Et occídit \textit{pin}\textit{gues} \textit{e}\textbf{ó}rum,~* et eléctos Israël im\textit{pe}\textbf{dí}vit.}
\versus{In ómnibus his pec\textit{ca}\textit{vé}\textit{runt} \textbf{a}dhuc:~* et non credidérunt in mirabíli\textit{bus} \textbf{e}jus.}
\versus{Et defecérunt in vanitáte \textit{di}\textit{es} \textit{e}\textbf{ó}rum:~* et anni eórum cum festina\textit{ti}\textbf{ó}ne.}
\versus{Cum occíderet eos, \textit{quæ}\textit{ré}\textit{bant} \textbf{e}um:~* et revertebántur, et dilúculo veniébant \textit{ad} \textbf{e}um.}
\versus{Et rememoráti sunt quia Deus adjú\textit{tor} \textit{est} \textit{e}\textbf{ó}rum:~* et Deus excélsus redémptor \textit{e}\textbf{ó}rum est.}
\versus{Et dilexérunt eum \textit{in} \textit{o}\textit{re} \textbf{su}o,~* et lingua sua mentíti \textit{sunt} \textbf{e}i.}
\versus{Cor autem eórum non erat \textit{re}\textit{ctum} \textit{cum} \textbf{e}o:~* nec fidéles hábiti sunt in testamén\textit{to} \textbf{e}jus.}
\versus{Ipse autem est miséricors, et propítius fiet pec\textit{cá}\textit{tis} \textit{e}\textbf{ó}rum:~* et non dispér\textit{det} \textbf{e}os.}
\versus{Et abundávit ut avérte\textit{ret} \textit{i}\textit{ram} \textbf{su}am:~* et non accéndit omnem i\textit{ram} \textbf{su}am:}
\versus{Et recordátus \textit{est} \textit{qui}\textit{a} \textbf{ca}ro sunt:~* spíritus vadens et \textit{non} \textbf{ré}diens.}
\versus{Quóties exacerbavérunt e\textit{um} \textit{in} \textit{de}\textbf{sér}to,~* in iram concitavérunt eum in i\textit{na}\textbf{quó}so?}
\versus{Et convérsi sunt, et ten\textit{ta}\textit{vé}\textit{runt} \textbf{De}um:~* et Sanctum Israël exacer\textit{ba}\textbf{vé}runt.}
\versus{Non sunt recordá\textit{ti} \textit{ma}\textit{nus} \textbf{e}jus,~* die qua redémit eos de manu tri\textit{bu}\textbf{lán}tis.}
\versus{Sicut pósuit in Ægýp\textit{to} \textit{si}\textit{gna} \textbf{su}a,~* et prodígia sua in cam\textit{po} \textbf{Tá}neos.}
\versus{Et convértit in sánguinem flú\textit{mi}\textit{na} \textit{e}\textbf{ó}rum:~* et imbres eórum, \textit{ne} \textbf{bí}berent.}
\versus{Misit in eos cœnomyíam, et \textit{co}\textit{mé}\textit{dit} \textbf{e}os:~* et ranam, et dispérdi\textit{dit} \textbf{e}os.}
\versus{Et dedit ærúgini \textit{fru}\textit{ctus} \textit{e}\textbf{ó}rum:~* et labóres eórum \textit{lo}\textbf{cú}stæ.}
\versus{Et occídit in grándine ví\textit{ne}\textit{as} \textit{e}\textbf{ó}rum:~* et moros eórum in \textit{pru}\textbf{í}na.}
\versus{Et trádidit grándini ju\textit{mén}\textit{ta} \textit{e}\textbf{ó}rum:~* et possessiónem eó\textit{rum} \textbf{i}gni.}
\versus{Misit in eos iram indigna\textit{ti}\textit{ó}\textit{nis} \textbf{su}æ:~* indignatiónem, et iram, et tribulatiónem: immissiónes per ánge\textit{los} \textbf{ma}los.}
\versus{Viam fecit sémitæ iræ suæ, non pepércit a morte ani\textit{má}\textit{bus} \textit{e}\textbf{ó}rum:~* et juménta eórum in morte \textit{con}\textbf{clú}sit.}
\versus{Et percússit omne primogénitum in \textit{ter}\textit{ra} \textit{Æ}\textbf{gýp}ti:~* primítias omnis labóris eórum in taberná\textit{cu}\textbf{lis} Cham.}
\versus{Et ábstulit sicut oves \textit{pó}\textit{pu}\textit{lum} \textbf{su}um:~* et perdúxit eos tamquam gregem in \textit{de}\textbf{sér}to.}
\versus{Et dedúxit eos in spe, et \textit{non} \textit{ti}\textit{mu}\textbf{é}runt:~* et inimícos eórum opéru\textit{it} \textbf{ma}re.}
\versus{Et indúxit eos in montem sanctifica\textit{ti}\textit{ó}\textit{nis} \textbf{su}æ:~* montem, quem acquisívit déxte\textit{ra} \textbf{e}jus.}
\versus{Et ejécit a fácie \textit{e}\textit{ó}\textit{rum} \textbf{Gen}tes:~* et sorte divísit eis terram in funículo distribu\textit{ti}\textbf{ó}nis.}
\versus{Et habitáre fecit in taberná\textit{cu}\textit{lis} \textit{e}\textbf{ó}rum:~* tri\textit{bus} \textbf{Is}raël.}
\versus{Et tentavérunt, et exacerbavérunt \textit{De}\textit{um} \textit{ex}\textbf{cél}sum:~* et testimónia ejus non custo\textit{di}\textbf{é}runt.}
\versus{Et avertérunt se, et non ser\textit{va}\textit{vé}\textit{runt} \textbf{pa}ctum:~* quemádmodum patres eórum convérsi sunt in ar\textit{cum} \textbf{pra}vum.}
\versus{In iram concitavérunt eum in \textit{cól}\textit{li}\textit{bus} \textbf{su}is:~* et in sculptílibus suis ad æmulatiónem eum provo\textit{ca}\textbf{vé}runt.}
\versus{Audívit \textit{De}\textit{us}, \textit{et} \textbf{spre}vit:~* et ad níhilum redégit val\textit{de} \textbf{Is}raël.}
\versus{Et répulit taber\textit{ná}\textit{cu}\textit{lum} \textbf{Si}lo:~* tabernáculum suum, ubi habitávit in \textit{ho}\textbf{mí}nibus.}
\versus{Et trádidit in captivitátem vir\textit{tú}\textit{tem} \textit{e}\textbf{ó}rum:~* et pulchritúdinem eórum in manus i\textit{ni}\textbf{mí}ci.}
\versus{Et conclúsit in gládio \textit{pó}\textit{pu}\textit{lum} \textbf{su}um:~* et hereditátem su\textit{am} \textbf{spre}vit.}
\versus{Júvenes eórum \textit{co}\textit{mé}\textit{dit} \textbf{i}gnis:~* et vírgines eórum non sunt la\textit{men}\textbf{tá}tæ.}
\versus{Sacerdótes eórum in gládi\textit{o} \textit{ce}\textit{ci}\textbf{dé}runt:~* et víduæ eórum non plo\textit{ra}\textbf{bán}tur.}
\versus{Et excitátus est tamquam \textit{dór}\textit{mi}\textit{ens} \textbf{Dó}minus:~* tamquam potens crapulátus \textit{a} \textbf{vi}no.}
\versus{Et percússit inimícos suos in \textit{po}\textit{ste}\textit{ri}\textbf{ó}ra:~* oppróbrium sempitérnum de\textit{dit} \textbf{il}lis.}
\versus{Et répulit taber\textit{ná}\textit{cu}\textit{lum} \textbf{Jo}seph:~* et tribum Ephraim non \textit{e}\textbf{lé}git.}
\versus{Sed elé\textit{git} \textit{tri}\textit{bum} \textbf{Ju}da,~* montem Sion quem \textit{di}\textbf{lé}xit.}
\versus{Et ædificávit sicut unicórnium sanctifícium \textit{su}\textit{um} \textit{in} \textbf{ter}ra,~* quam fundávit \textit{in} \textbf{sǽ}cula.}
\versus{Et elégit David, servum suum, et sústulit eum de \textit{gré}\textit{gi}\textit{bus} \textbf{ó}vium:~* de post fœtántes accé\textit{pit} \textbf{e}um,}
\versus{Páscere Ja\textit{cob}, \textit{ser}\textit{vum} \textbf{su}um,~* et Israël, hereditá\textit{tem} \textbf{su}am:}
\versus{Et pavit eos in innocénti\textit{a} \textit{cor}\textit{dis} \textbf{su}i:~* et in intelléctibus mánuum suárum dedú\textit{xit} \textbf{e}os.}
