\versus{Ut quid, Deus, repu\textbf{lí}sti in \textbf{fi}nem:~* irátus est furor tuus super oves pá\textit{scu}\textit{æ} \textbf{tu}æ?}
\versus{Memor esto congregati\textbf{ó}nis \textbf{tu}æ:~* quam possedísti \textit{ab} \textit{i}\textbf{ní}tio.}
\versus{Redemísti virgam heredi\textbf{tá}tis \textbf{tu}æ:~* mons Sion, in quo habitá\textit{sti} \textit{in} \textbf{e}o.}
\versus{Leva manus tuas in supérbias e\textbf{ó}rum in \textbf{fi}nem:~* quanta malignátus est inimí\textit{cus} \textit{in} \textbf{san}cto!}
\versus{Et gloriáti sunt \textbf{qui} o\textbf{dé}runt te:~* in médio solemni\textit{tá}\textit{tis} \textbf{tu}æ.}
\versus{Posuérunt signa \textbf{su}a, \textbf{si}gna:~* et non cognovérunt sicut in éxitu \textit{su}\textit{per} \textbf{sum}mum.}
\versus{Quasi in silva lignórum secúribus excidérunt jánuas ejus \textbf{in} i\textbf{dí}psum:~* in secúri et áscia deje\textit{cé}\textit{runt} \textbf{e}am.}
\versus{Incendérunt igni sanctu\textbf{á}rium \textbf{tu}um:~* in terra polluérunt tabernáculum nó\textit{mi}\textit{nis} \textbf{tu}i.}
\versus{Dixérunt in corde suo cognátio e\textbf{ó}rum \textbf{si}mul:~* Quiéscere faciámus omnes dies festos De\textit{i} \textit{a} \textbf{ter}ra.}
\versus{Signa nostra non vídimus, jam non \textbf{est} pro\textbf{phé}ta:~* et nos non co\textit{gnó}\textit{scet} \textbf{ám}plius.}
\versus{Usquequo, Deus, improperábit \textbf{i}ni\textbf{mí}cus:~* irrítat adversárius nomen tu\textit{um} \textit{in} \textbf{fi}nem?}
\versus{Ut quid avértis manum tuam, et \textbf{déx}teram \textbf{tu}am,~* de médio sinu tu\textit{o} \textit{in} \textbf{fi}nem?}
\versus{Deus autem Rex noster \textbf{an}te \textbf{sǽ}cula:~* operátus est salútem in mé\textit{di}\textit{o} \textbf{ter}ræ.}
\versus{Tu confirmásti in virtúte \textbf{tu}a \textbf{ma}re:~* contribulásti cápita dracó\textit{num} \textit{in} \textbf{a}quis.}
\versus{Tu confregísti cápi\textbf{ta} dra\textbf{có}nis:~* dedísti eum escam pópu\textit{lis} \textit{Æ}\textbf{thí}opum.}
\versus{Tu dirupísti fontes, \textbf{et} tor\textbf{rén}tes~* tu siccásti flú\textit{vi}\textit{os} \textbf{E}than.}
\versus{Tuus est dies, et \textbf{tu}a \textbf{est} nox:~* tu fabricátus es auró\textit{ram} \textit{et} \textbf{so}lem.}
\versus{Tu fecísti omnes \textbf{tér}minos \textbf{ter}ræ:~* æstátem et ver tu plas\textit{má}\textit{sti} \textbf{e}a.}
\versus{Memor esto hujus, inimícus imprope\textbf{rá}vit \textbf{Dó}mino:~* et pópulus insípiens incitávit \textit{no}\textit{men} \textbf{tu}um.}
\versus{Ne tradas béstiis ánimas confi\textbf{tén}tes \textbf{ti}bi,~* et ánimas páuperum tuórum ne obliviscá\textit{ris} \textit{in} \textbf{fi}nem.}
\versus{Réspice in testa\textbf{mén}tum \textbf{tu}um:~* quia repléti sunt, qui obscuráti sunt terræ dómibus i\textit{ni}\textit{qui}\textbf{tá}tum.}
\versus{Ne avertátur húmilis \textbf{fa}ctus con\textbf{fú}sus:~* pauper et inops laudábunt \textit{no}\textit{men} \textbf{tu}um.}
\versus{Exsúrge, Deus, júdica \textbf{cau}sam \textbf{tu}am:~* memor esto improperiórum tuórum, eórum quæ ab insipiénte sunt \textit{to}\textit{ta} \textbf{di}e.}
\versus{Ne obliviscáris voces inimi\textbf{có}rum tu\textbf{ó}rum:~* supérbia eórum, qui te odérunt, a\textit{scén}\textit{dit} \textbf{sem}per.}
