\versus{Misericór\textit{di}\textit{as} \textbf{Dó}mini~* in æ\textit{tér}\textit{num} \textit{can}\textbf{tá}bo.}
\versus{In generatiónem et gene\textit{ra}\textit{ti}\textbf{ó}nem~* annuntiábo veritátem tuam \textit{in} \textit{o}\textit{re} \textbf{me}o.}
\versus{Quóniam dixísti: In ætérnum misericórdia ædificábi\textit{tur} \textit{in} \textbf{cæ}lis:~* præparábitur véritas \textit{tu}\textit{a} \textit{in} \textbf{e}is.}
\versus{Dispósui testaméntum eléctis meis,~† jurávi David, \textit{ser}\textit{vo} \textbf{me}o:~* Usque in ætérnum præpará\textit{bo} \textit{se}\textit{men} \textbf{tu}um.}
\versus{Et ædificábo in generatiónem et gene\textit{ra}\textit{ti}\textbf{ó}nem~* \textit{se}\textit{dem} \textbf{tu}am.}
\versus{Confitebúntur cæli mirabília \textit{tu}\textit{a}, \textbf{Dó}mine,~* étenim veritátem tuam in ecclé\textit{si}\textit{a} \textit{san}\textbf{ctó}rum.}
\versus{Quóniam quis in núbibus æquá\textit{bi}\textit{tur} \textbf{Dó}mino:~* símilis erit Deo in \textit{fí}\textit{li}\textit{is} \textbf{De}i?}
\versus{Deus, qui glorificátur in consíli\textit{o} \textit{san}\textbf{ctó}rum:~* magnus et terríbilis super omnes qui in cir\textit{cú}\textit{i}\textit{tu} \textbf{e}jus sunt.}
\versus{Dómine, Deus virtútum, quis sí\textit{mi}\textit{lis} \textbf{ti}bi?~* potens es, Dómine, et véritas tua in cir\textit{cú}\textit{i}\textit{tu} \textbf{tu}o.}
\versus{Tu domináris pote\textit{stá}\textit{ti} \textbf{ma}ris:~* motum autem flúctuum \textit{e}\textit{jus} \textit{tu} \textbf{mí}tigas.}
\versus{Tu humiliásti sicut vulnerá\textit{tum}, \textit{su}\textbf{pér}bum:~* in bráchio virtútis tuæ dispersísti i\textit{ni}\textit{mí}\textit{cos} \textbf{tu}os.}
\versus{Tui sunt cæli, et tua est terra:~† orbem terræ et plenitúdinem ejus \textit{tu} \textit{fun}\textbf{dá}sti:~* aquilónem, et ma\textit{re} \textit{tu} \textit{cre}\textbf{á}sti.}
\versus{Thabor et Hermon in nómine tuo \textit{ex}\textit{sul}\textbf{tá}bunt:~* tuum bráchi\textit{um} \textit{cum} \textit{po}\textbf{tén}tia.}
\versus{Firmétur manus tua, et exaltétur déx\textit{te}\textit{ra} \textbf{tu}a:~* justítia et judícium præparáti\textit{o} \textit{se}\textit{dis} \textbf{tu}æ.}
\versus{Misericórdia et véritas præcédent fá\textit{ci}\textit{em} \textbf{tu}am:~* beátus pópulus, qui scit ju\textit{bi}\textit{la}\textit{ti}\textbf{ó}nem.}
\versus{Dómine, in lúmine vultus tui ambulábunt,~† et in nómine tuo exsultábunt \textit{to}\textit{ta} \textbf{di}e:~* et in justítia tua \textit{e}\textit{xal}\textit{ta}\textbf{bún}tur.}
\versus{Quóniam glória virtútis e\textit{ó}\textit{rum} \textbf{tu} es:~* et in beneplácito tuo exaltábi\textit{tur} \textit{cor}\textit{nu} \textbf{no}strum.}
\versus{Quia Dómini est assúm\textit{pti}\textit{o} \textbf{no}stra,~* et Sancti Isra\textit{ël}, \textit{re}\textit{gis} \textbf{no}stri.}
\versus{Tunc locútus es in visióne sanctis tuis, et dixísti:~† Pósui adjutórium \textit{in} \textit{po}\textbf{tén}te:~* et exaltávi eléctum \textit{de} \textit{ple}\textit{be} \textbf{me}a.}
\versus{Invéni David, \textit{ser}\textit{vum} \textbf{me}um:~* óleo sancto me\textit{o} \textit{un}\textit{xi} \textbf{e}um.}
\versus{Manus enim mea auxiliá\textit{bi}\textit{tur} \textbf{e}i:~* et bráchium meum con\textit{for}\textit{tá}\textit{bit} \textbf{e}um.}
\versus{Nihil profíciet inimí\textit{cus} \textit{in} \textbf{e}o:~* et fílius iniquitátis non appónet \textit{no}\textit{cé}\textit{re} \textbf{e}i.}
\versus{Et concídam a fácie ipsíus ini\textit{mí}\textit{cos} \textbf{e}jus:~* et odiéntes eum in \textit{fu}\textit{gam} \textit{con}\textbf{vér}tam.}
\versus{Et véritas mea, et misericórdia me\textit{a} \textit{cum} \textbf{i}pso:~* et in nómine meo exaltábi\textit{tur} \textit{cor}\textit{nu} \textbf{e}jus.}
\versus{Et ponam in mari \textit{ma}\textit{num} \textbf{e}jus:~* et in flumínibus \textit{déx}\textit{te}\textit{ram} \textbf{e}jus.}
\versus{Ipse invocábit me: Pater \textit{me}\textit{us} \textbf{es} tu:~* Deus meus, et suscéptor \textit{sa}\textit{lú}\textit{tis} \textbf{me}æ.}
\versus{Et ego primogénitum \textit{po}\textit{nam} \textbf{il}lum:~* excélsum præ \textit{ré}\textit{gi}\textit{bus} \textbf{ter}ræ.}
\versus{In ætérnum servábo illi misericór\textit{di}\textit{am} \textbf{me}am:~* et testaméntum meum \textit{fi}\textit{dé}\textit{le} \textbf{i}psi.}
\versus{Et ponam in sǽculum sǽculi \textit{se}\textit{men} \textbf{e}jus:~* et thronum ejus si\textit{cut} \textit{di}\textit{es} \textbf{cæ}li.}
\versus{Si autem derelíquerint fílii ejus \textit{le}\textit{gem} \textbf{me}am:~* et in judíciis meis \textit{non} \textit{am}\textit{bu}\textbf{lá}verint.}
\versus{Si justítias meas \textit{pro}\textit{fa}\textbf{ná}verint:~* et mandáta mea \textit{non} \textit{cu}\textit{sto}\textbf{dí}erint:}
\versus{Visitábo in virga iniquitá\textit{tes} \textit{e}\textbf{ó}rum:~* et in verbéribus pec\textit{cá}\textit{ta} \textit{e}\textbf{ó}rum.}
\versus{Misericórdiam autem meam non dispér\textit{gam} \textit{ab} \textbf{e}o:~* neque nocébo in ve\textit{ri}\textit{tá}\textit{te} \textbf{me}a:}
\versus{Neque profanábo testa\textit{mén}\textit{tum} \textbf{me}um:~* et quæ procédunt de lábiis meis, non \textit{fá}\textit{ci}\textit{am} \textbf{ír}rita.}
\versus{Semel jurávi in sancto meo: Si \textit{Da}\textit{vid} \textbf{mén}tiar:~* semen ejus in æ\textit{tér}\textit{num} \textit{ma}\textbf{né}bit.}
\versus{Et thronus ejus sicut sol in conspéctu meo,~† et sicut luna perfécta \textit{in} \textit{æ}\textbf{tér}num:~* et testis in \textit{cæ}\textit{lo} \textit{fi}\textbf{dé}lis.}
\versus{Tu vero repulísti et \textit{de}\textit{spe}\textbf{xí}sti:~* distulí\textit{sti} \textit{Chri}\textit{stum} \textbf{tu}um.}
\versus{Evertísti testaméntum \textit{ser}\textit{vi} \textbf{tu}i:~* profanásti in terra Sanctu\textit{á}\textit{ri}\textit{um} \textbf{e}jus.}
\versus{Destruxísti omnes \textit{se}\textit{pes} \textbf{e}jus:~* posuísti firmaméntum \textit{e}\textit{jus} \textit{for}\textbf{mí}dinem.}
\versus{Diripuérunt eum omnes transe\textit{ún}\textit{tes} \textbf{vi}am:~* factus est oppróbrium \textit{vi}\textit{cí}\textit{nis} \textbf{su}is.}
\versus{Exaltásti déxteram deprimén\textit{ti}\textit{um} \textbf{e}um:~* lætificásti omnes i\textit{ni}\textit{mí}\textit{cos} \textbf{e}jus.}
\versus{Avertísti adjutórium glá\textit{di}\textit{i} \textbf{e}jus:~* et non es auxiliátus \textit{e}\textit{i} \textit{in} \textbf{bel}lo.}
\versus{Destruxísti eum ab emun\textit{da}\textit{ti}\textbf{ó}ne:~* et sedem ejus in ter\textit{ram} \textit{col}\textit{li}\textbf{sí}sti.}
\versus{Minorásti dies tém\textit{po}\textit{ris} \textbf{e}jus:~* perfudísti eum \textit{con}\textit{fu}\textit{si}\textbf{ó}ne.}
\versus{Usquequo, Dómine, avér\textit{tis} \textit{in} \textbf{fi}nem:~* exardéscet sicut i\textit{gnis} \textit{i}\textit{ra} \textbf{tu}a?}
\versus{Memoráre quæ me\textit{a} \textit{sub}\textbf{stán}tia:~* numquid enim vane constituísti omnes \textit{fí}\textit{li}\textit{os} \textbf{hó}minum?}
\versus{Quis est homo, qui vivet, et non vi\textit{dé}\textit{bit} \textbf{mor}tem:~* éruet ánimam suam \textit{de} \textit{ma}\textit{nu} \textbf{ín}feri?}
\versus{Ubi sunt misericórdiæ tuæ an\textit{tí}\textit{quæ}, \textbf{Dó}mine:~* sicut jurásti David in ve\textit{ri}\textit{tá}\textit{te} \textbf{tu}a?}
\versus{Memor esto, Dómine, oppróbrii servó\textit{rum} \textit{tu}\textbf{ó}rum:~* (quod contínui in sinu meo) \textit{mul}\textit{tá}\textit{rum} \textbf{Gén}tium.}
\versus{Quod exprobravérunt inimíci \textit{tu}\textit{i}, \textbf{Dó}mine,~* quod exprobravérunt commutatió\textit{nem} \textit{Chri}\textit{sti} \textbf{tu}i.}
\versus{Benedíctus Dóminus \textit{in} \textit{æ}\textbf{tér}num:~* \textit{fi}\textit{at}, \textbf{fi}at.}
