\versus{Miseri\textbf{cór}dias \textbf{Dó}\textbf{mi}ni~* in æ\textbf{tér}num can\textbf{tá}bo.}
\versus{In generatiónem et gene\textbf{ra}ti\textbf{ó}nem~* annuntiábo veritátem tuam in \textbf{o}re \textbf{me}o.}
\versus{Quóniam dixísti: In ætérnum misericórdia ædificábi\textbf{tur} in \textbf{cæ}lis:~* præparábitur véritas \textbf{tu}a in \textbf{e}is.}
\versus{Dispósui testaméntum eléctis meis,~† jurávi David, \textbf{ser}vo \textbf{me}o:~* Usque in ætérnum præparábo \textbf{se}men \textbf{tu}um.}
\versus{Et ædificábo in generatiónem et gene\textbf{ra}ti\textbf{ó}nem~* \textbf{se}dem \textbf{tu}am.}
\versus{Confitebúntur cæli mirabília \textbf{tu}a, \textbf{Dó}\textbf{mi}ne,~* étenim veritátem tuam in ecclési\textbf{a} san\textbf{ctó}rum.}
\versus{Quóniam quis in núbibus æ\textbf{quá}bitur \textbf{Dó}\textbf{mi}no:~* símilis erit Deo in \textbf{fí}liis \textbf{De}i?}
\versus{Deus, qui glorificátur in consíli\textbf{o} san\textbf{ctó}rum:~* magnus et terríbilis super omnes qui in cir\textbf{cú}itu \textbf{e}jus sunt.}
\versus{Dómine, Deus virtútum, quis \textbf{sí}milis \textbf{ti}bi?~* potens es, Dómine, et véritas tua in cir\textbf{cú}itu \textbf{tu}o.}
\versus{Tu domináris pote\textbf{stá}ti \textbf{ma}ris:~* motum autem flúctuum \textbf{e}jus tu \textbf{mí}tigas.}
\versus{Tu humiliásti sicut vulne\textbf{rá}tum, su\textbf{pér}bum:~* in bráchio virtútis tuæ dispersísti ini\textbf{mí}cos \textbf{tu}os.}
\versus{Tui sunt cæli, et tua est terra:~† orbem terræ et plenitúdinem ejus \textbf{tu} fun\textbf{dá}sti:~* aquilónem, et mare \textbf{tu} cre\textbf{á}sti.}
\versus{Thabor et Hermon in nómine tuo \textbf{ex}sul\textbf{tá}bunt:~* tuum bráchium \textbf{cum} po\textbf{tén}tia.}
\versus{Firmétur manus tua, et exaltétur \textbf{déx}tera \textbf{tu}a:~* justítia et judícium præparátio \textbf{se}dis \textbf{tu}æ.}
\versus{Misericórdia et véritas præcédent \textbf{fá}ciem \textbf{tu}am:~* beátus pópulus, qui scit jubi\textbf{la}ti\textbf{ó}nem.}
\versus{Dómine, in lúmine vultus tui ambulábunt,~† et in nómine tuo exsultábunt \textbf{to}ta \textbf{di}e:~* et in justítia tua e\textbf{xal}ta\textbf{bún}tur.}
\versus{Quóniam glória virtútis e\textbf{ó}rum \textbf{tu} es:~* et in beneplácito tuo exaltábitur \textbf{cor}nu \textbf{no}strum.}
\versus{Quia Dómini est as\textbf{súm}ptio \textbf{no}stra,~* et Sancti Israël, \textbf{re}gis \textbf{no}stri.}
\versus{Tunc locútus es in visióne sanctis tuis, et dixísti:~† Pósui adjutórium \textbf{in} po\textbf{tén}te:~* et exaltávi eléctum de \textbf{ple}be \textbf{me}a.}
\versus{Invéni David, \textbf{ser}vum \textbf{me}um:~* óleo sancto meo \textbf{un}xi \textbf{e}um.}
\versus{Manus enim mea auxili\textbf{á}bitur \textbf{e}i:~* et bráchium meum confor\textbf{tá}bit \textbf{e}um.}
\versus{Nihil profíciet ini\textbf{mí}cus in \textbf{e}o:~* et fílius iniquitátis non appónet no\textbf{cé}re \textbf{e}i.}
\versus{Et concídam a fácie ipsíus ini\textbf{mí}cos \textbf{e}jus:~* et odiéntes eum in \textbf{fu}gam con\textbf{vér}tam.}
\versus{Et véritas mea, et misericórdia \textbf{me}a cum \textbf{i}pso:~* et in nómine meo exaltábitur \textbf{cor}nu \textbf{e}jus.}
\versus{Et ponam in mari \textbf{ma}num \textbf{e}jus:~* et in flumínibus \textbf{déx}teram \textbf{e}jus.}
\versus{Ipse invocábit me: Pater \textbf{me}us \textbf{es} tu:~* Deus meus, et suscéptor sa\textbf{lú}tis \textbf{me}æ.}
\versus{Et ego primogénitum \textbf{po}nam \textbf{il}lum:~* excélsum præ \textbf{ré}gibus \textbf{ter}ræ.}
\versus{In ætérnum servábo illi miseri\textbf{cór}diam \textbf{me}am:~* et testaméntum meum fi\textbf{dé}le \textbf{i}psi.}
\versus{Et ponam in sǽculum sǽculi \textbf{se}men \textbf{e}jus:~* et thronum ejus sicut \textbf{di}es \textbf{cæ}li.}
\versus{Si autem derelíquerint fílii ejus \textbf{le}gem \textbf{me}am:~* et in judíciis meis non \textbf{am}bu\textbf{lá}verint.}
\versus{Si justítias meas \textbf{pro}fa\textbf{ná}\textbf{ve}rint:~* et mandáta mea non \textbf{cu}sto\textbf{dí}erint:}
\versus{Visitábo in virga iniqui\textbf{tá}tes e\textbf{ó}rum:~* et in verbéribus pec\textbf{cá}ta e\textbf{ó}rum.}
\versus{Misericórdiam autem meam non di\textbf{spér}gam ab \textbf{e}o:~* neque nocébo in veri\textbf{tá}te \textbf{me}a:}
\versus{Neque profanábo testa\textbf{mén}tum \textbf{me}um:~* et quæ procédunt de lábiis meis, non \textbf{fá}ciam \textbf{ír}rita.}
\versus{Semel jurávi in sancto meo: Si \textbf{Da}vid \textbf{mén}\textbf{ti}ar:~* semen ejus in æ\textbf{tér}num ma\textbf{né}bit.}
\versus{Et thronus ejus sicut sol in conspéctu meo,~† et sicut luna perfécta \textbf{in} æ\textbf{tér}num:~* et testis in \textbf{cæ}lo fi\textbf{dé}lis.}
\versus{Tu vero repulísti et \textbf{de}spe\textbf{xí}sti:~* distulísti \textbf{Chri}stum \textbf{tu}um.}
\versus{Evertísti testaméntum \textbf{ser}vi \textbf{tu}i:~* profanásti in terra Sanctu\textbf{á}rium \textbf{e}jus.}
\versus{Destruxísti omnes \textbf{se}pes \textbf{e}jus:~* posuísti firmaméntum \textbf{e}jus for\textbf{mí}dinem.}
\versus{Diripuérunt eum omnes transe\textbf{ún}tes \textbf{vi}am:~* factus est oppróbrium vi\textbf{cí}nis \textbf{su}is.}
\versus{Exaltásti déxteram depri\textbf{mén}tium \textbf{e}um:~* lætificásti omnes ini\textbf{mí}cos \textbf{e}jus.}
\versus{Avertísti adjutórium \textbf{glá}dii \textbf{e}jus:~* et non es auxiliátus \textbf{e}i in \textbf{bel}lo.}
\versus{Destruxísti eum ab emun\textbf{da}ti\textbf{ó}ne:~* et sedem ejus in terram \textbf{col}li\textbf{sí}sti.}
\versus{Minorásti dies \textbf{tém}poris \textbf{e}jus:~* perfudísti eum con\textbf{fu}si\textbf{ó}ne.}
\versus{Usquequo, Dómine, a\textbf{vér}tis in \textbf{fi}nem:~* exardéscet sicut ignis \textbf{i}ra \textbf{tu}a?}
\versus{Memoráre quæ \textbf{me}a sub\textbf{stán}\textbf{ti}a:~* numquid enim vane constituísti omnes \textbf{fí}lios \textbf{hó}minum?}
\versus{Quis est homo, qui vivet, et non vi\textbf{dé}bit \textbf{mor}tem:~* éruet ánimam suam de \textbf{ma}nu \textbf{ín}feri?}
\versus{Ubi sunt misericórdiæ tuæ an\textbf{tí}quæ, \textbf{Dó}\textbf{mi}ne:~* sicut jurásti David in veri\textbf{tá}te \textbf{tu}a?}
\versus{Memor esto, Dómine, oppróbrii ser\textbf{vó}rum tu\textbf{ó}rum:~* (quod contínui in sinu meo) mul\textbf{tá}rum \textbf{Gén}tium.}
\versus{Quod exprobravérunt inimíci \textbf{tu}i, \textbf{Dó}\textbf{mi}ne,~* quod exprobravérunt commutatiónem \textbf{Chri}sti \textbf{tu}i.}
\versus{Benedíctus Dóminus \textbf{in} æ\textbf{tér}num:~* \textbf{fi}at, \textbf{fi}at.}
