\versus{Dómine, refúgium fa\textit{ctus} \textit{es} \textbf{no}bis:~* a generatióne in generati\textbf{ó}nem.}
\versus{Priúsquam montes fíerent, aut formarétur ter\textit{ra} \textit{et} \textbf{or}bis:~* a sǽculo et usque in sǽculum tu es, \textbf{De}us.}
\versus{Ne avértas hóminem in hu\textit{mi}\textit{li}\textbf{tá}tem:~* et dixísti: Convertímini, fílii \textbf{hó}minum.}
\versus{Quóniam mille anni ante ó\textit{cu}\textit{los} \textbf{tu}os,~* tamquam dies hestérna, quæ præ\textbf{té}riit.}
\versus{Et custódi\textit{a} \textit{in} \textbf{no}cte,~* quæ pro níhilo habéntur, eórum anni \textbf{e}runt.}
\versus{Mane sicut herba tránseat,~† mane flóre\textit{at}, \textit{et} \textbf{trán}seat:~* véspere décidat, indúret et a\textbf{ré}scat.}
\versus{Quia defécimus in \textit{i}\textit{ra} \textbf{tu}a,~* et in furóre tuo turbáti \textbf{su}mus.}
\versus{Posuísti iniquitátes nostras in con\textit{spé}\textit{ctu} \textbf{tu}o:~* sǽculum nostrum in illuminatióne vultus \textbf{tu}i.}
\versus{Quóniam omnes dies nostri \textit{de}\textit{fe}\textbf{cé}runt:~* et in ira tua de\textbf{fé}cimus.}
\versus{Anni nostri sicut aránea me\textit{di}\textit{ta}\textbf{bún}tur:~* dies annórum nostrórum in ipsis, septuagínta \textbf{an}ni.}
\versus{Si autem in potentátibus, octo\textit{gín}\textit{ta} \textbf{an}ni:~* et ámplius eórum, labor et \textbf{do}lor.}
\versus{Quóniam supervénit man\textit{su}\textit{e}\textbf{tú}do:~* et corripi\textbf{é}mur.}
\versus{Quis novit potestátem \textit{i}\textit{ræ} \textbf{tu}æ:~* et præ timóre tuo iram tuam dinume\textbf{rá}re?}
\versus{Déxteram tu\textit{am} \textit{sic} \textbf{no}tam fac:~* et erudítos corde in sapi\textbf{én}tia.}
\versus{Convértere, Dó\textit{mi}\textit{ne}, \textbf{ús}quequo?~* et deprecábilis esto super servos \textbf{tu}os.}
\versus{Repléti sumus mane misericór\textit{di}\textit{a} \textbf{tu}a:~* et exsultávimus, et delectáti sumus ómnibus diébus \textbf{no}stris.}
\versus{Lætáti sumus pro diébus, quibus nos hu\textit{mi}\textit{li}\textbf{á}sti:~* annis, quibus vídimus \textbf{ma}la.}
\versus{Réspice in servos tuos, et in ó\textit{pe}\textit{ra} \textbf{tu}a:~* et dírige fílios e\textbf{ó}rum.}
\versus{Et sit splendor Dómini Dei nostri super nos,~† et ópera mánuum nostrárum dí\textit{ri}\textit{ge} \textbf{su}per nos:~* et opus mánuum nostrárum \textbf{dí}rige.}
