\versus{Misericórdi\textit{as} \textbf{Dó}mini~* in ætér\textit{num} \textit{can}\textbf{tá}bo.}
\versus{In generatiónem et genera\textit{ti}\textbf{ó}nem~* annuntiábo veritátem tuam in \textit{o}\textit{re} \textbf{me}o.}
\versus{Quóniam dixísti: In ætérnum misericórdia ædificábitur \textit{in} \textbf{cæ}lis:~* præparábitur véritas tu\textit{a} \textit{in} \textbf{e}is.}
\versus{Dispósui testaméntum eléctis meis,~† jurávi David, ser\textit{vo} \textbf{me}o:~* Usque in ætérnum præparábo \textit{se}\textit{men} \textbf{tu}um.}
\versus{Et ædificábo in generatiónem et genera\textit{ti}\textbf{ó}nem~* \textit{se}\textit{dem} \textbf{tu}am.}
\versus{Confitebúntur cæli mirabília tu\textit{a}, \textbf{Dó}mine,~* étenim veritátem tuam in ecclési\textit{a} \textit{san}\textbf{ctó}rum.}
\versus{Quóniam quis in núbibus æquábi\textit{tur} \textbf{Dó}mino:~* símilis erit Deo in fí\textit{li}\textit{is} \textbf{De}i?}
\versus{Deus, qui glorificátur in consílio \textit{san}\textbf{ctó}rum:~* magnus et terríbilis super omnes qui in circú\textit{i}\textit{tu} \textbf{e}jus sunt.}
\versus{Dómine, Deus virtútum, quis sími\textit{lis} \textbf{ti}bi?~* potens es, Dómine, et véritas tua in circú\textit{i}\textit{tu} \textbf{tu}o.}
\versus{Tu domináris potestá\textit{ti} \textbf{ma}ris:~* motum autem flúctuum e\textit{jus} \textit{tu} \textbf{mí}tigas.}
\versus{Tu humiliásti sicut vulnerátum, \textit{su}\textbf{pér}bum:~* in bráchio virtútis tuæ dispersísti ini\textit{mí}\textit{cos} \textbf{tu}os.}
\versus{Tui sunt cæli, et tua est terra:~† orbem terræ et plenitúdinem ejus tu \textit{fun}\textbf{dá}sti:~* aquilónem, et mare \textit{tu} \textit{cre}\textbf{á}sti.}
\versus{Thabor et Hermon in nómine tuo ex\textit{sul}\textbf{tá}bunt:~* tuum bráchium \textit{cum} \textit{po}\textbf{tén}tia.}
\versus{Firmétur manus tua, et exaltétur déxte\textit{ra} \textbf{tu}a:~* justítia et judícium præparátio \textit{se}\textit{dis} \textbf{tu}æ.}
\versus{Misericórdia et véritas præcédent fáci\textit{em} \textbf{tu}am:~* beátus pópulus, qui scit jubi\textit{la}\textit{ti}\textbf{ó}nem.}
\versus{Dómine, in lúmine vultus tui ambulábunt,~† et in nómine tuo exsultábunt to\textit{ta} \textbf{di}e:~* et in justítia tua e\textit{xal}\textit{ta}\textbf{bún}tur.}
\versus{Quóniam glória virtútis eó\textit{rum} \textbf{tu} es:~* et in beneplácito tuo exaltábitur \textit{cor}\textit{nu} \textbf{no}strum.}
\versus{Quia Dómini est assúmpti\textit{o} \textbf{no}stra,~* et Sancti Israël, \textit{re}\textit{gis} \textbf{no}stri.}
\versus{Tunc locútus es in visióne sanctis tuis, et dixísti:~† Pósui adjutórium in \textit{po}\textbf{tén}te:~* et exaltávi eléctum de \textit{ple}\textit{be} \textbf{me}a.}
\versus{Invéni David, ser\textit{vum} \textbf{me}um:~* óleo sancto meo \textit{un}\textit{xi} \textbf{e}um.}
\versus{Manus enim mea auxiliábi\textit{tur} \textbf{e}i:~* et bráchium meum confor\textit{tá}\textit{bit} \textbf{e}um.}
\versus{Nihil profíciet inimícus \textit{in} \textbf{e}o:~* et fílius iniquitátis non appónet no\textit{cé}\textit{re} \textbf{e}i.}
\versus{Et concídam a fácie ipsíus inimí\textit{cos} \textbf{e}jus:~* et odiéntes eum in fu\textit{gam} \textit{con}\textbf{vér}tam.}
\versus{Et véritas mea, et misericórdia mea \textit{cum} \textbf{i}pso:~* et in nómine meo exaltábitur \textit{cor}\textit{nu} \textbf{e}jus.}
\versus{Et ponam in mari ma\textit{num} \textbf{e}jus:~* et in flumínibus déx\textit{te}\textit{ram} \textbf{e}jus.}
\versus{Ipse invocábit me: Pater me\textit{us} \textbf{es} tu:~* Deus meus, et suscéptor sa\textit{lú}\textit{tis} \textbf{me}æ.}
\versus{Et ego primogénitum po\textit{nam} \textbf{il}lum:~* excélsum præ ré\textit{gi}\textit{bus} \textbf{ter}ræ.}
\versus{In ætérnum servábo illi misericórdi\textit{am} \textbf{me}am:~* et testaméntum meum fi\textit{dé}\textit{le} \textbf{i}psi.}
\versus{Et ponam in sǽculum sǽculi se\textit{men} \textbf{e}jus:~* et thronum ejus sicut \textit{di}\textit{es} \textbf{cæ}li.}
\versus{Si autem derelíquerint fílii ejus le\textit{gem} \textbf{me}am:~* et in judíciis meis non \textit{am}\textit{bu}\textbf{lá}verint.}
\versus{Si justítias meas pro\textit{fa}\textbf{ná}verint:~* et mandáta mea non \textit{cu}\textit{sto}\textbf{dí}erint:}
\versus{Visitábo in virga iniquitátes \textit{e}\textbf{ó}rum:~* et in verbéribus peccá\textit{ta} \textit{e}\textbf{ó}rum.}
\versus{Misericórdiam autem meam non dispérgam \textit{ab} \textbf{e}o:~* neque nocébo in veri\textit{tá}\textit{te} \textbf{me}a:}
\versus{Neque profanábo testamén\textit{tum} \textbf{me}um:~* et quæ procédunt de lábiis meis, non fá\textit{ci}\textit{am} \textbf{ír}rita.}
\versus{Semel jurávi in sancto meo: Si Da\textit{vid} \textbf{mén}tiar:~* semen ejus in ætér\textit{num} \textit{ma}\textbf{né}bit.}
\versus{Et thronus ejus sicut sol in conspéctu meo,~† et sicut luna perfécta in \textit{æ}\textbf{tér}num:~* et testis in cæ\textit{lo} \textit{fi}\textbf{dé}lis.}
\versus{Tu vero repulísti et de\textit{spe}\textbf{xí}sti:~* distulísti \textit{Chri}\textit{stum} \textbf{tu}um.}
\versus{Evertísti testaméntum ser\textit{vi} \textbf{tu}i:~* profanásti in terra Sanctuá\textit{ri}\textit{um} \textbf{e}jus.}
\versus{Destruxísti omnes se\textit{pes} \textbf{e}jus:~* posuísti firmaméntum e\textit{jus} \textit{for}\textbf{mí}dinem.}
\versus{Diripuérunt eum omnes transeún\textit{tes} \textbf{vi}am:~* factus est oppróbrium vi\textit{cí}\textit{nis} \textbf{su}is.}
\versus{Exaltásti déxteram depriménti\textit{um} \textbf{e}um:~* lætificásti omnes ini\textit{mí}\textit{cos} \textbf{e}jus.}
\versus{Avertísti adjutórium gládi\textit{i} \textbf{e}jus:~* et non es auxiliátus e\textit{i} \textit{in} \textbf{bel}lo.}
\versus{Destruxísti eum ab emunda\textit{ti}\textbf{ó}ne:~* et sedem ejus in terram \textit{col}\textit{li}\textbf{sí}sti.}
\versus{Minorásti dies témpo\textit{ris} \textbf{e}jus:~* perfudísti eum con\textit{fu}\textit{si}\textbf{ó}ne.}
\versus{Usquequo, Dómine, avértis \textit{in} \textbf{fi}nem:~* exardéscet sicut ignis \textit{i}\textit{ra} \textbf{tu}a?}
\versus{Memoráre quæ mea \textit{sub}\textbf{stán}tia:~* numquid enim vane constituísti omnes fí\textit{li}\textit{os} \textbf{hó}minum?}
\versus{Quis est homo, qui vivet, et non vidé\textit{bit} \textbf{mor}tem:~* éruet ánimam suam de \textit{ma}\textit{nu} \textbf{ín}feri?}
\versus{Ubi sunt misericórdiæ tuæ antí\textit{quæ}, \textbf{Dó}mine:~* sicut jurásti David in veri\textit{tá}\textit{te} \textbf{tu}a?}
\versus{Memor esto, Dómine, oppróbrii servórum \textit{tu}\textbf{ó}rum:~* (quod contínui in sinu meo) mul\textit{tá}\textit{rum} \textbf{Gén}tium.}
\versus{Quod exprobravérunt inimíci tu\textit{i}, \textbf{Dó}mine,~* quod exprobravérunt commutatiónem \textit{Chri}\textit{sti} \textbf{tu}i.}
\versus{Benedíctus Dóminus in \textit{æ}\textbf{tér}num:~* \textit{fi}\textit{at}, \textbf{fi}at.}
