\versus{Dómine, refúgium factus es \textbf{no}bis:~* a generatióne in genera\textit{ti}\textbf{ó}nem.}
\versus{Priúsquam montes fíerent, aut formarétur terra et \textbf{or}bis:~* a sǽculo et usque in sǽculum tu \textit{es}, \textbf{De}us.}
\versus{Ne avértas hóminem in humili\textbf{tá}tem:~* et dixísti: Convertímini, fíli\textit{i} \textbf{hó}\textbf{mi}num.}
\versus{Quóniam mille anni ante óculos \textbf{tu}os,~* tamquam dies hestérna, quæ \textit{præ}\textbf{té}\textbf{ri}it.}
\versus{Et custódia in \textbf{no}cte,~* quæ pro níhilo habéntur, eórum an\textit{ni} \textbf{e}runt.}
\versus{Mane sicut herba tránseat,~† mane flóreat, et \textbf{trán}seat:~* véspere décidat, indúret et \textit{a}\textbf{ré}scat.}
\versus{Quia defécimus in ira \textbf{tu}a,~* et in furóre tuo turbá\textit{ti} \textbf{su}mus.}
\versus{Posuísti iniquitátes nostras in conspéctu \textbf{tu}o:~* sǽculum nostrum in illuminatióne vul\textit{tus} \textbf{tu}i.}
\versus{Quóniam omnes dies nostri defe\textbf{cé}runt:~* et in ira tua \textit{de}\textbf{fé}\textbf{ci}mus.}
\versus{Anni nostri sicut aránea medita\textbf{bún}tur:~* dies annórum nostrórum in ipsis, septuagín\textit{ta} \textbf{an}ni.}
\versus{Si autem in potentátibus, octogínta \textbf{an}ni:~* et ámplius eórum, labor \textit{et} \textbf{do}lor.}
\versus{Quóniam supervénit mansue\textbf{tú}do:~* et corri\textit{pi}\textbf{é}mur.}
\versus{Quis novit potestátem iræ \textbf{tu}æ:~* et præ timóre tuo iram tuam dinu\textit{me}\textbf{rá}re?}
\versus{Déxteram tuam sic \textbf{no}tam fac:~* et erudítos corde in sa\textit{pi}\textbf{én}\textbf{ti}a.}
\versus{Convértere, Dómine, \textbf{ús}quequo?~* et deprecábilis esto super ser\textit{vos} \textbf{tu}os.}
\versus{Repléti sumus mane misericórdia \textbf{tu}a:~* et exsultávimus, et delectáti sumus ómnibus dié\textit{bus} \textbf{no}stris.}
\versus{Lætáti sumus pro diébus, quibus nos humili\textbf{á}sti:~* annis, quibus vídi\textit{mus} \textbf{ma}la.}
\versus{Réspice in servos tuos, et in ópera \textbf{tu}a:~* et dírige fílios \textit{e}\textbf{ó}rum.}
\versus{Et sit splendor Dómini Dei nostri super nos,~† et ópera mánuum nostrárum dírige \textbf{su}per nos:~* et opus mánuum nostrá\textit{rum} \textbf{dí}\textbf{ri}ge.}
