\versus{Quam dilécta tabernácula tua, Dómine vir\textbf{tú}tum:~* concupíscit, et déficit ánima mea in átri\textit{a} \textbf{Dó}\textbf{mi}ni.}
\versus{Cor meum, et caro \textbf{me}a:~* exsultavérunt in De\textit{um} \textbf{vi}vum.}
\versus{Etenim passer invénit sibi \textbf{do}mum:~* et turtur nidum sibi, ubi ponat pul\textit{los} \textbf{su}os.}
\versus{Altária tua, Dómine vir\textbf{tú}tum:~* Rex meus, et De\textit{us} \textbf{me}us.}
\versus{Beáti, qui hábitant in domo tua, \textbf{Dó}mine:~* in sǽcula sæculórum \textit{lau}\textbf{dá}\textbf{bunt} te.}
\versus{Beátus vir, cujus est auxílium abs te:~† ascensiónes in corde suo dispósuit, in valle lacri\textbf{má}rum~* in loco, \textit{quem} \textbf{pó}\textbf{su}it.}
\versus{Etenim benedictiónem dabit legislátor~† ibunt de virtúte in vir\textbf{tú}tem:~* vidébitur Deus deórum \textit{in} \textbf{Si}on.}
\versus{Dómine, Deus virtútum, exáudi oratiónem \textbf{me}am:~* áuribus pércipe, De\textit{us} \textbf{Ja}cob.}
\versus{Protéctor noster, áspice, \textbf{De}us:~* et réspice in fáciem Chri\textit{sti} \textbf{tu}i.}
\versus{Quia mélior est dies una in átriis \textbf{tu}is:~* su\textit{per} \textbf{míl}\textbf{li}a.}
\versus{Elégi abjéctus esse in domo Dei \textbf{me}i:~* magis quam habitáre in tabernáculis pec\textit{ca}\textbf{tó}rum.}
\versus{Quia misericórdiam et veritátem díligit \textbf{De}us:~* grátiam et glóriam da\textit{bit} \textbf{Dó}\textbf{mi}nus.}
\versus{Non privábit bonis eos qui ámbulant in inno\textbf{cén}tia:~* Dómine virtútum, beátus homo qui spe\textit{rat} \textbf{in} te.}
