\versus{Dómine, refúgium factus \textit{es} \textbf{no}bis:~* a generatióne in gene\textit{ra}\textit{ti}\textbf{ó}nem.}
\versus{Priúsquam montes fíerent, aut formarétur terra \textit{et} \textbf{or}bis:~* a sǽculo et usque in sǽculum \textit{tu} \textit{es}, \textbf{De}us.}
\versus{Ne avértas hóminem in humi\textit{li}\textbf{tá}tem:~* et dixísti: Convertímini, fí\textit{li}\textit{i} \textbf{hó}minum.}
\versus{Quóniam mille anni ante ócu\textit{los} \textbf{tu}os,~* tamquam dies hestérna, \textit{quæ} \textit{præ}\textbf{té}riit.}
\versus{Et custódia \textit{in} \textbf{no}cte,~* quæ pro níhilo habéntur, eórum \textit{an}\textit{ni} \textbf{e}runt.}
\versus{Mane sicut herba tránseat,~† mane flóreat, \textit{et} \textbf{trán}seat:~* véspere décidat, indúret \textit{et} \textit{a}\textbf{ré}scat.}
\versus{Quia defécimus in i\textit{ra} \textbf{tu}a,~* et in furóre tuo tur\textit{bá}\textit{ti} \textbf{su}mus.}
\versus{Posuísti iniquitátes nostras in conspé\textit{ctu} \textbf{tu}o:~* sǽculum nostrum in illuminatióne \textit{vul}\textit{tus} \textbf{tu}i.}
\versus{Quóniam omnes dies nostri de\textit{fe}\textbf{cé}runt:~* et in ira tu\textit{a} \textit{de}\textbf{fé}cimus.}
\versus{Anni nostri sicut aránea medi\textit{ta}\textbf{bún}tur:~* dies annórum nostrórum in ipsis, septua\textit{gín}\textit{ta} \textbf{an}ni.}
\versus{Si autem in potentátibus, octogín\textit{ta} \textbf{an}ni:~* et ámplius eórum, la\textit{bor} \textit{et} \textbf{do}lor.}
\versus{Quóniam supervénit mansu\textit{e}\textbf{tú}do:~* et cor\textit{ri}\textit{pi}\textbf{é}mur.}
\versus{Quis novit potestátem i\textit{ræ} \textbf{tu}æ:~* et præ timóre tuo iram tuam di\textit{nu}\textit{me}\textbf{rá}re?}
\versus{Déxteram tuam \textit{sic} \textbf{no}tam fac:~* et erudítos corde in \textit{sa}\textit{pi}\textbf{én}tia.}
\versus{Convértere, Dómi\textit{ne}, \textbf{ús}quequo?~* et deprecábilis esto super \textit{ser}\textit{vos} \textbf{tu}os.}
\versus{Repléti sumus mane misericórdi\textit{a} \textbf{tu}a:~* et exsultávimus, et delectáti sumus ómnibus di\textit{é}\textit{bus} \textbf{no}stris.}
\versus{Lætáti sumus pro diébus, quibus nos humi\textit{li}\textbf{á}sti:~* annis, quibus ví\textit{di}\textit{mus} \textbf{ma}la.}
\versus{Réspice in servos tuos, et in ópe\textit{ra} \textbf{tu}a:~* et dírige fíli\textit{os} \textit{e}\textbf{ó}rum.}
\versus{Et sit splendor Dómini Dei nostri super nos,~† et ópera mánuum nostrárum díri\textit{ge} \textbf{su}per nos:~* et opus mánuum no\textit{strá}\textit{rum} \textbf{dí}rige.}
