\versus{Miseri\textbf{cór}dias \textbf{Dó}mini~* in ætér\textit{num} \textit{can}\textbf{tá}bo.}
\versus{In generatiónem et gene\textbf{ra}ti\textbf{ó}nem~* annuntiábo veritátem tuam in \textit{o}\textit{re} \textbf{me}o.}
\versus{Quóniam dixísti: In ætérnum misericórdia ædificábi\textbf{tur} in \textbf{cæ}lis:~* præparábitur véritas tu\textit{a} \textit{in} \textbf{e}is.}
\versus{Dispósui testaméntum eléctis meis,~† jurávi David, \textbf{ser}vo \textbf{me}o:~* Usque in ætérnum præparábo \textit{se}\textit{men} \textbf{tu}um.}
\versus{Et ædificábo in generatiónem et gene\textbf{ra}ti\textbf{ó}nem~* \textit{se}\textit{dem} \textbf{tu}am.}
\versus{Confitebúntur cæli mirabília \textbf{tu}a, \textbf{Dó}mine,~* étenim veritátem tuam in ecclési\textit{a} \textit{san}\textbf{ctó}rum.}
\versus{Quóniam quis in núbibus æ\textbf{quá}bitur \textbf{Dó}mino:~* símilis erit Deo in fí\textit{li}\textit{is} \textbf{De}i?}
\versus{Deus, qui glorificátur in consíli\textbf{o} san\textbf{ctó}rum:~* magnus et terríbilis super omnes qui in circú\textit{i}\textit{tu} \textbf{e}\textbf{jus} sunt.}
\versus{Dómine, Deus virtútum, quis \textbf{sí}milis \textbf{ti}bi?~* potens es, Dómine, et véritas tua in circú\textit{i}\textit{tu} \textbf{tu}o.}
\versus{Tu domináris pote\textbf{stá}ti \textbf{ma}ris:~* motum autem flúctuum e\textit{jus} \textit{tu} \textbf{mí}\textbf{ti}gas.}
\versus{Tu humiliásti sicut vulne\textbf{rá}tum, su\textbf{pér}bum:~* in bráchio virtútis tuæ dispersísti ini\textit{mí}\textit{cos} \textbf{tu}os.}
\versus{Tui sunt cæli, et tua est terra:~† orbem terræ et plenitúdinem ejus \textbf{tu} fun\textbf{dá}sti:~* aquilónem, et mare \textit{tu} \textit{cre}\textbf{á}sti.}
\versus{Thabor et Hermon in nómine tuo \textbf{ex}sul\textbf{tá}bunt:~* tuum bráchium \textit{cum} \textit{po}\textbf{tén}\textbf{ti}a.}
\versus{Firmétur manus tua, et exaltétur \textbf{déx}tera \textbf{tu}a:~* justítia et judícium præparátio \textit{se}\textit{dis} \textbf{tu}æ.}
\versus{Misericórdia et véritas præcédent \textbf{fá}ciem \textbf{tu}am:~* beátus pópulus, qui scit jubi\textit{la}\textit{ti}\textbf{ó}nem.}
\versus{Dómine, in lúmine vultus tui ambulábunt,~† et in nómine tuo exsultábunt \textbf{to}ta \textbf{di}e:~* et in justítia tua e\textit{xal}\textit{ta}\textbf{bún}tur.}
\versus{Quóniam glória virtútis e\textbf{ó}rum \textbf{tu} es:~* et in beneplácito tuo exaltábitur \textit{cor}\textit{nu} \textbf{no}strum.}
\versus{Quia Dómini est as\textbf{súm}ptio \textbf{no}stra,~* et Sancti Israël, \textit{re}\textit{gis} \textbf{no}stri.}
\versus{Tunc locútus es in visióne sanctis tuis, et dixísti:~† Pósui adjutórium \textbf{in} po\textbf{tén}te:~* et exaltávi eléctum de \textit{ple}\textit{be} \textbf{me}a.}
\versus{Invéni David, \textbf{ser}vum \textbf{me}um:~* óleo sancto meo \textit{un}\textit{xi} \textbf{e}um.}
\versus{Manus enim mea auxili\textbf{á}bitur \textbf{e}i:~* et bráchium meum confor\textit{tá}\textit{bit} \textbf{e}um.}
\versus{Nihil profíciet ini\textbf{mí}cus in \textbf{e}o:~* et fílius iniquitátis non appónet no\textit{cé}\textit{re} \textbf{e}i.}
\versus{Et concídam a fácie ipsíus ini\textbf{mí}cos \textbf{e}jus:~* et odiéntes eum in fu\textit{gam} \textit{con}\textbf{vér}tam.}
\versus{Et véritas mea, et misericórdia \textbf{me}a cum \textbf{i}pso:~* et in nómine meo exaltábitur \textit{cor}\textit{nu} \textbf{e}jus.}
\versus{Et ponam in mari \textbf{ma}num \textbf{e}jus:~* et in flumínibus déx\textit{te}\textit{ram} \textbf{e}jus.}
\versus{Ipse invocábit me: Pater \textbf{me}us \textbf{es} tu:~* Deus meus, et suscéptor sa\textit{lú}\textit{tis} \textbf{me}æ.}
\versus{Et ego primogénitum \textbf{po}nam \textbf{il}lum:~* excélsum præ ré\textit{gi}\textit{bus} \textbf{ter}ræ.}
\versus{In ætérnum servábo illi miseri\textbf{cór}diam \textbf{me}am:~* et testaméntum meum fi\textit{dé}\textit{le} \textbf{i}psi.}
\versus{Et ponam in sǽculum sǽculi \textbf{se}men \textbf{e}jus:~* et thronum ejus sicut \textit{di}\textit{es} \textbf{cæ}li.}
\versus{Si autem derelíquerint fílii ejus \textbf{le}gem \textbf{me}am:~* et in judíciis meis non \textit{am}\textit{bu}\textbf{lá}\textbf{ve}rint.}
\versus{Si justítias meas \textbf{pro}fa\textbf{ná}verint:~* et mandáta mea non \textit{cu}\textit{sto}\textbf{dí}\textbf{e}rint:}
\versus{Visitábo in virga iniqui\textbf{tá}tes e\textbf{ó}rum:~* et in verbéribus peccá\textit{ta} \textit{e}\textbf{ó}rum.}
\versus{Misericórdiam autem meam non di\textbf{spér}gam ab \textbf{e}o:~* neque nocébo in veri\textit{tá}\textit{te} \textbf{me}a:}
\versus{Neque profanábo testa\textbf{mén}tum \textbf{me}um:~* et quæ procédunt de lábiis meis, non fá\textit{ci}\textit{am} \textbf{ír}\textbf{ri}ta.}
\versus{Semel jurávi in sancto meo: Si \textbf{Da}vid \textbf{mén}tiar:~* semen ejus in ætér\textit{num} \textit{ma}\textbf{né}bit.}
\versus{Et thronus ejus sicut sol in conspéctu meo,~† et sicut luna perfécta \textbf{in} æ\textbf{tér}num:~* et testis in cæ\textit{lo} \textit{fi}\textbf{dé}lis.}
\versus{Tu vero repulísti et \textbf{de}spe\textbf{xí}sti:~* distulísti \textit{Chri}\textit{stum} \textbf{tu}um.}
\versus{Evertísti testaméntum \textbf{ser}vi \textbf{tu}i:~* profanásti in terra Sanctuá\textit{ri}\textit{um} \textbf{e}jus.}
\versus{Destruxísti omnes \textbf{se}pes \textbf{e}jus:~* posuísti firmaméntum e\textit{jus} \textit{for}\textbf{mí}\textbf{di}nem.}
\versus{Diripuérunt eum omnes transe\textbf{ún}tes \textbf{vi}am:~* factus est oppróbrium vi\textit{cí}\textit{nis} \textbf{su}is.}
\versus{Exaltásti déxteram depri\textbf{mén}tium \textbf{e}um:~* lætificásti omnes ini\textit{mí}\textit{cos} \textbf{e}jus.}
\versus{Avertísti adjutórium \textbf{glá}dii \textbf{e}jus:~* et non es auxiliátus e\textit{i} \textit{in} \textbf{bel}lo.}
\versus{Destruxísti eum ab emun\textbf{da}ti\textbf{ó}ne:~* et sedem ejus in terram \textit{col}\textit{li}\textbf{sí}sti.}
\versus{Minorásti dies \textbf{tém}poris \textbf{e}jus:~* perfudísti eum con\textit{fu}\textit{si}\textbf{ó}ne.}
\versus{Usquequo, Dómine, a\textbf{vér}tis in \textbf{fi}nem:~* exardéscet sicut ignis \textit{i}\textit{ra} \textbf{tu}a?}
\versus{Memoráre quæ \textbf{me}a sub\textbf{stán}tia:~* numquid enim vane constituísti omnes fí\textit{li}\textit{os} \textbf{hó}\textbf{mi}num?}
\versus{Quis est homo, qui vivet, et non vi\textbf{dé}bit \textbf{mor}tem:~* éruet ánimam suam de \textit{ma}\textit{nu} \textbf{ín}\textbf{fe}ri?}
\versus{Ubi sunt misericórdiæ tuæ an\textbf{tí}quæ, \textbf{Dó}mine:~* sicut jurásti David in veri\textit{tá}\textit{te} \textbf{tu}a?}
\versus{Memor esto, Dómine, oppróbrii ser\textbf{vó}rum tu\textbf{ó}rum:~* (quod contínui in sinu meo) mul\textit{tá}\textit{rum} \textbf{Gén}\textbf{ti}um.}
\versus{Quod exprobravérunt inimíci \textbf{tu}i, \textbf{Dó}mine,~* quod exprobravérunt commutatiónem \textit{Chri}\textit{sti} \textbf{tu}i.}
\versus{Benedíctus Dóminus \textbf{in} æ\textbf{tér}num:~* \textit{fi}\textit{at}, \textbf{fi}at.}
