\versus{Exsultáte Deo, adju\textit{tó}\textit{ri} \textbf{no}stro:~* jubilá\textit{te} \textit{De}\textit{o} \textbf{Ja}cob.}
\versus{Súmite psalmum, et \textit{da}\textit{te} \textbf{tým}panum:~* psaltérium ju\textit{cún}\textit{dum} \textit{cum} \textbf{cí}thara.}
\versus{Buccináte in Neomé\textit{ni}\textit{a} \textbf{tu}ba,~* in insígni die solem\textit{ni}\textit{tá}\textit{tis} \textbf{ve}stræ.}
\versus{Quia præcéptum in \textit{Is}\textit{ra}\textbf{ël} est:~* et judíci\textit{um} \textit{De}\textit{o} \textbf{Ja}cob.}
\versus{Testimónium in Joseph pósuit illud, cum exíret de ter\textit{ra} \textit{Æ}\textbf{gýp}ti:~* linguam, quam non nó\textit{ve}\textit{rat}, \textit{au}\textbf{dí}vit.}
\versus{Divértit ab onéribus \textit{dor}\textit{sum} \textbf{e}jus:~* manus ejus in cóphi\textit{no} \textit{ser}\textit{vi}\textbf{é}runt.}
\versus{In tribulatióne invocásti me, et liberávi te:~† exaudívi te in abscóndito \textit{tem}\textit{pe}\textbf{stá}tis:~* probávi te apud aquam con\textit{tra}\textit{di}\textit{cti}\textbf{ó}nis.}
\versus{Audi, pópulus meus, et contestábor te:~† Israël, si audíeris me, non erit in te \textit{de}\textit{us} \textbf{re}cens,~* neque adorábis de\textit{um} \textit{a}\textit{li}\textbf{é}num.}
\versus{Ego enim sum Dóminus Deus tuus, qui edúxi te de ter\textit{ra} \textit{Æ}\textbf{gýp}ti:~* diláta os tuum, et \textit{im}\textit{plé}\textit{bo} \textbf{il}lud.}
\versus{Et non audívit pópulus meus \textit{vo}\textit{cem} \textbf{me}am:~* et Israël non \textit{in}\textit{tén}\textit{dit} \textbf{mi}hi.}
\versus{Et dimísi eos secúndum desidéria cor\textit{dis} \textit{e}\textbf{ó}rum:~* ibunt in adinventi\textit{ó}\textit{ni}\textit{bus} \textbf{su}is.}
\versus{Si pópulus me\textit{us} \textit{au}\textbf{dís}set me:~* Israël si in viis me\textit{is} \textit{am}\textit{bu}\textbf{lás}set:}
\versus{Pro níhilo fórsitan inimícos eórum hu\textit{mi}\textit{li}\textbf{ás}sem:~* et super tribulántes eos misís\textit{sem} \textit{ma}\textit{num} \textbf{me}am.}
\versus{Inimíci Dómini mentí\textit{ti} \textit{sunt} \textbf{e}i:~* et erit tempus e\textit{ó}\textit{rum} \textit{in} \textbf{sǽ}cula.}
\versus{Et cibávit eos ex ádi\textit{pe} \textit{fru}\textbf{mén}ti:~* et de petra, melle sa\textit{tu}\textit{rá}\textit{vit} \textbf{e}os.}
