\versus{Exsultáte Deo, adjutó\textit{ri} \textbf{no}stro:~* jubiláte \textit{De}\textit{o} \textbf{Ja}cob.}
\versus{Súmite psalmum, et da\textit{te} \textbf{tým}panum:~* psaltérium jucún\textit{dum} \textit{cum} \textbf{cí}thara.}
\versus{Buccináte in Neoméni\textit{a} \textbf{tu}ba,~* in insígni die solemni\textit{tá}\textit{tis} \textbf{ve}stræ.}
\versus{Quia præcéptum in Is\textit{ra}\textbf{ël} est:~* et judícium \textit{De}\textit{o} \textbf{Ja}cob.}
\versus{Testimónium in Joseph pósuit illud, cum exíret de terra \textit{Æ}\textbf{gýp}ti:~* linguam, quam non nóve\textit{rat}, \textit{au}\textbf{dí}vit.}
\versus{Divértit ab onéribus dor\textit{sum} \textbf{e}jus:~* manus ejus in cóphino \textit{ser}\textit{vi}\textbf{é}runt.}
\versus{In tribulatióne invocásti me, et liberávi te:~† exaudívi te in abscóndito tem\textit{pe}\textbf{stá}tis:~* probávi te apud aquam contra\textit{di}\textit{cti}\textbf{ó}nis.}
\versus{Audi, pópulus meus, et contestábor te:~† Israël, si audíeris me, non erit in te de\textit{us} \textbf{re}cens,~* neque adorábis deum \textit{a}\textit{li}\textbf{é}num.}
\versus{Ego enim sum Dóminus Deus tuus, qui edúxi te de terra \textit{Æ}\textbf{gýp}ti:~* diláta os tuum, et im\textit{plé}\textit{bo} \textbf{il}lud.}
\versus{Et non audívit pópulus meus vo\textit{cem} \textbf{me}am:~* et Israël non in\textit{tén}\textit{dit} \textbf{mi}hi.}
\versus{Et dimísi eos secúndum desidéria cordis \textit{e}\textbf{ó}rum:~* ibunt in adinventió\textit{ni}\textit{bus} \textbf{su}is.}
\versus{Si pópulus meus \textit{au}\textbf{dís}set me:~* Israël si in viis meis \textit{am}\textit{bu}\textbf{lás}set:}
\versus{Pro níhilo fórsitan inimícos eórum humi\textit{li}\textbf{ás}sem:~* et super tribulántes eos misíssem \textit{ma}\textit{num} \textbf{me}am.}
\versus{Inimíci Dómini mentíti \textit{sunt} \textbf{e}i:~* et erit tempus eó\textit{rum} \textit{in} \textbf{sǽ}cula.}
\versus{Et cibávit eos ex ádipe \textit{fru}\textbf{mén}ti:~* et de petra, melle satu\textit{rá}\textit{vit} \textbf{e}os.}
