\versus{Dómine, refúgium \textbf{fa}ctus es \textbf{no}bis:~* a generatióne in gene\textbf{ra}ti\textbf{ó}nem.}
\versus{Priúsquam montes fíerent, aut formarétur \textbf{ter}ra et \textbf{or}bis:~* a sǽculo et usque in sǽculum \textbf{tu} es, \textbf{De}us.}
\versus{Ne avértas hóminem in hu\textbf{mi}li\textbf{tá}tem:~* et dixísti: Convertímini, \textbf{fí}lii \textbf{hó}minum.}
\versus{Quóniam mille anni ante \textbf{ó}culos \textbf{tu}os,~* tamquam dies hestérna, \textbf{quæ} præ\textbf{té}riit.}
\versus{Et custódi\textbf{a} in \textbf{no}cte,~* quæ pro níhilo habéntur, eórum \textbf{an}ni \textbf{e}runt.}
\versus{Mane sicut herba tránseat,~† mane flóre\textbf{at}, et \textbf{trán}seat:~* véspere décidat, indúret \textbf{et} a\textbf{ré}scat.}
\versus{Quia defécimus in \textbf{i}ra \textbf{tu}a,~* et in furóre tuo tur\textbf{bá}ti \textbf{su}mus.}
\versus{Posuísti iniquitátes nostras in con\textbf{spé}ctu \textbf{tu}o:~* sǽculum nostrum in illuminatióne \textbf{vul}tus \textbf{tu}i.}
\versus{Quóniam omnes dies nostri \textbf{de}fe\textbf{cé}runt:~* et in ira \textbf{tu}a de\textbf{fé}cimus.}
\versus{Anni nostri sicut aránea me\textbf{di}ta\textbf{bún}tur:~* dies annórum nostrórum in ipsis, septua\textbf{gín}ta \textbf{an}ni.}
\versus{Si autem in potentátibus, octo\textbf{gín}ta \textbf{an}ni:~* et ámplius eórum, \textbf{la}bor et \textbf{do}lor.}
\versus{Quóniam supervénit man\textbf{su}e\textbf{tú}do:~* et cor\textbf{ri}pi\textbf{é}mur.}
\versus{Quis novit potestátem \textbf{i}ræ \textbf{tu}æ:~* et præ timóre tuo iram tuam di\textbf{nu}me\textbf{rá}re?}
\versus{Déxteram \textbf{tu}am sic \textbf{no}tam fac:~* et erudítos corde in \textbf{sa}pi\textbf{én}tia.}
\versus{Convértere, \textbf{Dó}mine, \textbf{ús}quequo?~* et deprecábilis esto super \textbf{ser}vos \textbf{tu}os.}
\versus{Repléti sumus mane miseri\textbf{cór}dia \textbf{tu}a:~* et exsultávimus, et delectáti sumus ómnibus di\textbf{é}bus \textbf{no}stris.}
\versus{Lætáti sumus pro diébus, quibus nos hu\textbf{mi}li\textbf{á}sti:~* annis, quibus \textbf{ví}dimus \textbf{ma}la.}
\versus{Réspice in servos tuos, et in \textbf{ó}pera \textbf{tu}a:~* et dírige fíli\textbf{os} e\textbf{ó}rum.}
\versus{Et sit splendor Dómini Dei nostri super nos,~† et ópera mánuum nostrárum \textbf{dí}rige \textbf{su}per nos:~* et opus mánuum no\textbf{strá}rum \textbf{dí}rige.}
