\versus{Dómine, Deus salútis \textbf{me}æ:~* in die clamávi, et no\textit{cte} \textbf{co}\textbf{ram} te.}
\versus{Intret in conspéctu tuo orátio \textbf{me}a:~* inclína aurem tuam ad pre\textit{cem} \textbf{me}am:}
\versus{Quia repléta est malis ánima \textbf{me}a:~* et vita mea inférno appro\textit{pin}\textbf{quá}vit.}
\versus{Æstimátus sum cum descendéntibus in \textbf{la}cum:~* factus sum sicut homo sine adjutório, inter mórtu\textit{os} \textbf{li}ber.}
\versus{Sicut vulneráti dormiéntes in sepúlcris,~† quorum non es memor \textbf{ám}plius:~* et ipsi de manu tua \textit{re}\textbf{púl}\textbf{si} sunt.}
\versus{Posuérunt me in lacu inferi\textbf{ó}ri:~* in tenebrósis, et in um\textit{bra} \textbf{mor}tis.}
\versus{Super me confirmátus est furor \textbf{tu}us:~* et omnes fluctus tuos induxí\textit{sti} \textbf{su}\textbf{per} me.}
\versus{Longe fecísti notos meos \textbf{a} me:~* posuérunt me abominatió\textit{nem} \textbf{si}bi.}
\versus{Tráditus sum, et non egredi\textbf{é}bar:~* óculi mei languérunt præ \textit{i}\textbf{nó}\textbf{pi}a.}
\versus{Clamávi ad te, Dómine, tota \textbf{di}e:~* expándi ad te ma\textit{nus} \textbf{me}as.}
\versus{Numquid mórtuis fácies mira\textbf{bí}lia:~* aut médici suscitábunt, et confitebún\textit{tur} \textbf{ti}bi?}
\versus{Numquid narrábit áliquis in sepúlcro misericórdiam \textbf{tu}am,~* et veritátem tuam in perdi\textit{ti}\textbf{ó}ne?}
\versus{Numquid cognoscéntur in ténebris mirabília \textbf{tu}a,~* et justítia tua in terra obli\textit{vi}\textbf{ó}nis?}
\versus{Et ego ad te, Dómine, cla\textbf{má}vi:~* et mane orátio mea prævé\textit{ni}\textbf{et} te.}
\versus{Ut quid, Dómine, repéllis oratiónem \textbf{me}am:~* avértis fáciem tu\textit{am} \textbf{a} me?}
\versus{Pauper sum ego, et in labóribus a juventúte \textbf{me}a:~* exaltátus autem, humiliátus sum et con\textit{tur}\textbf{bá}tus.}
\versus{In me transiérunt iræ \textbf{tu}æ:~* et terróres tui contur\textit{ba}\textbf{vé}\textbf{runt} me.}
\versus{Circumdedérunt me sicut aqua tota \textbf{di}e:~* circumdedérunt \textit{me} \textbf{si}mul.}
\versus{Elongásti a me amícum et \textbf{pró}ximum:~* et notos meos a \textit{mi}\textbf{sé}\textbf{ri}a.}
