\versus{Misericórdias \textbf{Dó}mini~* in ætérnum \textit{can}\textbf{tá}bo.}
\versus{In generatiónem et generati\textbf{ó}nem~* annuntiábo veritátem tuam in o\textit{re} \textbf{me}o.}
\versus{Quóniam dixísti: In ætérnum misericórdia ædificábitur in \textbf{cæ}lis:~* præparábitur véritas tua \textit{in} \textbf{e}is.}
\versus{Dispósui testaméntum eléctis meis,~† jurávi David, servo \textbf{me}o:~* Usque in ætérnum præparábo se\textit{men} \textbf{tu}um.}
\versus{Et ædificábo in generatiónem et generati\textbf{ó}nem~* se\textit{dem} \textbf{tu}am.}
\versus{Confitebúntur cæli mirabília tua, \textbf{Dó}mine,~* étenim veritátem tuam in ecclésia \textit{san}\textbf{ctó}rum.}
\versus{Quóniam quis in núbibus æquábitur \textbf{Dó}mino:~* símilis erit Deo in fíli\textit{is} \textbf{De}i?}
\versus{Deus, qui glorificátur in consílio san\textbf{ctó}rum:~* magnus et terríbilis super omnes qui in circúi\textit{tu} \textbf{e}\textbf{jus} sunt.}
\versus{Dómine, Deus virtútum, quis símilis \textbf{ti}bi?~* potens es, Dómine, et véritas tua in circúi\textit{tu} \textbf{tu}o.}
\versus{Tu domináris potestáti \textbf{ma}ris:~* motum autem flúctuum ejus \textit{tu} \textbf{mí}\textbf{ti}gas.}
\versus{Tu humiliásti sicut vulnerátum, su\textbf{pér}bum:~* in bráchio virtútis tuæ dispersísti inimí\textit{cos} \textbf{tu}os.}
\versus{Tui sunt cæli, et tua est terra:~† orbem terræ et plenitúdinem ejus tu fun\textbf{dá}sti:~* aquilónem, et mare tu \textit{cre}\textbf{á}sti.}
\versus{Thabor et Hermon in nómine tuo exsul\textbf{tá}bunt:~* tuum bráchium cum \textit{po}\textbf{tén}\textbf{ti}a.}
\versus{Firmétur manus tua, et exaltétur déxtera \textbf{tu}a:~* justítia et judícium præparátio se\textit{dis} \textbf{tu}æ.}
\versus{Misericórdia et véritas præcédent fáciem \textbf{tu}am:~* beátus pópulus, qui scit jubila\textit{ti}\textbf{ó}nem.}
\versus{Dómine, in lúmine vultus tui ambulábunt,~† et in nómine tuo exsultábunt tota \textbf{di}e:~* et in justítia tua exal\textit{ta}\textbf{bún}tur.}
\versus{Quóniam glória virtútis eórum \textbf{tu} es:~* et in beneplácito tuo exaltábitur cor\textit{nu} \textbf{no}strum.}
\versus{Quia Dómini est assúmptio \textbf{no}stra,~* et Sancti Israël, re\textit{gis} \textbf{no}stri.}
\versus{Tunc locútus es in visióne sanctis tuis, et dixísti:~† Pósui adjutórium in po\textbf{tén}te:~* et exaltávi eléctum de ple\textit{be} \textbf{me}a.}
\versus{Invéni David, servum \textbf{me}um:~* óleo sancto meo un\textit{xi} \textbf{e}um.}
\versus{Manus enim mea auxiliábitur \textbf{e}i:~* et bráchium meum confortá\textit{bit} \textbf{e}um.}
\versus{Nihil profíciet inimícus in \textbf{e}o:~* et fílius iniquitátis non appónet nocé\textit{re} \textbf{e}i.}
\versus{Et concídam a fácie ipsíus inimícos \textbf{e}jus:~* et odiéntes eum in fugam \textit{con}\textbf{vér}tam.}
\versus{Et véritas mea, et misericórdia mea cum \textbf{i}pso:~* et in nómine meo exaltábitur cor\textit{nu} \textbf{e}jus.}
\versus{Et ponam in mari manum \textbf{e}jus:~* et in flumínibus déxte\textit{ram} \textbf{e}jus.}
\versus{Ipse invocábit me: Pater meus \textbf{es} tu:~* Deus meus, et suscéptor salú\textit{tis} \textbf{me}æ.}
\versus{Et ego primogénitum ponam \textbf{il}lum:~* excélsum præ régi\textit{bus} \textbf{ter}ræ.}
\versus{In ætérnum servábo illi misericórdiam \textbf{me}am:~* et testaméntum meum fidé\textit{le} \textbf{i}psi.}
\versus{Et ponam in sǽculum sǽculi semen \textbf{e}jus:~* et thronum ejus sicut di\textit{es} \textbf{cæ}li.}
\versus{Si autem derelíquerint fílii ejus legem \textbf{me}am:~* et in judíciis meis non am\textit{bu}\textbf{lá}\textbf{ve}rint.}
\versus{Si justítias meas profa\textbf{ná}verint:~* et mandáta mea non cu\textit{sto}\textbf{dí}\textbf{e}rint:}
\versus{Visitábo in virga iniquitátes e\textbf{ó}rum:~* et in verbéribus peccáta \textit{e}\textbf{ó}rum.}
\versus{Misericórdiam autem meam non dispérgam ab \textbf{e}o:~* neque nocébo in veritá\textit{te} \textbf{me}a:}
\versus{Neque profanábo testaméntum \textbf{me}um:~* et quæ procédunt de lábiis meis, non fáci\textit{am} \textbf{ír}\textbf{ri}ta.}
\versus{Semel jurávi in sancto meo: Si David \textbf{mén}tiar:~* semen ejus in ætérnum \textit{ma}\textbf{né}bit.}
\versus{Et thronus ejus sicut sol in conspéctu meo,~† et sicut luna perfécta in æ\textbf{tér}num:~* et testis in cælo \textit{fi}\textbf{dé}lis.}
\versus{Tu vero repulísti et despe\textbf{xí}sti:~* distulísti Chri\textit{stum} \textbf{tu}um.}
\versus{Evertísti testaméntum servi \textbf{tu}i:~* profanásti in terra Sanctuári\textit{um} \textbf{e}jus.}
\versus{Destruxísti omnes sepes \textbf{e}jus:~* posuísti firmaméntum ejus \textit{for}\textbf{mí}\textbf{di}nem.}
\versus{Diripuérunt eum omnes transeúntes \textbf{vi}am:~* factus est oppróbrium vicí\textit{nis} \textbf{su}is.}
\versus{Exaltásti déxteram depriméntium \textbf{e}um:~* lætificásti omnes inimí\textit{cos} \textbf{e}jus.}
\versus{Avertísti adjutórium gládii \textbf{e}jus:~* et non es auxiliátus ei \textit{in} \textbf{bel}lo.}
\versus{Destruxísti eum ab emundati\textbf{ó}ne:~* et sedem ejus in terram col\textit{li}\textbf{sí}sti.}
\versus{Minorásti dies témporis \textbf{e}jus:~* perfudísti eum confu\textit{si}\textbf{ó}ne.}
\versus{Usquequo, Dómine, avértis in \textbf{fi}nem:~* exardéscet sicut ignis i\textit{ra} \textbf{tu}a?}
\versus{Memoráre quæ mea sub\textbf{stán}tia:~* numquid enim vane constituísti omnes fíli\textit{os} \textbf{hó}\textbf{mi}num?}
\versus{Quis est homo, qui vivet, et non vidébit \textbf{mor}tem:~* éruet ánimam suam de ma\textit{nu} \textbf{ín}\textbf{fe}ri?}
\versus{Ubi sunt misericórdiæ tuæ antíquæ, \textbf{Dó}mine:~* sicut jurásti David in veritá\textit{te} \textbf{tu}a?}
\versus{Memor esto, Dómine, oppróbrii servórum tu\textbf{ó}rum:~* (quod contínui in sinu meo) multá\textit{rum} \textbf{Gén}\textbf{ti}um.}
\versus{Quod exprobravérunt inimíci tui, \textbf{Dó}mine,~* quod exprobravérunt commutatiónem Chri\textit{sti} \textbf{tu}i.}
\versus{Benedíctus Dóminus in æ\textbf{tér}num:~* fi\textit{at}, \textbf{fi}at.}
