\versus{Exsultáte Deo, ad\textit{ju}\textit{tó}\textit{ri} \textbf{no}stro:~* jubiláte De\textit{o} \textbf{Ja}cob.}
\versus{Súmite psalmum, \textit{et} \textit{da}\textit{te} \textbf{tým}panum:~* psaltérium jucúndum \textit{cum} \textbf{cí}thara.}
\versus{Buccináte in Neo\textit{mé}\textit{ni}\textit{a} \textbf{tu}ba,~* in insígni die solemnitá\textit{tis} \textbf{ve}stræ.}
\versus{Quia præcéptum \textit{in} \textit{Is}\textit{ra}\textbf{ël} est:~* et judícium De\textit{o} \textbf{Ja}cob.}
\versus{Testimónium in Joseph pósuit illud, cum exíret de \textit{ter}\textit{ra} \textit{Æ}\textbf{gýp}ti:~* linguam, quam non nóverat, \textit{au}\textbf{dí}vit.}
\versus{Divértit ab onéri\textit{bus} \textit{dor}\textit{sum} \textbf{e}jus:~* manus ejus in cóphino ser\textit{vi}\textbf{é}runt.}
\versus{In tribulatióne invocásti me, et liberávi te:~† exaudívi te in abscóndi\textit{to} \textit{tem}\textit{pe}\textbf{stá}tis:~* probávi te apud aquam contradi\textit{cti}\textbf{ó}nis.}
\versus{Audi, pópulus meus, et contestábor te:~† Israël, si audíeris me, non erit in \textit{te} \textit{de}\textit{us} \textbf{re}cens,~* neque adorábis deum a\textit{li}\textbf{é}num.}
\versus{Ego enim sum Dóminus Deus tuus, qui edúxi te de \textit{ter}\textit{ra} \textit{Æ}\textbf{gýp}ti:~* diláta os tuum, et implé\textit{bo} \textbf{il}lud.}
\versus{Et non audívit pópulus me\textit{us} \textit{vo}\textit{cem} \textbf{me}am:~* et Israël non intén\textit{dit} \textbf{mi}hi.}
\versus{Et dimísi eos secúndum desidéria \textit{cor}\textit{dis} \textit{e}\textbf{ó}rum:~* ibunt in adinventióni\textit{bus} \textbf{su}is.}
\versus{Si pópulus \textit{me}\textit{us} \textit{au}\textbf{dís}set me:~* Israël si in viis meis am\textit{bu}\textbf{lás}set:}
\versus{Pro níhilo fórsitan inimícos eórum \textit{hu}\textit{mi}\textit{li}\textbf{ás}sem:~* et super tribulántes eos misíssem ma\textit{num} \textbf{me}am.}
\versus{Inimíci Dómini men\textit{tí}\textit{ti} \textit{sunt} \textbf{e}i:~* et erit tempus eórum \textit{in} \textbf{sǽ}cula.}
\versus{Et cibávit eos ex á\textit{di}\textit{pe} \textit{fru}\textbf{mén}ti:~* et de petra, melle saturá\textit{vit} \textbf{e}os.}
