\versus{Misericórdias \textbf{Dó}mini~* in æ\textbf{tér}num can\textbf{tá}bo.}
\versus{In generatiónem et generati\textbf{ó}nem~* annuntiábo veritátem tuam in \textbf{o}re \textbf{me}o.}
\versus{Quóniam dixísti: In ætérnum misericórdia ædificábitur in \textbf{cæ}lis:~* præparábitur véritas \textbf{tu}a in \textbf{e}is.}
\versus{Dispósui testaméntum eléctis meis,~† jurávi David, servo \textbf{me}o:~* Usque in ætérnum præparábo \textbf{se}men \textbf{tu}um.}
\versus{Et ædificábo in generatiónem et generati\textbf{ó}nem~* \textbf{se}dem \textbf{tu}am.}
\versus{Confitebúntur cæli mirabília tua, \textbf{Dó}mine,~* étenim veritátem tuam in ecclési\textbf{a} san\textbf{ctó}rum.}
\versus{Quóniam quis in núbibus æquábitur \textbf{Dó}mino:~* símilis erit Deo in \textbf{fí}liis \textbf{De}i?}
\versus{Deus, qui glorificátur in consílio san\textbf{ctó}rum:~* magnus et terríbilis super omnes qui in cir\textbf{cú}itu \textbf{e}jus sunt.}
\versus{Dómine, Deus virtútum, quis símilis \textbf{ti}bi?~* potens es, Dómine, et véritas tua in cir\textbf{cú}itu \textbf{tu}o.}
\versus{Tu domináris potestáti \textbf{ma}ris:~* motum autem flúctuum \textbf{e}jus tu \textbf{mí}tigas.}
\versus{Tu humiliásti sicut vulnerátum, su\textbf{pér}bum:~* in bráchio virtútis tuæ dispersísti ini\textbf{mí}cos \textbf{tu}os.}
\versus{Tui sunt cæli, et tua est terra:~† orbem terræ et plenitúdinem ejus tu fun\textbf{dá}sti:~* aquilónem, et mare \textbf{tu} cre\textbf{á}sti.}
\versus{Thabor et Hermon in nómine tuo exsul\textbf{tá}bunt:~* tuum bráchium \textbf{cum} po\textbf{tén}tia.}
\versus{Firmétur manus tua, et exaltétur déxtera \textbf{tu}a:~* justítia et judícium præparátio \textbf{se}dis \textbf{tu}æ.}
\versus{Misericórdia et véritas præcédent fáciem \textbf{tu}am:~* beátus pópulus, qui scit jubi\textbf{la}ti\textbf{ó}nem.}
\versus{Dómine, in lúmine vultus tui ambulábunt,~† et in nómine tuo exsultábunt tota \textbf{di}e:~* et in justítia tua e\textbf{xal}ta\textbf{bún}tur.}
\versus{Quóniam glória virtútis eórum \textbf{tu} es:~* et in beneplácito tuo exaltábitur \textbf{cor}nu \textbf{no}strum.}
\versus{Quia Dómini est assúmptio \textbf{no}stra,~* et Sancti Israël, \textbf{re}gis \textbf{no}stri.}
\versus{Tunc locútus es in visióne sanctis tuis, et dixísti:~† Pósui adjutórium in po\textbf{tén}te:~* et exaltávi eléctum de \textbf{ple}be \textbf{me}a.}
\versus{Invéni David, servum \textbf{me}um:~* óleo sancto meo \textbf{un}xi \textbf{e}um.}
\versus{Manus enim mea auxiliábitur \textbf{e}i:~* et bráchium meum confor\textbf{tá}bit \textbf{e}um.}
\versus{Nihil profíciet inimícus in \textbf{e}o:~* et fílius iniquitátis non appónet no\textbf{cé}re \textbf{e}i.}
\versus{Et concídam a fácie ipsíus inimícos \textbf{e}jus:~* et odiéntes eum in \textbf{fu}gam con\textbf{vér}tam.}
\versus{Et véritas mea, et misericórdia mea cum \textbf{i}pso:~* et in nómine meo exaltábitur \textbf{cor}nu \textbf{e}jus.}
\versus{Et ponam in mari manum \textbf{e}jus:~* et in flumínibus \textbf{déx}teram \textbf{e}jus.}
\versus{Ipse invocábit me: Pater meus \textbf{es} tu:~* Deus meus, et suscéptor sa\textbf{lú}tis \textbf{me}æ.}
\versus{Et ego primogénitum ponam \textbf{il}lum:~* excélsum præ \textbf{ré}gibus \textbf{ter}ræ.}
\versus{In ætérnum servábo illi misericórdiam \textbf{me}am:~* et testaméntum meum fi\textbf{dé}le \textbf{i}psi.}
\versus{Et ponam in sǽculum sǽculi semen \textbf{e}jus:~* et thronum ejus sicut \textbf{di}es \textbf{cæ}li.}
\versus{Si autem derelíquerint fílii ejus legem \textbf{me}am:~* et in judíciis meis non \textbf{am}bu\textbf{lá}verint.}
\versus{Si justítias meas profa\textbf{ná}verint:~* et mandáta mea non \textbf{cu}sto\textbf{dí}erint:}
\versus{Visitábo in virga iniquitátes e\textbf{ó}rum:~* et in verbéribus pec\textbf{cá}ta e\textbf{ó}rum.}
\versus{Misericórdiam autem meam non dispérgam ab \textbf{e}o:~* neque nocébo in veri\textbf{tá}te \textbf{me}a:}
\versus{Neque profanábo testaméntum \textbf{me}um:~* et quæ procédunt de lábiis meis, non \textbf{fá}ciam \textbf{ír}rita.}
\versus{Semel jurávi in sancto meo: Si David \textbf{mén}tiar:~* semen ejus in æ\textbf{tér}num ma\textbf{né}bit.}
\versus{Et thronus ejus sicut sol in conspéctu meo,~† et sicut luna perfécta in æ\textbf{tér}num:~* et testis in \textbf{cæ}lo fi\textbf{dé}lis.}
\versus{Tu vero repulísti et despe\textbf{xí}sti:~* distulísti \textbf{Chri}stum \textbf{tu}um.}
\versus{Evertísti testaméntum servi \textbf{tu}i:~* profanásti in terra Sanctu\textbf{á}rium \textbf{e}jus.}
\versus{Destruxísti omnes sepes \textbf{e}jus:~* posuísti firmaméntum \textbf{e}jus for\textbf{mí}dinem.}
\versus{Diripuérunt eum omnes transeúntes \textbf{vi}am:~* factus est oppróbrium vi\textbf{cí}nis \textbf{su}is.}
\versus{Exaltásti déxteram depriméntium \textbf{e}um:~* lætificásti omnes ini\textbf{mí}cos \textbf{e}jus.}
\versus{Avertísti adjutórium gládii \textbf{e}jus:~* et non es auxiliátus \textbf{e}i in \textbf{bel}lo.}
\versus{Destruxísti eum ab emundati\textbf{ó}ne:~* et sedem ejus in terram \textbf{col}li\textbf{sí}sti.}
\versus{Minorásti dies témporis \textbf{e}jus:~* perfudísti eum con\textbf{fu}si\textbf{ó}ne.}
\versus{Usquequo, Dómine, avértis in \textbf{fi}nem:~* exardéscet sicut ignis \textbf{i}ra \textbf{tu}a?}
\versus{Memoráre quæ mea sub\textbf{stán}tia:~* numquid enim vane constituísti omnes \textbf{fí}lios \textbf{hó}minum?}
\versus{Quis est homo, qui vivet, et non vidébit \textbf{mor}tem:~* éruet ánimam suam de \textbf{ma}nu \textbf{ín}feri?}
\versus{Ubi sunt misericórdiæ tuæ antíquæ, \textbf{Dó}mine:~* sicut jurásti David in veri\textbf{tá}te \textbf{tu}a?}
\versus{Memor esto, Dómine, oppróbrii servórum tu\textbf{ó}rum:~* (quod contínui in sinu meo) mul\textbf{tá}rum \textbf{Gén}tium.}
\versus{Quod exprobravérunt inimíci tui, \textbf{Dó}mine,~* quod exprobravérunt commutatiónem \textbf{Chri}sti \textbf{tu}i.}
\versus{Benedíctus Dóminus in æ\textbf{tér}num:~* \textbf{fi}at, \textbf{fi}at.}
