\versus{Dómine, refúgium fa\textit{ctus} \textit{es} \textbf{no}bis:~* a generatióne in ge\textit{ne}\textit{ra}\textit{ti}\textbf{ó}nem.}
\versus{Priúsquam montes fíerent, aut formarétur ter\textit{ra} \textit{et} \textbf{or}bis:~* a sǽculo et usque in sǽcu\textit{lum} \textit{tu} \textit{es}, \textbf{De}us.}
\versus{Ne avértas hóminem in hu\textit{mi}\textit{li}\textbf{tá}tem:~* et dixísti: Convertímini, \textit{fí}\textit{li}\textit{i} \textbf{hó}\textbf{mi}num.}
\versus{Quóniam mille anni ante ó\textit{cu}\textit{los} \textbf{tu}os,~* tamquam dies hestér\textit{na}, \textit{quæ} \textit{præ}\textbf{té}\textbf{ri}it.}
\versus{Et custódi\textit{a} \textit{in} \textbf{no}cte,~* quæ pro níhilo habéntur, eó\textit{rum} \textit{an}\textit{ni} \textbf{e}runt.}
\versus{Mane sicut herba tránseat,~† mane flóre\textit{at}, \textit{et} \textbf{trán}seat:~* véspere décidat, indú\textit{ret} \textit{et} \textit{a}\textbf{ré}scat.}
\versus{Quia defécimus in \textit{i}\textit{ra} \textbf{tu}a,~* et in furóre tuo \textit{tur}\textit{bá}\textit{ti} \textbf{su}mus.}
\versus{Posuísti iniquitátes nostras in con\textit{spé}\textit{ctu} \textbf{tu}o:~* sǽculum nostrum in illuminatió\textit{ne} \textit{vul}\textit{tus} \textbf{tu}i.}
\versus{Quóniam omnes dies nostri \textit{de}\textit{fe}\textbf{cé}runt:~* et in ira \textit{tu}\textit{a} \textit{de}\textbf{fé}\textbf{ci}mus.}
\versus{Anni nostri sicut aránea me\textit{di}\textit{ta}\textbf{bún}tur:~* dies annórum nostrórum in ipsis, septu\textit{a}\textit{gín}\textit{ta} \textbf{an}ni.}
\versus{Si autem in potentátibus, octo\textit{gín}\textit{ta} \textbf{an}ni:~* et ámplius eórum, \textit{la}\textit{bor} \textit{et} \textbf{do}lor.}
\versus{Quóniam supervénit man\textit{su}\textit{e}\textbf{tú}do:~* et \textit{cor}\textit{ri}\textit{pi}\textbf{é}mur.}
\versus{Quis novit potestátem \textit{i}\textit{ræ} \textbf{tu}æ:~* et præ timóre tuo iram tuam \textit{di}\textit{nu}\textit{me}\textbf{rá}re?}
\versus{Déxteram tu\textit{am} \textit{sic} \textbf{no}tam fac:~* et erudítos corde \textit{in} \textit{sa}\textit{pi}\textbf{én}\textbf{ti}a.}
\versus{Convértere, Dó\textit{mi}\textit{ne}, \textbf{ús}quequo?~* et deprecábilis esto su\textit{per} \textit{ser}\textit{vos} \textbf{tu}os.}
\versus{Repléti sumus mane misericór\textit{di}\textit{a} \textbf{tu}a:~* et exsultávimus, et delectáti sumus ómnibus \textit{di}\textit{é}\textit{bus} \textbf{no}stris.}
\versus{Lætáti sumus pro diébus, quibus nos hu\textit{mi}\textit{li}\textbf{á}sti:~* annis, quibus \textit{ví}\textit{di}\textit{mus} \textbf{ma}la.}
\versus{Réspice in servos tuos, et in ó\textit{pe}\textit{ra} \textbf{tu}a:~* et dírige fí\textit{li}\textit{os} \textit{e}\textbf{ó}rum.}
\versus{Et sit splendor Dómini Dei nostri super nos,~† et ópera mánuum nostrárum dí\textit{ri}\textit{ge} \textbf{su}per nos:~* et opus mánuum \textit{no}\textit{strá}\textit{rum} \textbf{dí}\textbf{ri}ge.}
