\versus{Quam dilécta tabernácula tua, Dó\textit{mi}\textit{ne} \textit{vir}\textbf{tú}tum:~* concupíscit, et déficit ánima mea in átri\textit{a} \textbf{Dó}mini.}
\versus{Cor meum, \textit{et} \textit{ca}\textit{ro} \textbf{me}a:~* exsultavérunt in De\textit{um} \textbf{vi}vum.}
\versus{Etenim passer invé\textit{nit} \textit{si}\textit{bi} \textbf{do}mum:~* et turtur nidum sibi, ubi ponat pul\textit{los} \textbf{su}os.}
\versus{Altária tua, Dó\textit{mi}\textit{ne} \textit{vir}\textbf{tú}tum:~* Rex meus, et De\textit{us} \textbf{me}us.}
\versus{Beáti, qui hábitant in do\textit{mo} \textit{tu}\textit{a}, \textbf{Dó}mine:~* in sǽcula sæculórum \textit{lau}\textbf{dá}bunt te.}
\versus{Beátus vir, cujus est auxílium abs te:~† ascensiónes in corde suo dispósuit, in val\textit{le} \textit{la}\textit{cri}\textbf{má}rum~* in loco, \textit{quem} \textbf{pó}suit.}
\versus{Etenim benedictiónem dabit legislátor~† ibunt de virtú\textit{te} \textit{in} \textit{vir}\textbf{tú}tem:~* vidébitur Deus deórum \textit{in} \textbf{Si}on.}
\versus{Dómine, Deus virtútum, exáudi ora\textit{ti}\textit{ó}\textit{nem} \textbf{me}am:~* áuribus pércipe, De\textit{us} \textbf{Ja}cob.}
\versus{Protéctor noster, \textit{á}\textit{spi}\textit{ce}, \textbf{De}us:~* et réspice in fáciem Chri\textit{sti} \textbf{tu}i.}
\versus{Quia mélior est dies una in \textit{á}\textit{tri}\textit{is} \textbf{tu}is:~* su\textit{per} \textbf{míl}lia.}
\versus{Elégi abjéctus esse in do\textit{mo} \textit{De}\textit{i} \textbf{me}i:~* magis quam habitáre in tabernáculis pec\textit{ca}\textbf{tó}rum.}
\versus{Quia misericórdiam et veritátem \textit{dí}\textit{li}\textit{git} \textbf{De}us:~* grátiam et glóriam da\textit{bit} \textbf{Dó}minus.}
\versus{Non privábit bonis eos qui ámbulant \textit{in} \textit{in}\textit{no}\textbf{cén}tia:~* Dómine virtútum, beátus homo qui spe\textit{rat} \textbf{in} te.}
