\versus{Inclína, Dómine, aurem tuam, \textit{et} \textit{e}\textbf{xáu}di me:~* quóniam inops, et \textit{pau}\textit{per} \textit{sum} \textbf{e}go.}
\versus{Custódi ánimam meam, quó\textit{ni}\textit{am} \textbf{san}ctus sum:~* salvum fac servum tuum, Deus meus, \textit{spe}\textit{rán}\textit{tem} \textbf{in} te.}
\versus{Miserére mei, Dómine, quóniam ad te clamávi tota die:~† lætífica ánimam \textit{ser}\textit{vi} \textbf{tu}i,~* quóniam ad te, Dómine, ánimam \textit{me}\textit{am} \textit{le}\textbf{vá}vi.}
\versus{Quóniam tu, Dómine, suá\textit{vis} \textit{et} \textbf{mi}tis:~* et multæ misericórdiæ ómnibus in\textit{vo}\textit{cán}\textit{ti}\textbf{bus} te.}
\versus{Auribus pércipe, Dómine, orati\textit{ó}\textit{nem} \textbf{me}am:~* et inténde voci depreca\textit{ti}\textit{ó}\textit{nis} \textbf{me}æ.}
\versus{In die tribulatiónis meæ cla\textit{má}\textit{vi} \textbf{ad} te:~* qui\textit{a} \textit{e}\textit{xau}\textbf{dí}sti me.}
\versus{Non est símilis tui in \textit{di}\textit{is}, \textbf{Dó}mine:~* et non est secúndum \textit{ó}\textit{pe}\textit{ra} \textbf{tu}a.}
\versus{Omnes gentes quascúmque fecísti, vénient, et adorábunt co\textit{ram} \textit{te}, \textbf{Dó}mine:~* et glorificá\textit{bunt} \textit{no}\textit{men} \textbf{tu}um.}
\versus{Quóniam magnus es tu, et fáciens \textit{mi}\textit{ra}\textbf{bí}lia:~* tu \textit{es} \textit{De}\textit{us} \textbf{so}lus.}
\versus{Deduc me, Dómine, in via tua,~† et ingrédiar in veri\textit{tá}\textit{te} \textbf{tu}a:~* lætétur cor meum ut tíme\textit{at} \textit{no}\textit{men} \textbf{tu}um.}
\versus{Confitébor tibi, Dómine, Deus meus, in toto \textit{cor}\textit{de} \textbf{me}o,~* et glorificábo nomen tu\textit{um} \textit{in} \textit{æ}\textbf{tér}num.}
\versus{Quia misericórdia tua ma\textit{gna} \textit{est} \textbf{su}per me:~* et eruísti ánimam meam ex inférno \textit{in}\textit{fe}\textit{ri}\textbf{ó}ri.}
\versus{Deus iníqui insurrexérunt super me,~† et synagóga poténtium quæsiérunt á\textit{ni}\textit{mam} \textbf{me}am:~* et non proposuérunt te in \textit{con}\textit{spé}\textit{ctu} \textbf{su}o.}
\versus{Et tu, Dómine, Deus miserátor \textit{et} \textit{mi}\textbf{sé}ricors,~* pátiens, et multæ misericór\textit{di}\textit{æ}, \textit{et} \textbf{ve}rax.}
\versus{Réspice in me, et miserére mei,~† da impérium tuum pú\textit{e}\textit{ro} \textbf{tu}o:~* et salvum fac fílium \textit{an}\textit{cíl}\textit{læ} \textbf{tu}æ.}
\versus{Fac mecum signum in bonum,~† ut vídeant qui odérunt me, et \textit{con}\textit{fun}\textbf{dán}tur:~* quóniam tu, Dómine, adjuvísti me, et con\textit{so}\textit{lá}\textit{tus} \textbf{es} me.}
