\versus{Deus, quis símilis \textit{e}\textit{rit} \textbf{ti}bi?~* Ne táceas, neque com\textit{pe}\textit{scá}\textit{ris}, \textbf{De}us.}
\versus{Quóniam ecce inimíci tui \textit{so}\textit{nu}\textbf{é}runt:~* et qui odérunt te ex\textit{tu}\textit{lé}\textit{runt} \textbf{ca}put.}
\versus{Super pópulum tuum malignavé\textit{runt} \textit{con}\textbf{sí}lium:~* et cogitavérunt advér\textit{sus} \textit{san}\textit{ctos} \textbf{tu}os.}
\versus{Dixérunt: Veníte, et disperdámus e\textit{os} \textit{de} \textbf{gen}te:~* et non memorétur nomen \textit{Is}\textit{ra}\textit{ël} \textbf{ul}tra.}
\versus{Quóniam cogitavérunt \textit{u}\textit{na}\textbf{ní}miter:~* simul advérsum te testaméntum disposuérunt, tabernácula Idumæórum et \textit{Is}\textit{ma}\textit{he}\textbf{lí}tæ:}
\versus{Moab, et Agaréni, Gebal, et Am\textit{mon}, \textit{et} \textbf{A}malec:~* alienígenæ cum habi\textit{tán}\textit{ti}\textit{bus} \textbf{Ty}rum.}
\versus{Etenim Assur ve\textit{nit} \textit{cum} \textbf{il}lis:~* facti sunt in adjutóri\textit{um} \textit{fí}\textit{li}\textbf{is} Lot.}
\versus{Fac illis sicut Mádi\textit{an}, \textit{et} \textbf{Sí}saræ:~* sicut Jabin in \textit{tor}\textit{rén}\textit{te} \textbf{Cis}son.}
\versus{Disperié\textit{runt} \textit{in} \textbf{En}dor:~* facti sunt \textit{ut} \textit{ster}\textit{cus} \textbf{ter}ræ.}
\versus{Pone príncipes eórum sicut \textit{O}\textit{reb}, \textbf{et} Zeb,~* et Zé\textit{be}\textit{e}, \textit{et} \textbf{Sál}\textbf{ma}na:}
\versus{Omnes prínci\textit{pes} \textit{e}\textbf{ó}rum:~* qui dixérunt: Hereditáte possideámus Sanctu\textit{á}\textit{ri}\textit{um} \textbf{De}i.}
\versus{Deus meus, pone il\textit{los} \textit{ut} \textbf{ro}tam:~* et sicut stípulam ante \textit{fá}\textit{ci}\textit{em} \textbf{ven}ti.}
\versus{Sicut ignis, qui com\textit{bú}\textit{rit} \textbf{sil}vam:~* et sicut flamma \textit{com}\textit{bú}\textit{rens} \textbf{mon}tes:}
\versus{Ita persequéris illos in tempe\textit{stá}\textit{te} \textbf{tu}a:~* et in ira tua \textit{tur}\textit{bá}\textit{bis} \textbf{e}os.}
\versus{Imple fácies eórum \textit{i}\textit{gno}\textbf{mí}nia:~* et quærent no\textit{men} \textit{tu}\textit{um}, \textbf{Dó}\textbf{mi}ne.}
\versus{Erubéscant, et conturbéntur in sǽ\textit{cu}\textit{lum} \textbf{sǽ}culi:~* et confun\textit{dán}\textit{tur}, \textit{et} \textbf{pé}\textbf{re}ant.}
\versus{Et cognóscant quia nomen \textit{ti}\textit{bi} \textbf{Dó}minus:~* tu solus Altíssimus \textit{in} \textit{om}\textit{ni} \textbf{ter}ra.}
