\versus{Dómine, Deus sa\textbf{lú}tis \textbf{me}æ:~* in die clamávi, et \textbf{no}cte \textbf{co}ram te.}
\versus{Intret in conspéctu tuo o\textbf{rá}tio \textbf{me}a:~* inclína aurem tuam ad \textbf{pre}cem \textbf{me}am:}
\versus{Quia repléta est malis \textbf{á}nima \textbf{me}a:~* et vita mea inférno ap\textbf{pro}pin\textbf{quá}vit.}
\versus{Æstimátus sum cum descendénti\textbf{bus} in \textbf{la}cum:~* factus sum sicut homo sine adjutório, inter \textbf{mór}tuos \textbf{li}ber.}
\versus{Sicut vulneráti dormiéntes in sepúlcris,~† quorum non es \textbf{me}mor \textbf{ám}plius:~* et ipsi de manu \textbf{tu}a re\textbf{púl}si sunt.}
\versus{Posuérunt me in lacu in\textbf{fe}ri\textbf{ó}ri:~* in tenebrósis, et in \textbf{um}bra \textbf{mor}tis.}
\versus{Super me confirmátus est \textbf{fu}ror \textbf{tu}us:~* et omnes fluctus tuos indu\textbf{xí}sti \textbf{su}per me.}
\versus{Longe fecísti notos \textbf{me}os \textbf{a} me:~* posuérunt me abominati\textbf{ó}nem \textbf{si}bi.}
\versus{Tráditus sum, et non e\textbf{gre}di\textbf{é}bar:~* óculi mei languérunt \textbf{præ} i\textbf{nó}pia.}
\versus{Clamávi ad te, Dómine, \textbf{to}ta \textbf{di}e:~* expándi ad te \textbf{ma}nus \textbf{me}as.}
\versus{Numquid mórtuis fácies \textbf{mi}ra\textbf{bí}lia:~* aut médici suscitábunt, et confite\textbf{bún}tur \textbf{ti}bi?}
\versus{Numquid narrábit áliquis in sepúlcro miseri\textbf{cór}diam \textbf{tu}am,~* et veritátem tuam in per\textbf{di}ti\textbf{ó}ne?}
\versus{Numquid cognoscéntur in ténebris mira\textbf{bí}lia \textbf{tu}a,~* et justítia tua in terra o\textbf{bli}vi\textbf{ó}nis?}
\versus{Et ego ad te, Dómi\textbf{ne}, cla\textbf{má}vi:~* et mane orátio mea præ\textbf{vé}ni\textbf{et} te.}
\versus{Ut quid, Dómine, repéllis orati\textbf{ó}nem \textbf{me}am:~* avértis fáciem \textbf{tu}am \textbf{a} me?}
\versus{Pauper sum ego, et in labóribus a juven\textbf{tú}te \textbf{me}a:~* exaltátus autem, humiliátus sum et \textbf{con}tur\textbf{bá}tus.}
\versus{In me transiérunt \textbf{i}ræ \textbf{tu}æ:~* et terróres tui con\textbf{tur}ba\textbf{vé}runt me.}
\versus{Circumdedérunt me sicut aqua \textbf{to}ta \textbf{di}e:~* circumde\textbf{dé}runt me \textbf{si}mul.}
\versus{Elongásti a me a\textbf{mí}cum et \textbf{pró}ximum:~* et notos meos \textbf{a} mi\textbf{sé}ria.}
