\versus{Inclína, Dómine, aurem tuam, \textbf{et} e\textbf{xáu}di me:~* quóniam inops, et \textbf{pau}per sum \textbf{e}go.}
\versus{Custódi ánimam meam, \textbf{quó}niam \textbf{san}ctus sum:~* salvum fac servum tuum, Deus meus, spe\textbf{rán}tem \textbf{in} te.}
\versus{Miserére mei, Dómine, quóniam ad te clamávi tota die:~† lætífica ánimam \textbf{ser}vi \textbf{tu}i,~* quóniam ad te, Dómine, ánimam \textbf{me}am le\textbf{vá}vi.}
\versus{Quóniam tu, Dómine, su\textbf{á}vis et \textbf{mi}tis:~* et multæ misericórdiæ ómnibus invo\textbf{cán}ti\textbf{bus} te.}
\versus{Auribus pércipe, Dómine, orati\textbf{ó}nem \textbf{me}am:~* et inténde voci deprecati\textbf{ó}nis \textbf{me}æ.}
\versus{In die tribulatiónis meæ cla\textbf{má}vi \textbf{ad} te:~* quia \textbf{e}xau\textbf{dí}sti me.}
\versus{Non est símilis tui in \textbf{di}is, \textbf{Dó}mine:~* et non est secúndum \textbf{ó}pera \textbf{tu}a.}
\versus{Omnes gentes quascúmque fecísti, vénient, et adorábunt \textbf{co}ram te, \textbf{Dó}mine:~* et glorificábunt \textbf{no}men \textbf{tu}um.}
\versus{Quóniam magnus es tu, et fáciens \textbf{mi}ra\textbf{bí}lia:~* tu es \textbf{De}us \textbf{so}lus.}
\versus{Deduc me, Dómine, in via tua,~† et ingrédiar in veri\textbf{tá}te \textbf{tu}a:~* lætétur cor meum ut tímeat \textbf{no}men \textbf{tu}um.}
\versus{Confitébor tibi, Dómine, Deus meus, in toto \textbf{cor}de \textbf{me}o,~* et glorificábo nomen tuum \textbf{in} æ\textbf{tér}num.}
\versus{Quia misericórdia tua \textbf{ma}gna est \textbf{su}per me:~* et eruísti ánimam meam ex inférno in\textbf{fe}ri\textbf{ó}ri.}
\versus{Deus iníqui insurrexérunt super me,~† et synagóga poténtium quæsiérunt \textbf{á}nimam \textbf{me}am:~* et non proposuérunt te in con\textbf{spé}ctu \textbf{su}o.}
\versus{Et tu, Dómine, Deus miserátor \textbf{et} mi\textbf{sé}ricors,~* pátiens, et multæ misericórdi\textbf{æ}, et \textbf{ve}rax.}
\versus{Réspice in me, et miserére mei,~† da impérium tuum \textbf{pú}ero \textbf{tu}o:~* et salvum fac fílium an\textbf{cíl}læ \textbf{tu}æ.}
\versus{Fac mecum signum in bonum,~† ut vídeant qui odérunt me, et \textbf{con}fun\textbf{dán}tur:~* quóniam tu, Dómine, adjuvísti me, et conso\textbf{lá}tus \textbf{es} me.}
