\versus{Miseri\textit{cór}\textit{di}\textit{as} \textbf{Dó}mini~* in ætérnum \textit{can}\textbf{tá}bo.}
\versus{In generatiónem et ge\textit{ne}\textit{ra}\textit{ti}\textbf{ó}nem~* annuntiábo veritátem tuam in o\textit{re} \textbf{me}o.}
\versus{Quóniam dixísti: In ætérnum misericórdia ædificá\textit{bi}\textit{tur} \textit{in} \textbf{cæ}lis:~* præparábitur véritas tua \textit{in} \textbf{e}is.}
\versus{Dispósui testaméntum eléctis meis,~† jurávi Da\textit{vid}, \textit{ser}\textit{vo} \textbf{me}o:~* Usque in ætérnum præparábo se\textit{men} \textbf{tu}um.}
\versus{Et ædificábo in generatiónem et ge\textit{ne}\textit{ra}\textit{ti}\textbf{ó}nem~* se\textit{dem} \textbf{tu}am.}
\versus{Confitebúntur cæli mirabíli\textit{a} \textit{tu}\textit{a}, \textbf{Dó}mine,~* étenim veritátem tuam in ecclésia \textit{san}\textbf{ctó}rum.}
\versus{Quóniam quis in núbibus æ\textit{quá}\textit{bi}\textit{tur} \textbf{Dó}mino:~* símilis erit Deo in fíli\textit{is} \textbf{De}i?}
\versus{Deus, qui glorificátur in consí\textit{li}\textit{o} \textit{san}\textbf{ctó}rum:~* magnus et terríbilis super omnes qui in circúi\textit{tu} \textbf{e}jus sunt.}
\versus{Dómine, Deus virtútum, quis \textit{sí}\textit{mi}\textit{lis} \textbf{ti}bi?~* potens es, Dómine, et véritas tua in circúi\textit{tu} \textbf{tu}o.}
\versus{Tu domináris po\textit{te}\textit{stá}\textit{ti} \textbf{ma}ris:~* motum autem flúctuum ejus \textit{tu} \textbf{mí}tigas.}
\versus{Tu humiliásti sicut vulne\textit{rá}\textit{tum}, \textit{su}\textbf{pér}bum:~* in bráchio virtútis tuæ dispersísti inimí\textit{cos} \textbf{tu}os.}
\versus{Tui sunt cæli, et tua est terra:~† orbem terræ et plenitúdinem e\textit{jus} \textit{tu} \textit{fun}\textbf{dá}sti:~* aquilónem, et mare tu \textit{cre}\textbf{á}sti.}
\versus{Thabor et Hermon in nómine tu\textit{o} \textit{ex}\textit{sul}\textbf{tá}bunt:~* tuum bráchium cum \textit{po}\textbf{tén}tia.}
\versus{Firmétur manus tua, et exaltétur \textit{déx}\textit{te}\textit{ra} \textbf{tu}a:~* justítia et judícium præparátio se\textit{dis} \textbf{tu}æ.}
\versus{Misericórdia et véritas præcédent \textit{fá}\textit{ci}\textit{em} \textbf{tu}am:~* beátus pópulus, qui scit jubila\textit{ti}\textbf{ó}nem.}
\versus{Dómine, in lúmine vultus tui ambulábunt,~† et in nómine tuo exsultá\textit{bunt} \textit{to}\textit{ta} \textbf{di}e:~* et in justítia tua exal\textit{ta}\textbf{bún}tur.}
\versus{Quóniam glória virtútis \textit{e}\textit{ó}\textit{rum} \textbf{tu} es:~* et in beneplácito tuo exaltábitur cor\textit{nu} \textbf{no}strum.}
\versus{Quia Dómini est as\textit{súm}\textit{pti}\textit{o} \textbf{no}stra,~* et Sancti Israël, re\textit{gis} \textbf{no}stri.}
\versus{Tunc locútus es in visióne sanctis tuis, et dixísti:~† Pósui adjutóri\textit{um} \textit{in} \textit{po}\textbf{tén}te:~* et exaltávi eléctum de ple\textit{be} \textbf{me}a.}
\versus{Invéni Da\textit{vid}, \textit{ser}\textit{vum} \textbf{me}um:~* óleo sancto meo un\textit{xi} \textbf{e}um.}
\versus{Manus enim mea auxili\textit{á}\textit{bi}\textit{tur} \textbf{e}i:~* et bráchium meum confortá\textit{bit} \textbf{e}um.}
\versus{Nihil profíciet ini\textit{mí}\textit{cus} \textit{in} \textbf{e}o:~* et fílius iniquitátis non appónet nocé\textit{re} \textbf{e}i.}
\versus{Et concídam a fácie ipsíus i\textit{ni}\textit{mí}\textit{cos} \textbf{e}jus:~* et odiéntes eum in fugam \textit{con}\textbf{vér}tam.}
\versus{Et véritas mea, et misericórdia \textit{me}\textit{a} \textit{cum} \textbf{i}pso:~* et in nómine meo exaltábitur cor\textit{nu} \textbf{e}jus.}
\versus{Et ponam in ma\textit{ri} \textit{ma}\textit{num} \textbf{e}jus:~* et in flumínibus déxte\textit{ram} \textbf{e}jus.}
\versus{Ipse invocábit me: Pa\textit{ter} \textit{me}\textit{us} \textbf{es} tu:~* Deus meus, et suscéptor salú\textit{tis} \textbf{me}æ.}
\versus{Et ego primogéni\textit{tum} \textit{po}\textit{nam} \textbf{il}lum:~* excélsum præ régi\textit{bus} \textbf{ter}ræ.}
\versus{In ætérnum servábo illi miseri\textit{cór}\textit{di}\textit{am} \textbf{me}am:~* et testaméntum meum fidé\textit{le} \textbf{i}psi.}
\versus{Et ponam in sǽculum sǽcu\textit{li} \textit{se}\textit{men} \textbf{e}jus:~* et thronum ejus sicut di\textit{es} \textbf{cæ}li.}
\versus{Si autem derelíquerint fílii e\textit{jus} \textit{le}\textit{gem} \textbf{me}am:~* et in judíciis meis non am\textit{bu}\textbf{lá}verint.}
\versus{Si justítias me\textit{as} \textit{pro}\textit{fa}\textbf{ná}verint:~* et mandáta mea non cu\textit{sto}\textbf{dí}erint:}
\versus{Visitábo in virga iniqui\textit{tá}\textit{tes} \textit{e}\textbf{ó}rum:~* et in verbéribus peccáta \textit{e}\textbf{ó}rum.}
\versus{Misericórdiam autem meam non di\textit{spér}\textit{gam} \textit{ab} \textbf{e}o:~* neque nocébo in veritá\textit{te} \textbf{me}a:}
\versus{Neque profanábo te\textit{sta}\textit{mén}\textit{tum} \textbf{me}um:~* et quæ procédunt de lábiis meis, non fáci\textit{am} \textbf{ír}rita.}
\versus{Semel jurávi in sancto meo: \textit{Si} \textit{Da}\textit{vid} \textbf{mén}tiar:~* semen ejus in ætérnum \textit{ma}\textbf{né}bit.}
\versus{Et thronus ejus sicut sol in conspéctu meo,~† et sicut luna perfé\textit{cta} \textit{in} \textit{æ}\textbf{tér}num:~* et testis in cælo \textit{fi}\textbf{dé}lis.}
\versus{Tu vero repulísti \textit{et} \textit{de}\textit{spe}\textbf{xí}sti:~* distulísti Chri\textit{stum} \textbf{tu}um.}
\versus{Evertísti testamén\textit{tum} \textit{ser}\textit{vi} \textbf{tu}i:~* profanásti in terra Sanctuári\textit{um} \textbf{e}jus.}
\versus{Destruxísti om\textit{nes} \textit{se}\textit{pes} \textbf{e}jus:~* posuísti firmaméntum ejus \textit{for}\textbf{mí}dinem.}
\versus{Diripuérunt eum omnes tran\textit{se}\textit{ún}\textit{tes} \textbf{vi}am:~* factus est oppróbrium vicí\textit{nis} \textbf{su}is.}
\versus{Exaltásti déxteram depri\textit{mén}\textit{ti}\textit{um} \textbf{e}um:~* lætificásti omnes inimí\textit{cos} \textbf{e}jus.}
\versus{Avertísti adjutórium \textit{glá}\textit{di}\textit{i} \textbf{e}jus:~* et non es auxiliátus ei \textit{in} \textbf{bel}lo.}
\versus{Destruxísti eum ab e\textit{mun}\textit{da}\textit{ti}\textbf{ó}ne:~* et sedem ejus in terram col\textit{li}\textbf{sí}sti.}
\versus{Minorásti dies \textit{tém}\textit{po}\textit{ris} \textbf{e}jus:~* perfudísti eum confu\textit{si}\textbf{ó}ne.}
\versus{Usquequo, Dómine, a\textit{vér}\textit{tis} \textit{in} \textbf{fi}nem:~* exardéscet sicut ignis i\textit{ra} \textbf{tu}a?}
\versus{Memoráre quæ \textit{me}\textit{a} \textit{sub}\textbf{stán}tia:~* numquid enim vane constituísti omnes fíli\textit{os} \textbf{hó}minum?}
\versus{Quis est homo, qui vivet, et non \textit{vi}\textit{dé}\textit{bit} \textbf{mor}tem:~* éruet ánimam suam de ma\textit{nu} \textbf{ín}feri?}
\versus{Ubi sunt misericórdiæ tuæ \textit{an}\textit{tí}\textit{quæ}, \textbf{Dó}mine:~* sicut jurásti David in veritá\textit{te} \textbf{tu}a?}
\versus{Memor esto, Dómine, oppróbrii ser\textit{vó}\textit{rum} \textit{tu}\textbf{ó}rum:~* (quod contínui in sinu meo) multá\textit{rum} \textbf{Gén}tium.}
\versus{Quod exprobravérunt inimí\textit{ci} \textit{tu}\textit{i}, \textbf{Dó}mine,~* quod exprobravérunt commutatiónem Chri\textit{sti} \textbf{tu}i.}
\versus{Benedíctus Dómi\textit{nus} \textit{in} \textit{æ}\textbf{tér}num:~* fi\textit{at}, \textbf{fi}at.}
