\versus{Dómine, Deus sa\textit{lú}\textit{tis} \textbf{me}æ:~* in die clamávi, \textit{et} \textit{no}\textit{cte} \textbf{co}ram te.}
\versus{Intret in conspéctu tuo orá\textit{ti}\textit{o} \textbf{me}a:~* inclína aurem tuam \textit{ad} \textit{pre}\textit{cem} \textbf{me}am:}
\versus{Quia repléta est malis á\textit{ni}\textit{ma} \textbf{me}a:~* et vita mea inférno \textit{ap}\textit{pro}\textit{pin}\textbf{quá}vit.}
\versus{Æstimátus sum cum descendénti\textit{bus} \textit{in} \textbf{la}cum:~* factus sum sicut homo sine adjutório, inter \textit{mór}\textit{tu}\textit{os} \textbf{li}ber.}
\versus{Sicut vulneráti dormiéntes in sepúlcris,~† quorum non es \textit{me}\textit{mor} \textbf{ám}plius:~* et ipsi de manu \textit{tu}\textit{a} \textit{re}\textbf{púl}si sunt.}
\versus{Posuérunt me in lacu in\textit{fe}\textit{ri}\textbf{ó}ri:~* in tenebrósis, et \textit{in} \textit{um}\textit{bra} \textbf{mor}tis.}
\versus{Super me confirmátus est \textit{fu}\textit{ror} \textbf{tu}us:~* et omnes fluctus tuos in\textit{du}\textit{xí}\textit{sti} \textbf{su}per me.}
\versus{Longe fecísti notos \textit{me}\textit{os} \textbf{a} me:~* posuérunt me abomina\textit{ti}\textit{ó}\textit{nem} \textbf{si}bi.}
\versus{Tráditus sum, et non e\textit{gre}\textit{di}\textbf{é}bar:~* óculi mei langué\textit{runt} \textit{præ} \textit{i}\textbf{nó}pia.}
\versus{Clamávi ad te, Dómine, \textit{to}\textit{ta} \textbf{di}e:~* expándi ad \textit{te} \textit{ma}\textit{nus} \textbf{me}as.}
\versus{Numquid mórtuis fácies \textit{mi}\textit{ra}\textbf{bí}lia:~* aut médici suscitábunt, et confi\textit{te}\textit{bún}\textit{tur} \textbf{ti}bi?}
\versus{Numquid narrábit áliquis in sepúlcro misericór\textit{di}\textit{am} \textbf{tu}am,~* et veritátem tuam in \textit{per}\textit{di}\textit{ti}\textbf{ó}ne?}
\versus{Numquid cognoscéntur in ténebris mirabí\textit{li}\textit{a} \textbf{tu}a,~* et justítia tua in terra \textit{o}\textit{bli}\textit{vi}\textbf{ó}nis?}
\versus{Et ego ad te, Dómi\textit{ne}, \textit{cla}\textbf{má}vi:~* et mane orátio mea \textit{præ}\textit{vé}\textit{ni}\textbf{et} te.}
\versus{Ut quid, Dómine, repéllis orati\textit{ó}\textit{nem} \textbf{me}am:~* avértis fáci\textit{em} \textit{tu}\textit{am} \textbf{a} me?}
\versus{Pauper sum ego, et in labóribus a juven\textit{tú}\textit{te} \textbf{me}a:~* exaltátus autem, humiliátus sum \textit{et} \textit{con}\textit{tur}\textbf{bá}tus.}
\versus{In me transiérunt \textit{i}\textit{ræ} \textbf{tu}æ:~* et terróres tui \textit{con}\textit{tur}\textit{ba}\textbf{vé}runt me.}
\versus{Circumdedérunt me sicut aqua \textit{to}\textit{ta} \textbf{di}e:~* circumde\textit{dé}\textit{runt} \textit{me} \textbf{si}mul.}
\versus{Elongásti a me amí\textit{cum} \textit{et} \textbf{pró}ximum:~* et notos me\textit{os} \textit{a} \textit{mi}\textbf{sé}ria.}
