\versus{Quam dilécta tabernácula tua, Dómi\textit{ne} \textit{vir}\textbf{tú}tum:~* concupíscit, et déficit ánima mea in \textit{á}\textit{tri}\textit{a} \textbf{Dó}mini.}
\versus{Cor meum, et \textit{ca}\textit{ro} \textbf{me}a:~* exsultavérunt \textit{in} \textit{De}\textit{um} \textbf{vi}vum.}
\versus{Etenim passer invénit \textit{si}\textit{bi} \textbf{do}mum:~* et turtur nidum sibi, ubi po\textit{nat} \textit{pul}\textit{los} \textbf{su}os.}
\versus{Altária tua, Dómi\textit{ne} \textit{vir}\textbf{tú}tum:~* Rex meus, \textit{et} \textit{De}\textit{us} \textbf{me}us.}
\versus{Beáti, qui hábitant in domo \textit{tu}\textit{a}, \textbf{Dó}mine:~* in sǽcula sæcu\textit{ló}\textit{rum} \textit{lau}\textbf{dá}bunt te.}
\versus{Beátus vir, cujus est auxílium abs te:~† ascensiónes in corde suo dispósuit, in valle \textit{la}\textit{cri}\textbf{má}rum~* in \textit{lo}\textit{co}, \textit{quem} \textbf{pó}suit.}
\versus{Etenim benedictiónem dabit legislátor~† ibunt de virtúte \textit{in} \textit{vir}\textbf{tú}tem:~* vidébitur Deus de\textit{ó}\textit{rum} \textit{in} \textbf{Si}on.}
\versus{Dómine, Deus virtútum, exáudi orati\textit{ó}\textit{nem} \textbf{me}am:~* áuribus pérci\textit{pe}, \textit{De}\textit{us} \textbf{Ja}cob.}
\versus{Protéctor noster, á\textit{spi}\textit{ce}, \textbf{De}us:~* et réspice in fáci\textit{em} \textit{Chri}\textit{sti} \textbf{tu}i.}
\versus{Quia mélior est dies una in á\textit{tri}\textit{is} \textbf{tu}is:~* \textit{su}\textit{per} \textbf{míl}lia.}
\versus{Elégi abjéctus esse in domo \textit{De}\textit{i} \textbf{me}i:~* magis quam habitáre in tabernácu\textit{lis} \textit{pec}\textit{ca}\textbf{tó}rum.}
\versus{Quia misericórdiam et veritátem dí\textit{li}\textit{git} \textbf{De}us:~* grátiam et glóri\textit{am} \textit{da}\textit{bit} \textbf{Dó}minus.}
\versus{Non privábit bonis eos qui ámbulant in \textit{in}\textit{no}\textbf{cén}tia:~* Dómine virtútum, beátus homo \textit{qui} \textit{spe}\textit{rat} \textbf{in} te.}
