\versus{Quam dilécta tabernácula tua, Dómine vir\textbf{tú}tum:~* concupíscit, et déficit ánima mea in \textbf{á}tria \textbf{Dó}mini.}
\versus{Cor meum, et caro \textbf{me}a:~* exsultavérunt in \textbf{De}um \textbf{vi}vum.}
\versus{Etenim passer invénit sibi \textbf{do}mum:~* et turtur nidum sibi, ubi ponat \textbf{pul}los \textbf{su}os.}
\versus{Altária tua, Dómine vir\textbf{tú}tum:~* Rex meus, et \textbf{De}us \textbf{me}us.}
\versus{Beáti, qui hábitant in domo tua, \textbf{Dó}mine:~* in sǽcula sæcu\textbf{ló}rum lau\textbf{dá}bunt te.}
\versus{Beátus vir, cujus est auxílium abs te:~† ascensiónes in corde suo dispósuit, in valle lacri\textbf{má}rum~* in \textbf{lo}co, quem \textbf{pó}suit.}
\versus{Etenim benedictiónem dabit legislátor~† ibunt de virtúte in vir\textbf{tú}tem:~* vidébitur Deus de\textbf{ó}rum in \textbf{Si}on.}
\versus{Dómine, Deus virtútum, exáudi oratiónem \textbf{me}am:~* áuribus pércipe, \textbf{De}us \textbf{Ja}cob.}
\versus{Protéctor noster, áspice, \textbf{De}us:~* et réspice in fáciem \textbf{Chri}sti \textbf{tu}i.}
\versus{Quia mélior est dies una in átriis \textbf{tu}is:~* \textbf{su}per \textbf{míl}lia.}
\versus{Elégi abjéctus esse in domo Dei \textbf{me}i:~* magis quam habitáre in tabernáculis \textbf{pec}ca\textbf{tó}rum.}
\versus{Quia misericórdiam et veritátem díligit \textbf{De}us:~* grátiam et glóriam \textbf{da}bit \textbf{Dó}minus.}
\versus{Non privábit bonis eos qui ámbulant in inno\textbf{cén}tia:~* Dómine virtútum, beátus homo qui \textbf{spe}rat \textbf{in} te.}
