\versus{Dómine, Deus salútis \textbf{me}æ:~* in die clamávi, et \textit{no}\textit{cte} \textbf{co}ram te.}
\versus{Intret in conspéctu tuo orátio \textbf{me}a:~* inclína aurem tuam ad \textit{pre}\textit{cem} \textbf{me}am:}
\versus{Quia repléta est malis ánima \textbf{me}a:~* et vita mea inférno ap\textit{pro}\textit{pin}\textbf{quá}vit.}
\versus{Æstimátus sum cum descendéntibus in \textbf{la}cum:~* factus sum sicut homo sine adjutório, inter mór\textit{tu}\textit{os} \textbf{li}ber.}
\versus{Sicut vulneráti dormiéntes in sepúlcris,~† quorum non es memor \textbf{ám}plius:~* et ipsi de manu tu\textit{a} \textit{re}\textbf{púl}si sunt.}
\versus{Posuérunt me in lacu inferi\textbf{ó}ri:~* in tenebrósis, et in \textit{um}\textit{bra} \textbf{mor}tis.}
\versus{Super me confirmátus est furor \textbf{tu}us:~* et omnes fluctus tuos indu\textit{xí}\textit{sti} \textbf{su}per me.}
\versus{Longe fecísti notos meos \textbf{a} me:~* posuérunt me abominati\textit{ó}\textit{nem} \textbf{si}bi.}
\versus{Tráditus sum, et non egredi\textbf{é}bar:~* óculi mei languérunt \textit{præ} \textit{i}\textbf{nó}pia.}
\versus{Clamávi ad te, Dómine, tota \textbf{di}e:~* expándi ad te \textit{ma}\textit{nus} \textbf{me}as.}
\versus{Numquid mórtuis fácies mira\textbf{bí}lia:~* aut médici suscitábunt, et confite\textit{bún}\textit{tur} \textbf{ti}bi?}
\versus{Numquid narrábit áliquis in sepúlcro misericórdiam \textbf{tu}am,~* et veritátem tuam in per\textit{di}\textit{ti}\textbf{ó}ne?}
\versus{Numquid cognoscéntur in ténebris mirabília \textbf{tu}a,~* et justítia tua in terra o\textit{bli}\textit{vi}\textbf{ó}nis?}
\versus{Et ego ad te, Dómine, cla\textbf{má}vi:~* et mane orátio mea præ\textit{vé}\textit{ni}\textbf{et} te.}
\versus{Ut quid, Dómine, repéllis oratiónem \textbf{me}am:~* avértis fáciem \textit{tu}\textit{am} \textbf{a} me?}
\versus{Pauper sum ego, et in labóribus a juventúte \textbf{me}a:~* exaltátus autem, humiliátus sum et \textit{con}\textit{tur}\textbf{bá}tus.}
\versus{In me transiérunt iræ \textbf{tu}æ:~* et terróres tui con\textit{tur}\textit{ba}\textbf{vé}runt me.}
\versus{Circumdedérunt me sicut aqua tota \textbf{di}e:~* circumdedé\textit{runt} \textit{me} \textbf{si}mul.}
\versus{Elongásti a me amícum et \textbf{pró}ximum:~* et notos meos \textit{a} \textit{mi}\textbf{sé}ria.}
