\versus{Dómine, Deus sa\textbf{lú}tis \textbf{me}æ:~* in die clamávi, et \textit{no}\textit{cte} \textbf{co}\textbf{ram} te.}
\versus{Intret in conspéctu tuo o\textbf{rá}tio \textbf{me}a:~* inclína aurem tuam ad \textit{pre}\textit{cem} \textbf{me}am:}
\versus{Quia repléta est malis \textbf{á}nima \textbf{me}a:~* et vita mea inférno ap\textit{pro}\textit{pin}\textbf{quá}vit.}
\versus{Æstimátus sum cum descendénti\textbf{bus} in \textbf{la}cum:~* factus sum sicut homo sine adjutório, inter mór\textit{tu}\textit{os} \textbf{li}ber.}
\versus{Sicut vulneráti dormiéntes in sepúlcris,~† quorum non es \textbf{me}mor \textbf{ám}plius:~* et ipsi de manu tu\textit{a} \textit{re}\textbf{púl}\textbf{si} sunt.}
\versus{Posuérunt me in lacu in\textbf{fe}ri\textbf{ó}ri:~* in tenebrósis, et in \textit{um}\textit{bra} \textbf{mor}tis.}
\versus{Super me confirmátus est \textbf{fu}ror \textbf{tu}us:~* et omnes fluctus tuos indu\textit{xí}\textit{sti} \textbf{su}\textbf{per} me.}
\versus{Longe fecísti notos \textbf{me}os \textbf{a} me:~* posuérunt me abominati\textit{ó}\textit{nem} \textbf{si}bi.}
\versus{Tráditus sum, et non e\textbf{gre}di\textbf{é}bar:~* óculi mei languérunt \textit{præ} \textit{i}\textbf{nó}\textbf{pi}a.}
\versus{Clamávi ad te, Dómine, \textbf{to}ta \textbf{di}e:~* expándi ad te \textit{ma}\textit{nus} \textbf{me}as.}
\versus{Numquid mórtuis fácies \textbf{mi}ra\textbf{bí}lia:~* aut médici suscitábunt, et confite\textit{bún}\textit{tur} \textbf{ti}bi?}
\versus{Numquid narrábit áliquis in sepúlcro miseri\textbf{cór}diam \textbf{tu}am,~* et veritátem tuam in per\textit{di}\textit{ti}\textbf{ó}ne?}
\versus{Numquid cognoscéntur in ténebris mira\textbf{bí}lia \textbf{tu}a,~* et justítia tua in terra o\textit{bli}\textit{vi}\textbf{ó}nis?}
\versus{Et ego ad te, Dómi\textbf{ne}, cla\textbf{má}vi:~* et mane orátio mea præ\textit{vé}\textit{ni}\textbf{et} te.}
\versus{Ut quid, Dómine, repéllis orati\textbf{ó}nem \textbf{me}am:~* avértis fáciem \textit{tu}\textit{am} \textbf{a} me?}
\versus{Pauper sum ego, et in labóribus a juven\textbf{tú}te \textbf{me}a:~* exaltátus autem, humiliátus sum et \textit{con}\textit{tur}\textbf{bá}tus.}
\versus{In me transiérunt \textbf{i}ræ \textbf{tu}æ:~* et terróres tui con\textit{tur}\textit{ba}\textbf{vé}\textbf{runt} me.}
\versus{Circumdedérunt me sicut aqua \textbf{to}ta \textbf{di}e:~* circumdedé\textit{runt} \textit{me} \textbf{si}mul.}
\versus{Elongásti a me a\textbf{mí}cum et \textbf{pró}ximum:~* et notos meos \textit{a} \textit{mi}\textbf{sé}\textbf{ri}a.}
