\versus{Deus ulti\textbf{ó}num \textbf{Dó}minus:~* Deus ultiónum lí\textit{be}\textit{re} \textbf{e}git.}
\versus{Exaltáre, qui \textbf{jú}dicas \textbf{ter}ram:~* redde retributió\textit{nem} \textit{su}\textbf{pér}bis.}
\versus{Usquequo pecca\textbf{tó}res, \textbf{Dó}mine:~* úsquequo peccatóres glo\textit{ri}\textit{a}\textbf{bún}tur:}
\versus{Effabúntur et loquéntur i\textbf{ni}qui\textbf{tá}tem:~* loquéntur omnes, qui operántur \textit{in}\textit{ju}\textbf{stí}\textbf{ti}am?}
\versus{Pópulum tuum, Dómine, humi\textbf{li}a\textbf{vé}runt:~* et hereditátem tuam \textit{ve}\textit{xa}\textbf{vé}runt.}
\versus{Víduam et ádvenam in\textbf{ter}fe\textbf{cé}runt:~* et pupíllos \textit{oc}\textit{ci}\textbf{dé}runt.}
\versus{Et dixérunt: Non vi\textbf{dé}bit \textbf{Dó}minus:~* nec intélliget \textit{De}\textit{us} \textbf{Ja}cob.}
\versus{Intellígite, insipi\textbf{én}tes in \textbf{pó}pulo:~* et stulti, ali\textit{quán}\textit{do} \textbf{sá}\textbf{pi}te.}
\versus{Qui plantávit \textbf{au}rem, non \textbf{áu}diet?~* aut qui finxit óculum, \textit{non} \textit{con}\textbf{sí}\textbf{de}rat?}
\versus{Qui córripit \textbf{Gen}tes, non \textbf{ár}guet:~* qui docet hómi\textit{nem} \textit{sci}\textbf{én}\textbf{ti}am?}
\versus{Dóminus scit cogitati\textbf{ó}nes \textbf{hó}minum,~* quó\textit{ni}\textit{am} \textbf{va}\textbf{næ} sunt.}
\versus{Beátus homo, quem tu eru\textbf{dí}eris, \textbf{Dó}mine,~* et de lege tua docú\textit{e}\textit{ris} \textbf{e}um.}
\versus{Ut mítiges ei a di\textbf{é}bus \textbf{ma}lis:~* donec fodiátur pecca\textit{tó}\textit{ri} \textbf{fó}\textbf{ve}a.}
\versus{Quia non repéllet Dóminus \textbf{ple}bem \textbf{su}am:~* et hereditátem suam non \textit{de}\textit{re}\textbf{lín}quet.}
\versus{Quoadúsque justítia convertátur \textbf{in} ju\textbf{dí}cium:~* et qui juxta illam omnes qui re\textit{cto} \textit{sunt} \textbf{cor}de.}
\versus{Quis consúrget mihi advérsus \textbf{ma}li\textbf{gnán}tes?~* aut quis stabit mecum advérsus operántes i\textit{ni}\textit{qui}\textbf{tá}tem?}
\versus{Nisi quia Dómi\textbf{nus} ad\textbf{jú}vit me:~* paulo minus habitásset in inférno á\textit{ni}\textit{ma} \textbf{me}a.}
\versus{Si dicébam: Motus \textbf{est} pes \textbf{me}us:~* misericórdia tua, Dómine, \textit{ad}\textit{ju}\textbf{vá}\textbf{bat} me.}
\versus{Secúndum multitúdinem dolórum meórum in \textbf{cor}de \textbf{me}o:~* consolatiónes tuæ lætificavérunt á\textit{ni}\textit{mam} \textbf{me}am.}
\versus{Numquid adhǽret tibi sedes i\textbf{ni}qui\textbf{tá}tis:~* qui fingis labórem \textit{in} \textit{præ}\textbf{cép}to?}
\versus{Captábunt in \textbf{á}nimam \textbf{ju}sti:~* et sánguinem innocéntem \textit{con}\textit{dem}\textbf{ná}bunt.}
\versus{Et factus est mihi Dóminus \textbf{in} re\textbf{fú}gium:~* et Deus meus in adjutórium \textit{spe}\textit{i} \textbf{me}æ.}
\versus{Et reddet illis iniquitátem ipsórum:~† et in malítia eórum di\textbf{spér}det \textbf{e}os:~* dispérdet illos Dóminus \textit{De}\textit{us} \textbf{no}ster.}
