\versus{Qui hábitat in adjutóri\textbf{o} Al\textbf{tís}simi,~* in protectióne Dei cæli \textit{com}\textit{mo}\textbf{rá}\textbf{bi}tur.}
\versus{Dicet Dómino: Suscéptor meus es tu, et re\textbf{fú}gium \textbf{me}um:~* Deus meus sperá\textit{bo} \textit{in} \textbf{e}um.}
\versus{Quóniam ipse liberávit me de láque\textbf{o} ve\textbf{nán}tium,~* et a \textit{ver}\textit{bo} \textbf{á}\textbf{spe}ro.}
\versus{Scápulis suis obum\textbf{brá}bit \textbf{ti}bi:~* et sub pennis e\textit{jus} \textit{spe}\textbf{rá}bis.}
\versus{Scuto circúmdabit te \textbf{vé}ritas \textbf{e}jus:~* non timébis a timó\textit{re} \textit{no}\textbf{ctúr}no.}
\versus{A sagítta volánte in die,~† a negótio perambu\textbf{lán}te in \textbf{té}nebris:~* ab incúrsu et dæmónio me\textit{ri}\textit{di}\textbf{á}no.}
\versus{Cadent a látere tuo mille,~† et decem míllia a \textbf{dex}tris \textbf{tu}is:~* ad te autem non ap\textit{pro}\textit{pin}\textbf{quá}bit.}
\versus{Verúmtamen óculis tuis con\textbf{si}de\textbf{rá}bis:~* et retributiónem peccató\textit{rum} \textit{vi}\textbf{dé}bis.}
\versus{Quóniam tu es, Dómi\textbf{ne}, spes \textbf{me}a:~* Altíssimum posuísti refú\textit{gi}\textit{um} \textbf{tu}um.}
\versus{Non accédet \textbf{ad} te \textbf{ma}lum:~* et flagéllum non appropinquábit taberná\textit{cu}\textit{lo} \textbf{tu}o.}
\versus{Quóniam Angelis suis man\textbf{dá}vit \textbf{de} te:~* ut custódiant te in ómnibus \textit{vi}\textit{is} \textbf{tu}is.}
\versus{In máni\textbf{bus} por\textbf{tá}bunt te:~* ne forte offéndas ad lápidem \textit{pe}\textit{dem} \textbf{tu}um.}
\versus{Super áspidem et basilíscum \textbf{am}bu\textbf{lá}bis:~* et conculcábis leónem \textit{et} \textit{dra}\textbf{có}nem.}
\versus{Quóniam in me sperávit, libe\textbf{rá}bo \textbf{e}um:~* prótegam eum quóniam cognóvit \textit{no}\textit{men} \textbf{me}um.}
\versus{Clamábit ad me, et ego exáudiam eum:~† cum ipso sum in tribu\textbf{la}ti\textbf{ó}ne:~* erípiam eum et glorifi\textit{cá}\textit{bo} \textbf{e}um.}
\versus{Longitúdine diérum re\textbf{plé}bo \textbf{e}um:~* et osténdam illi salu\textit{tá}\textit{re} \textbf{me}um.}
