\versus{Deus ulti\textit{ó}\textit{num} \textbf{Dó}minus:~* Deus ultiónum \textit{lí}\textit{be}\textit{re} \textbf{e}git.}
\versus{Exaltáre, qui jú\textit{di}\textit{cas} \textbf{ter}ram:~* redde retributi\textit{ó}\textit{nem} \textit{su}\textbf{pér}bis.}
\versus{Usquequo pecca\textit{tó}\textit{res}, \textbf{Dó}mine:~* úsquequo peccatóres \textit{glo}\textit{ri}\textit{a}\textbf{bún}tur:}
\versus{Effabúntur et loquéntur i\textit{ni}\textit{qui}\textbf{tá}tem:~* loquéntur omnes, qui operán\textit{tur} \textit{in}\textit{ju}\textbf{stí}tiam?}
\versus{Pópulum tuum, Dómine, humi\textit{li}\textit{a}\textbf{vé}runt:~* et hereditátem tu\textit{am} \textit{ve}\textit{xa}\textbf{vé}runt.}
\versus{Víduam et ádvenam in\textit{ter}\textit{fe}\textbf{cé}runt:~* et pupíl\textit{los} \textit{oc}\textit{ci}\textbf{dé}runt.}
\versus{Et dixérunt: Non vi\textit{dé}\textit{bit} \textbf{Dó}minus:~* nec intélli\textit{get} \textit{De}\textit{us} \textbf{Ja}cob.}
\versus{Intellígite, insipién\textit{tes} \textit{in} \textbf{pó}pulo:~* et stulti, a\textit{li}\textit{quán}\textit{do} \textbf{sá}pite.}
\versus{Qui plantávit au\textit{rem}, \textit{non} \textbf{áu}diet?~* aut qui finxit ócu\textit{lum}, \textit{non} \textit{con}\textbf{sí}derat?}
\versus{Qui córripit Gen\textit{tes}, \textit{non} \textbf{ár}guet:~* qui docet hó\textit{mi}\textit{nem} \textit{sci}\textbf{én}tiam?}
\versus{Dóminus scit cogitati\textit{ó}\textit{nes} \textbf{hó}minum,~* \textit{quó}\textit{ni}\textit{am} \textbf{va}næ sunt.}
\versus{Beátus homo, quem tu erudí\textit{e}\textit{ris}, \textbf{Dó}mine,~* et de lege tua do\textit{cú}\textit{e}\textit{ris} \textbf{e}um.}
\versus{Ut mítiges ei a di\textit{é}\textit{bus} \textbf{ma}lis:~* donec fodiátur pec\textit{ca}\textit{tó}\textit{ri} \textbf{fó}vea.}
\versus{Quia non repéllet Dóminus \textit{ple}\textit{bem} \textbf{su}am:~* et hereditátem suam \textit{non} \textit{de}\textit{re}\textbf{lín}quet.}
\versus{Quoadúsque justítia convertátur \textit{in} \textit{ju}\textbf{dí}cium:~* et qui juxta illam omnes qui \textit{re}\textit{cto} \textit{sunt} \textbf{cor}de.}
\versus{Quis consúrget mihi advérsus \textit{ma}\textit{li}\textbf{gnán}tes?~* aut quis stabit mecum advérsus operántes \textit{i}\textit{ni}\textit{qui}\textbf{tá}tem?}
\versus{Nisi quia Dómi\textit{nus} \textit{ad}\textbf{jú}vit me:~* paulo minus habitásset in inférno \textit{á}\textit{ni}\textit{ma} \textbf{me}a.}
\versus{Si dicébam: Motus \textit{est} \textit{pes} \textbf{me}us:~* misericórdia tua, Dómi\textit{ne}, \textit{ad}\textit{ju}\textbf{vá}bat me.}
\versus{Secúndum multitúdinem dolórum meórum in \textit{cor}\textit{de} \textbf{me}o:~* consolatiónes tuæ lætificavérunt \textit{á}\textit{ni}\textit{mam} \textbf{me}am.}
\versus{Numquid adhǽret tibi sedes i\textit{ni}\textit{qui}\textbf{tá}tis:~* qui fingis labó\textit{rem} \textit{in} \textit{præ}\textbf{cép}to?}
\versus{Captábunt in á\textit{ni}\textit{mam} \textbf{ju}sti:~* et sánguinem innocén\textit{tem} \textit{con}\textit{dem}\textbf{ná}bunt.}
\versus{Et factus est mihi Dóminus \textit{in} \textit{re}\textbf{fú}gium:~* et Deus meus in adjutóri\textit{um} \textit{spe}\textit{i} \textbf{me}æ.}
\versus{Et reddet illis iniquitátem ipsórum:~† et in malítia eórum di\textit{spér}\textit{det} \textbf{e}os:~* dispérdet illos Dómi\textit{nus} \textit{De}\textit{us} \textbf{no}ster.}
