\versus{Confitébor tibi, Dómine, in toto corde \textbf{me}o:~* narrábo ómnia mirabíli\textit{a} \textbf{tu}a.}
\versus{Lætábor et exsultábo \textbf{in} te:~* psallam nómini tuo, \textit{Al}\textbf{tís}\textbf{si}me.}
\versus{In converténdo inimícum meum re\textbf{trór}sum:~* infirmabúntur, et períbunt a fáci\textit{e} \textbf{tu}a.}
\versus{Quóniam fecísti judícium meum et causam \textbf{me}am:~* sedísti super thronum, qui júdicas \textit{ju}\textbf{stí}\textbf{ti}am.}
\versus{Increpásti Gentes, et périit \textbf{ím}pius:~* nomen eórum delésti in ætérnum, et in sǽcu\textit{lum} \textbf{sǽ}\textbf{cu}li.}
\versus{Inimíci defecérunt frámeæ in \textbf{fi}nem:~* et civitátes eórum de\textit{stru}\textbf{xí}sti.}
\versus{Périit memória eórum cum \textbf{só}nitu:~* et Dóminus in ætér\textit{num} \textbf{pér}\textbf{ma}net.}
\versus{Parávit in judício thronum \textbf{su}um:~* et ipse judicábit orbem terræ in æquitáte, judicábit pópulos in \textit{ju}\textbf{stí}\textbf{ti}a.}
\versus{Et factus est Dóminus refúgium \textbf{páu}peri:~* adjútor in opportunitátibus, in tribula\textit{ti}\textbf{ó}ne.}
\versus{Et sperent in te qui novérunt nomen \textbf{tu}um:~* quóniam non dereliquísti quæréntes \textit{te}, \textbf{Dó}\textbf{mi}ne.}
\versus{Psállite Dómino, qui hábitat in \textbf{Si}on:~* annuntiáte inter Gentes stúdi\textit{a} \textbf{e}jus:}
\versus{Quóniam requírens sánguinem eórum recor\textbf{dá}tus est:~* non est oblítus clamó\textit{rem} \textbf{páu}\textbf{pe}rum.}
\versus{Miserére mei, \textbf{Dó}mine:~* vide humilitátem meam de inimí\textit{cis} \textbf{me}is.}
\versus{Qui exáltas me de portis \textbf{mor}tis,~* ut annúntiem omnes laudatiónes tuas in portis fíli\textit{æ} \textbf{Si}on.}
\versus{Exsultábo in salutári \textbf{tu}o:~* infíxæ sunt Gentes in intéritu, quem \textit{fe}\textbf{cé}runt.}
\versus{In láqueo isto, quem abscon\textbf{dé}runt,~* comprehénsus est pes \textit{e}\textbf{ó}rum.}
\versus{Cognoscétur Dóminus judícia \textbf{fá}ciens:~* in opéribus mánuum suárum comprehénsus est \textit{pec}\textbf{cá}tor.}
\versus{Convertántur peccatóres in in\textbf{fér}num,~* omnes Gentes quæ obliviscún\textit{tur} \textbf{De}um.}
\versus{Quóniam non in finem oblívio erit \textbf{páu}peris:~* patiéntia páuperum non períbit \textit{in} \textbf{fi}nem.}
\versus{Exsúrge, Dómine, non confortétur \textbf{ho}mo:~* judicéntur Gentes in conspé\textit{ctu} \textbf{tu}o.}
\versus{Constítue, Dómine, legislatórem super \textbf{e}os:~* ut sciant Gentes quóniam hó\textit{mi}\textbf{nes} sunt.}
\versus{Ut quid, Dómine, recessísti \textbf{lon}ge,~* déspicis in opportunitátibus, in tribula\textit{ti}\textbf{ó}ne?}
\versus{Dum supérbit ímpius, incénditur \textbf{pau}per:~* comprehendúntur in consíliis qui\textit{bus} \textbf{có}\textbf{gi}tant.}
\versus{Quóniam laudátur peccátor in desidériis ánimæ \textbf{su}æ:~* et iníquus be\textit{ne}\textbf{dí}\textbf{ci}tur.}
\versus{Exacerbávit Dóminum pec\textbf{cá}tor,~* secúndum multitúdinem iræ suæ \textit{non} \textbf{quæ}ret.}
\versus{Non est Deus in conspéctu \textbf{e}jus:~* inquinátæ sunt viæ illíus in om\textit{ni} \textbf{tém}\textbf{po}re.}
\versus{Auferúntur judícia tua a fácie \textbf{e}jus:~* ómnium inimicórum suórum do\textit{mi}\textbf{ná}\textbf{bi}tur.}
\versus{Dixit enim in corde \textbf{su}o:~* Non movébor a generatióne in generatiónem si\textit{ne} \textbf{ma}lo.}
\versus{Cujus maledictióne os plenum est, et amaritúdine, et \textbf{do}lo:~* sub lingua ejus labor \textit{et} \textbf{do}lor.}
\versus{Sedet in insídiis cum divítibus in oc\textbf{cúl}tis:~* ut interfíciat in\textit{no}\textbf{cén}tem.}
\versus{Oculi ejus in páuperem re\textbf{spí}ciunt:~* insidiátur in abscóndito, quasi leo in spelún\textit{ca} \textbf{su}a.}
\versus{Insidiátur ut rápiat \textbf{páu}perem:~* rápere páuperem, dum áttra\textit{hit} \textbf{e}um.}
\versus{In láqueo suo humiliábit \textbf{e}um:~* inclinábit se, et cadet, cum dominátus fúe\textit{rit} \textbf{páu}\textbf{pe}rum.}
\versus{Dixit enim in corde suo: Oblítus est \textbf{De}us,~* avértit fáciem suam ne vídeat \textit{in} \textbf{fi}nem.}
\versus{Exsúrge, Dómine Deus, exaltétur manus \textbf{tu}a:~* ne obliviscá\textit{ris} \textbf{páu}\textbf{pe}rum.}
\versus{Propter quid irritávit ímpius \textbf{De}um?~* dixit enim in corde suo: Non \textit{re}\textbf{quí}ret.}
\versus{Vides quóniam tu labórem et dolórem con\textbf{sí}deras:~* ut tradas eos in ma\textit{nus} \textbf{tu}as.}
\versus{Tibi derelíctus est \textbf{pau}per:~* órphano tu eris \textit{ad}\textbf{jú}tor.}
\versus{Cóntere bráchium peccatóris et ma\textbf{lí}gni:~* quærétur peccátum illíus, et non inve\textit{ni}\textbf{é}tur.}
\versus{Dóminus regnábit in ætérnum, et in sǽculum \textbf{sǽ}culi:~* períbitis, Gentes, de terra \textit{il}\textbf{lí}us.}
\versus{Desidérium páuperum exaudívit \textbf{Dó}minus:~* præparatiónem cordis eórum audívit au\textit{ris} \textbf{tu}a.}
\versus{Judicáre pupíllo et \textbf{hú}mili,~* ut non appónat ultra magnificáre se homo su\textit{per} \textbf{ter}ram.}
