\versus{Bonum est confi\textbf{té}ri \textbf{Dó}\textbf{mi}no:~* et psállere nómini \textbf{tu}o, Al\textbf{tís}sime.}
\versus{Ad annuntiándum mane miseri\textbf{cór}diam \textbf{tu}am:~* et veritátem \textbf{tu}am per \textbf{no}ctem.}
\versus{In deca\textbf{chór}do, psal\textbf{té}\textbf{ri}o:~* cum cánti\textbf{co}, in \textbf{cí}thara.}
\versus{Quia delectásti me, Dómine, in fa\textbf{ctú}ra \textbf{tu}a:~* et in opéribus mánuum tuárum \textbf{ex}sul\textbf{tá}bo.}
\versus{Quam magnificáta sunt ópera \textbf{tu}a, \textbf{Dó}\textbf{mi}ne!~* nimis profúndæ factæ sunt cogitati\textbf{ó}nes \textbf{tu}æ.}
\versus{Vir insípiens \textbf{non} co\textbf{gnó}scet:~* et stultus non in\textbf{tél}li\textbf{get} hæc.}
\versus{Cum exórti fúerint peccatóres \textbf{si}cut \textbf{fe}num:~* et apparúerint omnes, qui operántur i\textbf{ni}qui\textbf{tá}tem.}
\versus{Ut intéreant in \textbf{sǽ}culum \textbf{sǽ}\textbf{cu}li:~* tu autem Altíssimus in æ\textbf{tér}num, \textbf{Dó}mine.}
\versus{Quóniam ecce inimíci tui, Dómine,~† quóniam ecce inimíci \textbf{tu}i pe\textbf{rí}bunt:~* et dispergéntur omnes, qui operántur i\textbf{ni}qui\textbf{tá}tem.}
\versus{Et exaltábitur sicut unicórnis \textbf{cor}nu \textbf{me}um:~* et senéctus mea in miseri\textbf{cór}dia \textbf{ú}beri.}
\versus{Et despéxit óculus meus ini\textbf{mí}cos \textbf{me}os:~* et in insurgéntibus in me malignántibus áudiet \textbf{au}ris \textbf{me}a.}
\versus{Justus, ut \textbf{pal}ma flo\textbf{ré}bit:~* sicut cedrus Líbani mul\textbf{ti}pli\textbf{cá}bitur.}
\versus{Plantáti in \textbf{do}mo \textbf{Dó}\textbf{mi}ni,~* in átriis domus Dei \textbf{no}stri flo\textbf{ré}bunt.}
\versus{Adhuc multiplicabúntur in se\textbf{né}cta \textbf{ú}\textbf{be}ri:~* et bene patiéntes erunt, \textbf{ut} an\textbf{nún}tient:}
\versus{Quóniam rectus Dóminus, \textbf{De}us \textbf{no}ster:~* et non est iníqui\textbf{tas} in \textbf{e}o.}
