\versus{Deus ulti\textbf{ó}num \textbf{Dó}\textbf{mi}nus:~* Deus ultiónum \textbf{lí}bere \textbf{e}git.}
\versus{Exaltáre, qui \textbf{jú}dicas \textbf{ter}ram:~* redde retributi\textbf{ó}nem su\textbf{pér}bis.}
\versus{Usquequo pecca\textbf{tó}res, \textbf{Dó}\textbf{mi}ne:~* úsquequo peccatóres glo\textbf{ri}a\textbf{bún}tur:}
\versus{Effabúntur et loquéntur i\textbf{ni}qui\textbf{tá}tem:~* loquéntur omnes, qui operántur \textbf{in}ju\textbf{stí}tiam?}
\versus{Pópulum tuum, Dómine, humi\textbf{li}a\textbf{vé}runt:~* et hereditátem tuam \textbf{ve}xa\textbf{vé}runt.}
\versus{Víduam et ádvenam in\textbf{ter}fe\textbf{cé}runt:~* et pupíllos \textbf{oc}ci\textbf{dé}runt.}
\versus{Et dixérunt: Non vi\textbf{dé}bit \textbf{Dó}\textbf{mi}nus:~* nec intélliget \textbf{De}us \textbf{Ja}cob.}
\versus{Intellígite, insipi\textbf{én}tes in \textbf{pó}\textbf{pu}lo:~* et stulti, ali\textbf{quán}do \textbf{sá}pite.}
\versus{Qui plantávit \textbf{au}rem, non \textbf{áu}\textbf{di}et?~* aut qui finxit óculum, \textbf{non} con\textbf{sí}derat?}
\versus{Qui córripit \textbf{Gen}tes, non \textbf{ár}\textbf{gu}et:~* qui docet hómi\textbf{nem} sci\textbf{én}tiam?}
\versus{Dóminus scit cogitati\textbf{ó}nes \textbf{hó}\textbf{mi}num,~* \textbf{quó}niam \textbf{va}næ sunt.}
\versus{Beátus homo, quem tu eru\textbf{dí}eris, \textbf{Dó}\textbf{mi}ne,~* et de lege tua do\textbf{cú}eris \textbf{e}um.}
\versus{Ut mítiges ei a di\textbf{é}bus \textbf{ma}lis:~* donec fodiátur pecca\textbf{tó}ri \textbf{fó}vea.}
\versus{Quia non repéllet Dóminus \textbf{ple}bem \textbf{su}am:~* et hereditátem suam non \textbf{de}re\textbf{lín}quet.}
\versus{Quoadúsque justítia convertátur \textbf{in} ju\textbf{dí}\textbf{ci}um:~* et qui juxta illam omnes qui \textbf{re}cto sunt \textbf{cor}de.}
\versus{Quis consúrget mihi advérsus \textbf{ma}li\textbf{gnán}tes?~* aut quis stabit mecum advérsus operántes i\textbf{ni}qui\textbf{tá}tem?}
\versus{Nisi quia Dómi\textbf{nus} ad\textbf{jú}\textbf{vit} me:~* paulo minus habitásset in inférno \textbf{á}nima \textbf{me}a.}
\versus{Si dicébam: Motus \textbf{est} pes \textbf{me}us:~* misericórdia tua, Dómine, \textbf{ad}ju\textbf{vá}bat me.}
\versus{Secúndum multitúdinem dolórum meórum in \textbf{cor}de \textbf{me}o:~* consolatiónes tuæ lætificavérunt \textbf{á}nimam \textbf{me}am.}
\versus{Numquid adhǽret tibi sedes i\textbf{ni}qui\textbf{tá}tis:~* qui fingis labórem \textbf{in} præ\textbf{cép}to?}
\versus{Captábunt in \textbf{á}nimam \textbf{ju}sti:~* et sánguinem innocéntem \textbf{con}dem\textbf{ná}bunt.}
\versus{Et factus est mihi Dóminus \textbf{in} re\textbf{fú}\textbf{gi}um:~* et Deus meus in adjutórium \textbf{spe}i \textbf{me}æ.}
\versus{Et reddet illis iniquitátem ipsórum:~† et in malítia eórum di\textbf{spér}det \textbf{e}os:~* dispérdet illos Dóminus \textbf{De}us \textbf{no}ster.}
