\versus{Cantáte Dómino cán\textit{ti}\textit{cum} \textbf{no}vum:~* cantáte Dómino, omnis \textbf{ter}ra.}
\versus{Cantáte Dómino, et benedícite nó\textit{mi}\textit{ni} \textbf{e}jus:~* annuntiáte de die in diem salutáre \textbf{e}jus.}
\versus{Annuntiáte inter gentes gló\textit{ri}\textit{am} \textbf{e}jus,~* in ómnibus pópulis mirabília \textbf{e}jus.}
\versus{Quóniam magnus Dóminus, et laudá\textit{bi}\textit{lis} \textbf{ni}mis:~* terríbilis est super omnes \textbf{de}os.}
\versus{Quóniam omnes dii Génti\textit{um} \textit{dæ}\textbf{mó}nia:~* Dóminus autem cælos \textbf{fe}cit.}
\versus{Conféssio, et pulchritúdo in con\textit{spé}\textit{ctu} \textbf{e}jus:~* sanctimónia et magnificéntia in sanctificatióne \textbf{e}jus.}
\versus{Afférte Dómino, pátriæ Géntium,~† afférte Dómino glóriam \textit{et} \textit{ho}\textbf{nó}rem:~* afférte Dómino glóriam nómini \textbf{e}jus.}
\versus{Tóllite hóstias, et introíte in á\textit{tri}\textit{a} \textbf{e}jus:~* adoráte Dóminum in átrio sancto \textbf{e}jus.}
\versus{Commoveátur a fácie ejus uni\textit{vér}\textit{sa} \textbf{ter}ra:~* dícite in Géntibus quia Dóminus re\textbf{gná}vit.}
\versus{Etenim corréxit orbem terræ qui non \textit{com}\textit{mo}\textbf{vé}bitur:~* judicábit pópulos in æqui\textbf{tá}te.}
\versus{Læténtur cæli, et exsúltet terra:~† commoveátur mare et pleni\textit{tú}\textit{do} \textbf{e}jus:~* gaudébunt campi, et ómnia quæ in \textbf{e}is sunt.}
\versus{Tunc exsultábunt ómnia ligna silvárum a fácie Dómini, \textit{qui}\textit{a} \textbf{ve}nit:~* quóniam venit judicáre \textbf{ter}ram.}
\versus{Judicábit orbem terræ in \textit{æ}\textit{qui}\textbf{tá}te,~* et pópulos in veritáte \textbf{su}a.}
