\versus{Bonum est confitéri \textbf{Dó}mino:~* et psállere nómini tu\textit{o}, \textit{Al}\textbf{tís}sime.}
\versus{Ad annuntiándum mane misericórdiam \textbf{tu}am:~* et veritátem tu\textit{am} \textit{per} \textbf{no}ctem.}
\versus{In decachórdo, psal\textbf{té}rio:~* cum cánti\textit{co}, \textit{in} \textbf{cí}thara.}
\versus{Quia delectásti me, Dómine, in factúra \textbf{tu}a:~* et in opéribus mánuum tuárum \textit{ex}\textit{sul}\textbf{tá}bo.}
\versus{Quam magnificáta sunt ópera tua, \textbf{Dó}mine!~* nimis profúndæ factæ sunt cogitati\textit{ó}\textit{nes} \textbf{tu}æ.}
\versus{Vir insípiens non co\textbf{gnó}scet:~* et stultus non in\textit{tél}\textit{li}\textbf{get} hæc.}
\versus{Cum exórti fúerint peccatóres sicut \textbf{fe}num:~* et apparúerint omnes, qui operántur i\textit{ni}\textit{qui}\textbf{tá}tem.}
\versus{Ut intéreant in sǽculum \textbf{sǽ}culi:~* tu autem Altíssimus in æ\textit{tér}\textit{num}, \textbf{Dó}mine.}
\versus{Quóniam ecce inimíci tui, Dómine,~† quóniam ecce inimíci tui pe\textbf{rí}bunt:~* et dispergéntur omnes, qui operántur i\textit{ni}\textit{qui}\textbf{tá}tem.}
\versus{Et exaltábitur sicut unicórnis cornu \textbf{me}um:~* et senéctus mea in misericór\textit{di}\textit{a} \textbf{ú}beri.}
\versus{Et despéxit óculus meus inimícos \textbf{me}os:~* et in insurgéntibus in me malignántibus áudiet \textit{au}\textit{ris} \textbf{me}a.}
\versus{Justus, ut palma flo\textbf{ré}bit:~* sicut cedrus Líbani mul\textit{ti}\textit{pli}\textbf{cá}bitur.}
\versus{Plantáti in domo \textbf{Dó}mini,~* in átriis domus Dei no\textit{stri} \textit{flo}\textbf{ré}bunt.}
\versus{Adhuc multiplicabúntur in senécta \textbf{ú}beri:~* et bene patiéntes erunt, \textit{ut} \textit{an}\textbf{nún}tient:}
\versus{Quóniam rectus Dóminus, Deus \textbf{no}ster:~* et non est iníqui\textit{tas} \textit{in} \textbf{e}o.}
