\versus{Bonum est confité\textit{ri} \textbf{Dó}mino:~* et psállere nómini tu\textit{o}, \textit{Al}\textbf{tís}sime.}
\versus{Ad annuntiándum mane misericórdi\textit{am} \textbf{tu}am:~* et veritátem tu\textit{am} \textit{per} \textbf{no}ctem.}
\versus{In decachórdo, \textit{psal}\textbf{té}rio:~* cum cánti\textit{co}, \textit{in} \textbf{cí}thara.}
\versus{Quia delectásti me, Dómine, in factú\textit{ra} \textbf{tu}a:~* et in opéribus mánuum tuárum \textit{ex}\textit{sul}\textbf{tá}bo.}
\versus{Quam magnificáta sunt ópera tu\textit{a}, \textbf{Dó}mine!~* nimis profúndæ factæ sunt cogitati\textit{ó}\textit{nes} \textbf{tu}æ.}
\versus{Vir insípiens non \textit{co}\textbf{gnó}scet:~* et stultus non in\textit{tél}\textit{li}\textbf{get} hæc.}
\versus{Cum exórti fúerint peccatóres si\textit{cut} \textbf{fe}num:~* et apparúerint omnes, qui operántur i\textit{ni}\textit{qui}\textbf{tá}tem.}
\versus{Ut intéreant in sǽcu\textit{lum} \textbf{sǽ}culi:~* tu autem Altíssimus in æ\textit{tér}\textit{num}, \textbf{Dó}mine.}
\versus{Quóniam ecce inimíci tui, Dómine,~† quóniam ecce inimíci tui \textit{pe}\textbf{rí}bunt:~* et dispergéntur omnes, qui operántur i\textit{ni}\textit{qui}\textbf{tá}tem.}
\versus{Et exaltábitur sicut unicórnis cor\textit{nu} \textbf{me}um:~* et senéctus mea in misericór\textit{di}\textit{a} \textbf{ú}beri.}
\versus{Et despéxit óculus meus inimí\textit{cos} \textbf{me}os:~* et in insurgéntibus in me malignántibus áudiet \textit{au}\textit{ris} \textbf{me}a.}
\versus{Justus, ut palma \textit{flo}\textbf{ré}bit:~* sicut cedrus Líbani mul\textit{ti}\textit{pli}\textbf{cá}bitur.}
\versus{Plantáti in do\textit{mo} \textbf{Dó}mini,~* in átriis domus Dei no\textit{stri} \textit{flo}\textbf{ré}bunt.}
\versus{Adhuc multiplicabúntur in sené\textit{cta} \textbf{ú}beri:~* et bene patiéntes erunt, \textit{ut} \textit{an}\textbf{nún}tient:}
\versus{Quóniam rectus Dóminus, De\textit{us} \textbf{no}ster:~* et non est iníqui\textit{tas} \textit{in} \textbf{e}o.}
