\versus{Bonum est confitéri \textbf{Dó}mino:~* et psállere nómini \textbf{tu}o, Al\textbf{tís}sime.}
\versus{Ad annuntiándum mane misericórdiam \textbf{tu}am:~* et veritátem \textbf{tu}am per \textbf{no}ctem.}
\versus{In decachórdo, psal\textbf{té}rio:~* cum cánti\textbf{co}, in \textbf{cí}thara.}
\versus{Quia delectásti me, Dómine, in factúra \textbf{tu}a:~* et in opéribus mánuum tuárum \textbf{ex}sul\textbf{tá}bo.}
\versus{Quam magnificáta sunt ópera tua, \textbf{Dó}mine!~* nimis profúndæ factæ sunt cogitati\textbf{ó}nes \textbf{tu}æ.}
\versus{Vir insípiens non co\textbf{gnó}scet:~* et stultus non in\textbf{tél}li\textbf{get} hæc.}
\versus{Cum exórti fúerint peccatóres sicut \textbf{fe}num:~* et apparúerint omnes, qui operántur i\textbf{ni}qui\textbf{tá}tem.}
\versus{Ut intéreant in sǽculum \textbf{sǽ}culi:~* tu autem Altíssimus in æ\textbf{tér}num, \textbf{Dó}mine.}
\versus{Quóniam ecce inimíci tui, Dómine,~† quóniam ecce inimíci tui pe\textbf{rí}bunt:~* et dispergéntur omnes, qui operántur i\textbf{ni}qui\textbf{tá}tem.}
\versus{Et exaltábitur sicut unicórnis cornu \textbf{me}um:~* et senéctus mea in miseri\textbf{cór}dia \textbf{ú}beri.}
\versus{Et despéxit óculus meus inimícos \textbf{me}os:~* et in insurgéntibus in me malignántibus áudiet \textbf{au}ris \textbf{me}a.}
\versus{Justus, ut palma flo\textbf{ré}bit:~* sicut cedrus Líbani mul\textbf{ti}pli\textbf{cá}bitur.}
\versus{Plantáti in domo \textbf{Dó}mini,~* in átriis domus Dei \textbf{no}stri flo\textbf{ré}bunt.}
\versus{Adhuc multiplicabúntur in senécta \textbf{ú}beri:~* et bene patiéntes erunt, \textbf{ut} an\textbf{nún}tient:}
\versus{Quóniam rectus Dóminus, Deus \textbf{no}ster:~* et non est iníqui\textbf{tas} in \textbf{e}o.}
