\versus{Confitébor tibi, Dómine, in to\textit{to} \textit{cor}\textit{de} \textbf{me}o:~* narrábo ómnia mirabíli\textit{a} \textbf{tu}a.}
\versus{Lætábor et ex\textit{sul}\textit{tá}\textit{bo} \textbf{in} te:~* psallam nómini tuo, \textit{Al}\textbf{tís}sime.}
\versus{In converténdo inimícum \textit{me}\textit{um} \textit{re}\textbf{trór}sum:~* infirmabúntur, et períbunt a fáci\textit{e} \textbf{tu}a.}
\versus{Quóniam fecísti judícium meum \textit{et} \textit{cau}\textit{sam} \textbf{me}am:~* sedísti super thronum, qui júdicas \textit{ju}\textbf{stí}tiam.}
\versus{Increpásti Gentes, et \textit{pé}\textit{ri}\textit{it} \textbf{ím}pius:~* nomen eórum delésti in ætérnum, et in sǽcu\textit{lum} \textbf{sǽ}culi.}
\versus{Inimíci defecérunt frá\textit{me}\textit{æ} \textit{in} \textbf{fi}nem:~* et civitátes eórum de\textit{stru}\textbf{xí}sti.}
\versus{Périit memória e\textit{ó}\textit{rum} \textit{cum} \textbf{só}nitu:~* et Dóminus in ætér\textit{num} \textbf{pér}manet.}
\versus{Parávit in judíci\textit{o} \textit{thro}\textit{num} \textbf{su}um:~* et ipse judicábit orbem terræ in æquitáte, judicábit pópulos in \textit{ju}\textbf{stí}tia.}
\versus{Et factus est Dóminus re\textit{fú}\textit{gi}\textit{um} \textbf{páu}peri:~* adjútor in opportunitátibus, in tribula\textit{ti}\textbf{ó}ne.}
\versus{Et sperent in te qui nové\textit{runt} \textit{no}\textit{men} \textbf{tu}um:~* quóniam non dereliquísti quæréntes \textit{te}, \textbf{Dó}mine.}
\versus{Psállite Dómino, qui há\textit{bi}\textit{tat} \textit{in} \textbf{Si}on:~* annuntiáte inter Gentes stúdi\textit{a} \textbf{e}jus:}
\versus{Quóniam requírens sánguinem eó\textit{rum} \textit{re}\textit{cor}\textbf{dá}tus est:~* non est oblítus clamó\textit{rem} \textbf{páu}perum.}
\versus{Miseré\textit{re} \textit{me}\textit{i}, \textbf{Dó}mine:~* vide humilitátem meam de inimí\textit{cis} \textbf{me}is.}
\versus{Qui exáltas me \textit{de} \textit{por}\textit{tis} \textbf{mor}tis,~* ut annúntiem omnes laudatiónes tuas in portis fíli\textit{æ} \textbf{Si}on.}
\versus{Exsultábo in sa\textit{lu}\textit{tá}\textit{ri} \textbf{tu}o:~* infíxæ sunt Gentes in intéritu, quem \textit{fe}\textbf{cé}runt.}
\versus{In láqueo isto, \textit{quem} \textit{ab}\textit{scon}\textbf{dé}runt,~* comprehénsus est pes \textit{e}\textbf{ó}rum.}
\versus{Cognoscétur Dóminus ju\textit{dí}\textit{ci}\textit{a} \textbf{fá}ciens:~* in opéribus mánuum suárum comprehénsus est \textit{pec}\textbf{cá}tor.}
\versus{Convertántur peccató\textit{res} \textit{in} \textit{in}\textbf{fér}num,~* omnes Gentes quæ obliviscún\textit{tur} \textbf{De}um.}
\versus{Quóniam non in finem oblívi\textit{o} \textit{e}\textit{rit} \textbf{páu}peris:~* patiéntia páuperum non períbit \textit{in} \textbf{fi}nem.}
\versus{Exsúrge, Dómine, non con\textit{for}\textit{té}\textit{tur} \textbf{ho}mo:~* judicéntur Gentes in conspé\textit{ctu} \textbf{tu}o.}
\versus{Constítue, Dómine, legislató\textit{rem} \textit{su}\textit{per} \textbf{e}os:~* ut sciant Gentes quóniam hó\textit{mi}\textbf{nes} sunt.}
\versus{Ut quid, Dómine, re\textit{ces}\textit{sí}\textit{sti} \textbf{lon}ge,~* déspicis in opportunitátibus, in tribula\textit{ti}\textbf{ó}ne?}
\versus{Dum supérbit ímpius, in\textit{cén}\textit{di}\textit{tur} \textbf{pau}per:~* comprehendúntur in consíliis qui\textit{bus} \textbf{có}gitant.}
\versus{Quóniam laudátur peccátor in desidériis \textit{á}\textit{ni}\textit{mæ} \textbf{su}æ:~* et iníquus be\textit{ne}\textbf{dí}citur.}
\versus{Exacerbávit Dó\textit{mi}\textit{num} \textit{pec}\textbf{cá}tor,~* secúndum multitúdinem iræ suæ \textit{non} \textbf{quæ}ret.}
\versus{Non est Deus in \textit{con}\textit{spé}\textit{ctu} \textbf{e}jus:~* inquinátæ sunt viæ illíus in om\textit{ni} \textbf{tém}pore.}
\versus{Auferúntur judícia tua a \textit{fá}\textit{ci}\textit{e} \textbf{e}jus:~* ómnium inimicórum suórum do\textit{mi}\textbf{ná}bitur.}
\versus{Dixit enim \textit{in} \textit{cor}\textit{de} \textbf{su}o:~* Non movébor a generatióne in generatiónem si\textit{ne} \textbf{ma}lo.}
\versus{Cujus maledictióne os plenum est, et amaritú\textit{di}\textit{ne}, \textit{et} \textbf{do}lo:~* sub lingua ejus labor \textit{et} \textbf{do}lor.}
\versus{Sedet in insídiis cum divíti\textit{bus} \textit{in} \textit{oc}\textbf{cúl}tis:~* ut interfíciat in\textit{no}\textbf{cén}tem.}
\versus{Oculi ejus in páu\textit{pe}\textit{rem} \textit{re}\textbf{spí}ciunt:~* insidiátur in abscóndito, quasi leo in spelún\textit{ca} \textbf{su}a.}
\versus{Insidiátur ut \textit{rá}\textit{pi}\textit{at} \textbf{páu}perem:~* rápere páuperem, dum áttra\textit{hit} \textbf{e}um.}
\versus{In láqueo suo humi\textit{li}\textit{á}\textit{bit} \textbf{e}um:~* inclinábit se, et cadet, cum dominátus fúe\textit{rit} \textbf{páu}perum.}
\versus{Dixit enim in corde suo: O\textit{blí}\textit{tus} \textit{est} \textbf{De}us,~* avértit fáciem suam ne vídeat \textit{in} \textbf{fi}nem.}
\versus{Exsúrge, Dómine Deus, exalté\textit{tur} \textit{ma}\textit{nus} \textbf{tu}a:~* ne obliviscá\textit{ris} \textbf{páu}perum.}
\versus{Propter quid irritávit \textit{ím}\textit{pi}\textit{us} \textbf{De}um?~* dixit enim in corde suo: Non \textit{re}\textbf{quí}ret.}
\versus{Vides quóniam tu labórem et do\textit{ló}\textit{rem} \textit{con}\textbf{sí}deras:~* ut tradas eos in ma\textit{nus} \textbf{tu}as.}
\versus{Tibi dere\textit{lí}\textit{ctus} \textit{est} \textbf{pau}per:~* órphano tu eris \textit{ad}\textbf{jú}tor.}
\versus{Cóntere bráchium peccató\textit{ris} \textit{et} \textit{ma}\textbf{lí}gni:~* quærétur peccátum illíus, et non inve\textit{ni}\textbf{é}tur.}
\versus{Dóminus regnábit in ætérnum, et in \textit{sǽ}\textit{cu}\textit{lum} \textbf{sǽ}culi:~* períbitis, Gentes, de terra \textit{il}\textbf{lí}us.}
\versus{Desidérium páuperum e\textit{xau}\textit{dí}\textit{vit} \textbf{Dó}minus:~* præparatiónem cordis eórum audívit au\textit{ris} \textbf{tu}a.}
\versus{Judicáre pu\textit{píl}\textit{lo} \textit{et} \textbf{hú}mili,~* ut non appónat ultra magnificáre se homo su\textit{per} \textbf{ter}ram.}
