\versus{Cantáte Dómino cánticum \textbf{no}vum:~* cantáte Dómino, om\textit{nis} \textbf{ter}ra.}
\versus{Cantáte Dómino, et benedícite nómini \textbf{e}jus:~* annuntiáte de die in diem salutá\textit{re} \textbf{e}jus.}
\versus{Annuntiáte inter gentes glóriam \textbf{e}jus,~* in ómnibus pópulis mirabíli\textit{a} \textbf{e}jus.}
\versus{Quóniam magnus Dóminus, et laudábilis \textbf{ni}mis:~* terríbilis est super om\textit{nes} \textbf{de}os.}
\versus{Quóniam omnes dii Géntium dæ\textbf{mó}nia:~* Dóminus autem cæ\textit{los} \textbf{fe}cit.}
\versus{Conféssio, et pulchritúdo in conspéctu \textbf{e}jus:~* sanctimónia et magnificéntia in sanctificatió\textit{ne} \textbf{e}jus.}
\versus{Afférte Dómino, pátriæ Géntium,~† afférte Dómino glóriam et ho\textbf{nó}rem:~* afférte Dómino glóriam nómi\textit{ni} \textbf{e}jus.}
\versus{Tóllite hóstias, et introíte in átria \textbf{e}jus:~* adoráte Dóminum in átrio san\textit{cto} \textbf{e}jus.}
\versus{Commoveátur a fácie ejus univérsa \textbf{ter}ra:~* dícite in Géntibus quia Dóminus \textit{re}\textbf{gná}vit.}
\versus{Etenim corréxit orbem terræ qui non commo\textbf{vé}bitur:~* judicábit pópulos in æ\textit{qui}\textbf{tá}te.}
\versus{Læténtur cæli, et exsúltet terra:~† commoveátur mare et plenitúdo \textbf{e}jus:~* gaudébunt campi, et ómnia quæ \textit{in} \textbf{e}\textbf{is} sunt.}
\versus{Tunc exsultábunt ómnia ligna silvárum a fácie Dómini, quia \textbf{ve}nit:~* quóniam venit judicá\textit{re} \textbf{ter}ram.}
\versus{Judicábit orbem terræ in æqui\textbf{tá}te,~* et pópulos in veritá\textit{te} \textbf{su}a.}
