\versus{Bonum est confitéri \textbf{Dó}mino:~* et psállere nómini tuo, \textit{Al}\textbf{tís}\textbf{si}me.}
\versus{Ad annuntiándum mane misericórdiam \textbf{tu}am:~* et veritátem tuam \textit{per} \textbf{no}ctem.}
\versus{In decachórdo, psal\textbf{té}rio:~* cum cántico, \textit{in} \textbf{cí}\textbf{tha}ra.}
\versus{Quia delectásti me, Dómine, in factúra \textbf{tu}a:~* et in opéribus mánuum tuárum ex\textit{sul}\textbf{tá}bo.}
\versus{Quam magnificáta sunt ópera tua, \textbf{Dó}mine!~* nimis profúndæ factæ sunt cogitatió\textit{nes} \textbf{tu}æ.}
\versus{Vir insípiens non co\textbf{gnó}scet:~* et stultus non intél\textit{li}\textbf{get} hæc.}
\versus{Cum exórti fúerint peccatóres sicut \textbf{fe}num:~* et apparúerint omnes, qui operántur ini\textit{qui}\textbf{tá}tem.}
\versus{Ut intéreant in sǽculum \textbf{sǽ}culi:~* tu autem Altíssimus in ætér\textit{num}, \textbf{Dó}\textbf{mi}ne.}
\versus{Quóniam ecce inimíci tui, Dómine,~† quóniam ecce inimíci tui pe\textbf{rí}bunt:~* et dispergéntur omnes, qui operántur ini\textit{qui}\textbf{tá}tem.}
\versus{Et exaltábitur sicut unicórnis cornu \textbf{me}um:~* et senéctus mea in misericórdi\textit{a} \textbf{ú}\textbf{be}ri.}
\versus{Et despéxit óculus meus inimícos \textbf{me}os:~* et in insurgéntibus in me malignántibus áudiet au\textit{ris} \textbf{me}a.}
\versus{Justus, ut palma flo\textbf{ré}bit:~* sicut cedrus Líbani multi\textit{pli}\textbf{cá}\textbf{bi}tur.}
\versus{Plantáti in domo \textbf{Dó}mini,~* in átriis domus Dei nostri \textit{flo}\textbf{ré}bunt.}
\versus{Adhuc multiplicabúntur in senécta \textbf{ú}beri:~* et bene patiéntes erunt, ut \textit{an}\textbf{nún}\textbf{ti}ent:}
\versus{Quóniam rectus Dóminus, Deus \textbf{no}ster:~* et non est iníquitas \textit{in} \textbf{e}o.}
