\versus{Cantáte Dómino \textbf{cán}ticum \textbf{no}vum:~* cantáte Dómino, \textit{om}\textit{nis} \textbf{ter}ra.}
\versus{Cantáte Dómino, et benedícite \textbf{nó}mini \textbf{e}jus:~* annuntiáte de die in diem salu\textit{tá}\textit{re} \textbf{e}jus.}
\versus{Annuntiáte inter gentes \textbf{gló}riam \textbf{e}jus,~* in ómnibus pópulis mirabí\textit{li}\textit{a} \textbf{e}jus.}
\versus{Quóniam magnus Dóminus, et lau\textbf{dá}bilis \textbf{ni}mis:~* terríbilis est super \textit{om}\textit{nes} \textbf{de}os.}
\versus{Quóniam omnes dii Génti\textbf{um} dæ\textbf{mó}nia:~* Dóminus autem \textit{cæ}\textit{los} \textbf{fe}cit.}
\versus{Conféssio, et pulchritúdo in con\textbf{spé}ctu \textbf{e}jus:~* sanctimónia et magnificéntia in sanctificati\textit{ó}\textit{ne} \textbf{e}jus.}
\versus{Afférte Dómino, pátriæ Géntium,~† afférte Dómino glóriam \textbf{et} ho\textbf{nó}rem:~* afférte Dómino glóriam nó\textit{mi}\textit{ni} \textbf{e}jus.}
\versus{Tóllite hóstias, et introíte in \textbf{á}tria \textbf{e}jus:~* adoráte Dóminum in átrio \textit{san}\textit{cto} \textbf{e}jus.}
\versus{Commoveátur a fácie ejus uni\textbf{vér}sa \textbf{ter}ra:~* dícite in Géntibus quia Dómi\textit{nus} \textit{re}\textbf{gná}vit.}
\versus{Etenim corréxit orbem terræ qui non \textbf{com}mo\textbf{vé}bitur:~* judicábit pópulos in \textit{æ}\textit{qui}\textbf{tá}te.}
\versus{Læténtur cæli, et exsúltet terra:~† commoveátur mare et pleni\textbf{tú}do \textbf{e}jus:~* gaudébunt campi, et ómnia \textit{quæ} \textit{in} \textbf{e}\textbf{is} sunt.}
\versus{Tunc exsultábunt ómnia ligna silvárum a fácie Dómini, \textbf{qui}a \textbf{ve}nit:~* quóniam venit judi\textit{cá}\textit{re} \textbf{ter}ram.}
\versus{Judicábit orbem terræ in \textbf{æ}qui\textbf{tá}te,~* et pópulos in veri\textit{tá}\textit{te} \textbf{su}a.}
