\versus{Bonum est confi\textit{té}\textit{ri} \textbf{Dó}mino:~* et psállere nómini \textit{tu}\textit{o}, \textit{Al}\textbf{tís}sime.}
\versus{Ad annuntiándum mane misericór\textit{di}\textit{am} \textbf{tu}am:~* et veritátem \textit{tu}\textit{am} \textit{per} \textbf{no}ctem.}
\versus{In decachór\textit{do}, \textit{psal}\textbf{té}rio:~* cum cán\textit{ti}\textit{co}, \textit{in} \textbf{cí}thara.}
\versus{Quia delectásti me, Dómine, in fa\textit{ctú}\textit{ra} \textbf{tu}a:~* et in opéribus mánuum tuá\textit{rum} \textit{ex}\textit{sul}\textbf{tá}bo.}
\versus{Quam magnificáta sunt ópera \textit{tu}\textit{a}, \textbf{Dó}mine!~* nimis profúndæ factæ sunt cogita\textit{ti}\textit{ó}\textit{nes} \textbf{tu}æ.}
\versus{Vir insípiens \textit{non} \textit{co}\textbf{gnó}scet:~* et stultus non \textit{in}\textit{tél}\textit{li}\textbf{get} hæc.}
\versus{Cum exórti fúerint peccatóres \textit{si}\textit{cut} \textbf{fe}num:~* et apparúerint omnes, qui operántur \textit{i}\textit{ni}\textit{qui}\textbf{tá}tem.}
\versus{Ut intéreant in sǽ\textit{cu}\textit{lum} \textbf{sǽ}culi:~* tu autem Altíssimus in \textit{æ}\textit{tér}\textit{num}, \textbf{Dó}mine.}
\versus{Quóniam ecce inimíci tui, Dómine,~† quóniam ecce inimíci tu\textit{i} \textit{pe}\textbf{rí}bunt:~* et dispergéntur omnes, qui operántur \textit{i}\textit{ni}\textit{qui}\textbf{tá}tem.}
\versus{Et exaltábitur sicut unicórnis \textit{cor}\textit{nu} \textbf{me}um:~* et senéctus mea in miseri\textit{cór}\textit{di}\textit{a} \textbf{ú}beri.}
\versus{Et despéxit óculus meus ini\textit{mí}\textit{cos} \textbf{me}os:~* et in insurgéntibus in me malignántibus áudi\textit{et} \textit{au}\textit{ris} \textbf{me}a.}
\versus{Justus, ut pal\textit{ma} \textit{flo}\textbf{ré}bit:~* sicut cedrus Líbani \textit{mul}\textit{ti}\textit{pli}\textbf{cá}bitur.}
\versus{Plantáti in \textit{do}\textit{mo} \textbf{Dó}mini,~* in átriis domus Dei \textit{no}\textit{stri} \textit{flo}\textbf{ré}bunt.}
\versus{Adhuc multiplicabúntur in se\textit{né}\textit{cta} \textbf{ú}beri:~* et bene patiéntes e\textit{runt}, \textit{ut} \textit{an}\textbf{nún}tient:}
\versus{Quóniam rectus Dóminus, \textit{De}\textit{us} \textbf{no}ster:~* et non est iní\textit{qui}\textit{tas} \textit{in} \textbf{e}o.}
