\versus{Confitébor tibi, Dómine, in toto cor\textit{de} \textbf{me}o:~* narrábo ómnia mirabí\textit{li}\textit{a} \textbf{tu}a.}
\versus{Lætábor et exsultá\textit{bo} \textbf{in} te:~* psallam nómini tu\textit{o}, \textit{Al}\textbf{tís}sime.}
\versus{In converténdo inimícum meum \textit{re}\textbf{trór}sum:~* infirmabúntur, et períbunt a fá\textit{ci}\textit{e} \textbf{tu}a.}
\versus{Quóniam fecísti judícium meum et cau\textit{sam} \textbf{me}am:~* sedísti super thronum, qui júdi\textit{cas} \textit{ju}\textbf{stí}tiam.}
\versus{Increpásti Gentes, et péri\textit{it} \textbf{ím}pius:~* nomen eórum delésti in ætérnum, et in sǽ\textit{cu}\textit{lum} \textbf{sǽ}culi.}
\versus{Inimíci defecérunt frámeæ \textit{in} \textbf{fi}nem:~* et civitátes eórum \textit{de}\textit{stru}\textbf{xí}sti.}
\versus{Périit memória eórum \textit{cum} \textbf{só}nitu:~* et Dóminus in æ\textit{tér}\textit{num} \textbf{pér}manet.}
\versus{Parávit in judício thro\textit{num} \textbf{su}um:~* et ipse judicábit orbem terræ in æquitáte, judicábit pópulos \textit{in} \textit{ju}\textbf{stí}tia.}
\versus{Et factus est Dóminus refúgi\textit{um} \textbf{páu}peri:~* adjútor in opportunitátibus, in tribu\textit{la}\textit{ti}\textbf{ó}ne.}
\versus{Et sperent in te qui novérunt no\textit{men} \textbf{tu}um:~* quóniam non dereliquísti quærén\textit{tes} \textit{te}, \textbf{Dó}mine.}
\versus{Psállite Dómino, qui hábitat \textit{in} \textbf{Si}on:~* annuntiáte inter Gentes stú\textit{di}\textit{a} \textbf{e}jus:}
\versus{Quóniam requírens sánguinem eórum re\textit{cor}\textbf{dá}tus est:~* non est oblítus cla\textit{mó}\textit{rem} \textbf{páu}perum.}
\versus{Miserére me\textit{i}, \textbf{Dó}mine:~* vide humilitátem meam de ini\textit{mí}\textit{cis} \textbf{me}is.}
\versus{Qui exáltas me de por\textit{tis} \textbf{mor}tis,~* ut annúntiem omnes laudatiónes tuas in portis fí\textit{li}\textit{æ} \textbf{Si}on.}
\versus{Exsultábo in salutá\textit{ri} \textbf{tu}o:~* infíxæ sunt Gentes in intéritu, \textit{quem} \textit{fe}\textbf{cé}runt.}
\versus{In láqueo isto, quem ab\textit{scon}\textbf{dé}runt,~* comprehénsus est \textit{pes} \textit{e}\textbf{ó}rum.}
\versus{Cognoscétur Dóminus judíci\textit{a} \textbf{fá}ciens:~* in opéribus mánuum suárum comprehénsus \textit{est} \textit{pec}\textbf{cá}tor.}
\versus{Convertántur peccatóres in \textit{in}\textbf{fér}num,~* omnes Gentes quæ oblivi\textit{scún}\textit{tur} \textbf{De}um.}
\versus{Quóniam non in finem oblívio e\textit{rit} \textbf{páu}peris:~* patiéntia páuperum non perí\textit{bit} \textit{in} \textbf{fi}nem.}
\versus{Exsúrge, Dómine, non conforté\textit{tur} \textbf{ho}mo:~* judicéntur Gentes in con\textit{spé}\textit{ctu} \textbf{tu}o.}
\versus{Constítue, Dómine, legislatórem su\textit{per} \textbf{e}os:~* ut sciant Gentes quóniam \textit{hó}\textit{mi}\textbf{nes} sunt.}
\versus{Ut quid, Dómine, recessí\textit{sti} \textbf{lon}ge,~* déspicis in opportunitátibus, in tribu\textit{la}\textit{ti}\textbf{ó}ne?}
\versus{Dum supérbit ímpius, incéndi\textit{tur} \textbf{pau}per:~* comprehendúntur in consíliis \textit{qui}\textit{bus} \textbf{có}gitant.}
\versus{Quóniam laudátur peccátor in desidériis áni\textit{mæ} \textbf{su}æ:~* et iníquus \textit{be}\textit{ne}\textbf{dí}citur.}
\versus{Exacerbávit Dóminum \textit{pec}\textbf{cá}tor,~* secúndum multitúdinem iræ su\textit{æ} \textit{non} \textbf{quæ}ret.}
\versus{Non est Deus in conspé\textit{ctu} \textbf{e}jus:~* inquinátæ sunt viæ illíus in \textit{om}\textit{ni} \textbf{tém}pore.}
\versus{Auferúntur judícia tua a fáci\textit{e} \textbf{e}jus:~* ómnium inimicórum suórum \textit{do}\textit{mi}\textbf{ná}bitur.}
\versus{Dixit enim in cor\textit{de} \textbf{su}o:~* Non movébor a generatióne in generatiónem \textit{si}\textit{ne} \textbf{ma}lo.}
\versus{Cujus maledictióne os plenum est, et amaritúdine, \textit{et} \textbf{do}lo:~* sub lingua ejus la\textit{bor} \textit{et} \textbf{do}lor.}
\versus{Sedet in insídiis cum divítibus in \textit{oc}\textbf{cúl}tis:~* ut interfíciat \textit{in}\textit{no}\textbf{cén}tem.}
\versus{Oculi ejus in páuperem \textit{re}\textbf{spí}ciunt:~* insidiátur in abscóndito, quasi leo in spe\textit{lún}\textit{ca} \textbf{su}a.}
\versus{Insidiátur ut rápi\textit{at} \textbf{páu}perem:~* rápere páuperem, dum át\textit{tra}\textit{hit} \textbf{e}um.}
\versus{In láqueo suo humiliá\textit{bit} \textbf{e}um:~* inclinábit se, et cadet, cum dominátus fú\textit{e}\textit{rit} \textbf{páu}perum.}
\versus{Dixit enim in corde suo: Oblítus \textit{est} \textbf{De}us,~* avértit fáciem suam ne víde\textit{at} \textit{in} \textbf{fi}nem.}
\versus{Exsúrge, Dómine Deus, exaltétur ma\textit{nus} \textbf{tu}a:~* ne oblivi\textit{scá}\textit{ris} \textbf{páu}perum.}
\versus{Propter quid irritávit ímpi\textit{us} \textbf{De}um?~* dixit enim in corde suo: \textit{Non} \textit{re}\textbf{quí}ret.}
\versus{Vides quóniam tu labórem et dolórem \textit{con}\textbf{sí}deras:~* ut tradas eos in \textit{ma}\textit{nus} \textbf{tu}as.}
\versus{Tibi derelíctus \textit{est} \textbf{pau}per:~* órphano tu e\textit{ris} \textit{ad}\textbf{jú}tor.}
\versus{Cóntere bráchium peccatóris et \textit{ma}\textbf{lí}gni:~* quærétur peccátum illíus, et non in\textit{ve}\textit{ni}\textbf{é}tur.}
\versus{Dóminus regnábit in ætérnum, et in sǽcu\textit{lum} \textbf{sǽ}culi:~* períbitis, Gentes, de ter\textit{ra} \textit{il}\textbf{lí}us.}
\versus{Desidérium páuperum exaudí\textit{vit} \textbf{Dó}minus:~* præparatiónem cordis eórum audívit \textit{au}\textit{ris} \textbf{tu}a.}
\versus{Judicáre pupíllo \textit{et} \textbf{hú}mili,~* ut non appónat ultra magnificáre se homo \textit{su}\textit{per} \textbf{ter}ram.}
