\versus{Qui hábitat in adjutóri\textbf{o} Al\textbf{tís}simi,~* in protectióne Dei cæli \textbf{com}mo\textbf{rá}bitur.}
\versus{Dicet Dómino: Suscéptor meus es tu, et re\textbf{fú}gium \textbf{me}um:~* Deus meus spe\textbf{rá}bo in \textbf{e}um.}
\versus{Quóniam ipse liberávit me de láque\textbf{o} ve\textbf{nán}tium,~* et a \textbf{ver}bo \textbf{á}spero.}
\versus{Scápulis suis obum\textbf{brá}bit \textbf{ti}bi:~* et sub pennis \textbf{e}jus spe\textbf{rá}bis.}
\versus{Scuto circúmdabit te \textbf{vé}ritas \textbf{e}jus:~* non timébis a ti\textbf{mó}re no\textbf{ctúr}no.}
\versus{A sagítta volánte in die,~† a negótio perambu\textbf{lán}te in \textbf{té}nebris:~* ab incúrsu et dæmónio me\textbf{ri}di\textbf{á}no.}
\versus{Cadent a látere tuo mille,~† et decem míllia a \textbf{dex}tris \textbf{tu}is:~* ad te autem non ap\textbf{pro}pin\textbf{quá}bit.}
\versus{Verúmtamen óculis tuis con\textbf{si}de\textbf{rá}bis:~* et retributiónem pecca\textbf{tó}rum vi\textbf{dé}bis.}
\versus{Quóniam tu es, Dómi\textbf{ne}, spes \textbf{me}a:~* Altíssimum posuísti re\textbf{fú}gium \textbf{tu}um.}
\versus{Non accédet \textbf{ad} te \textbf{ma}lum:~* et flagéllum non appropinquábit taber\textbf{ná}culo \textbf{tu}o.}
\versus{Quóniam Angelis suis man\textbf{dá}vit \textbf{de} te:~* ut custódiant te in ómnibus \textbf{vi}is \textbf{tu}is.}
\versus{In máni\textbf{bus} por\textbf{tá}bunt te:~* ne forte offéndas ad lápidem \textbf{pe}dem \textbf{tu}um.}
\versus{Super áspidem et basilíscum \textbf{am}bu\textbf{lá}bis:~* et conculcábis leónem \textbf{et} dra\textbf{có}nem.}
\versus{Quóniam in me sperávit, libe\textbf{rá}bo \textbf{e}um:~* prótegam eum quóniam cognóvit \textbf{no}men \textbf{me}um.}
\versus{Clamábit ad me, et ego exáudiam eum:~† cum ipso sum in tribu\textbf{la}ti\textbf{ó}ne:~* erípiam eum et glorifi\textbf{cá}bo \textbf{e}um.}
\versus{Longitúdine diérum re\textbf{plé}bo \textbf{e}um:~* et osténdam illi salu\textbf{tá}re \textbf{me}um.}
