\versus{Deus ultió\textit{num} \textbf{Dó}minus:~* Deus ultiónum lí\textit{be}\textit{re} \textbf{e}git.}
\versus{Exaltáre, qui júdi\textit{cas} \textbf{ter}ram:~* redde retributió\textit{nem} \textit{su}\textbf{pér}bis.}
\versus{Usquequo peccató\textit{res}, \textbf{Dó}mine:~* úsquequo peccatóres glo\textit{ri}\textit{a}\textbf{bún}tur:}
\versus{Effabúntur et loquéntur ini\textit{qui}\textbf{tá}tem:~* loquéntur omnes, qui operántur \textit{in}\textit{ju}\textbf{stí}tiam?}
\versus{Pópulum tuum, Dómine, humili\textit{a}\textbf{vé}runt:~* et hereditátem tuam \textit{ve}\textit{xa}\textbf{vé}runt.}
\versus{Víduam et ádvenam inter\textit{fe}\textbf{cé}runt:~* et pupíllos \textit{oc}\textit{ci}\textbf{dé}runt.}
\versus{Et dixérunt: Non vidé\textit{bit} \textbf{Dó}minus:~* nec intélliget \textit{De}\textit{us} \textbf{Ja}cob.}
\versus{Intellígite, insipiéntes \textit{in} \textbf{pó}pulo:~* et stulti, ali\textit{quán}\textit{do} \textbf{sá}pite.}
\versus{Qui plantávit aurem, \textit{non} \textbf{áu}diet?~* aut qui finxit óculum, \textit{non} \textit{con}\textbf{sí}derat?}
\versus{Qui córripit Gentes, \textit{non} \textbf{ár}guet:~* qui docet hómi\textit{nem} \textit{sci}\textbf{én}tiam?}
\versus{Dóminus scit cogitatió\textit{nes} \textbf{hó}minum,~* quó\textit{ni}\textit{am} \textbf{va}næ sunt.}
\versus{Beátus homo, quem tu erudíe\textit{ris}, \textbf{Dó}mine,~* et de lege tua docú\textit{e}\textit{ris} \textbf{e}um.}
\versus{Ut mítiges ei a dié\textit{bus} \textbf{ma}lis:~* donec fodiátur pecca\textit{tó}\textit{ri} \textbf{fó}vea.}
\versus{Quia non repéllet Dóminus ple\textit{bem} \textbf{su}am:~* et hereditátem suam non \textit{de}\textit{re}\textbf{lín}quet.}
\versus{Quoadúsque justítia convertátur in \textit{ju}\textbf{dí}cium:~* et qui juxta illam omnes qui re\textit{cto} \textit{sunt} \textbf{cor}de.}
\versus{Quis consúrget mihi advérsus ma\textit{li}\textbf{gnán}tes?~* aut quis stabit mecum advérsus operántes i\textit{ni}\textit{qui}\textbf{tá}tem?}
\versus{Nisi quia Dóminus \textit{ad}\textbf{jú}vit me:~* paulo minus habitásset in inférno á\textit{ni}\textit{ma} \textbf{me}a.}
\versus{Si dicébam: Motus est \textit{pes} \textbf{me}us:~* misericórdia tua, Dómine, \textit{ad}\textit{ju}\textbf{vá}bat me.}
\versus{Secúndum multitúdinem dolórum meórum in cor\textit{de} \textbf{me}o:~* consolatiónes tuæ lætificavérunt á\textit{ni}\textit{mam} \textbf{me}am.}
\versus{Numquid adhǽret tibi sedes ini\textit{qui}\textbf{tá}tis:~* qui fingis labórem \textit{in} \textit{præ}\textbf{cép}to?}
\versus{Captábunt in áni\textit{mam} \textbf{ju}sti:~* et sánguinem innocéntem \textit{con}\textit{dem}\textbf{ná}bunt.}
\versus{Et factus est mihi Dóminus in \textit{re}\textbf{fú}gium:~* et Deus meus in adjutórium \textit{spe}\textit{i} \textbf{me}æ.}
\versus{Et reddet illis iniquitátem ipsórum:~† et in malítia eórum dispér\textit{det} \textbf{e}os:~* dispérdet illos Dóminus \textit{De}\textit{us} \textbf{no}ster.}
