\versus{Deus ul\textit{ti}\textit{ó}\textit{num} \textbf{Dó}minus:~* Deus ultiónum líbe\textit{re} \textbf{e}git.}
\versus{Exaltáre, qui \textit{jú}\textit{di}\textit{cas} \textbf{ter}ram:~* redde retributiónem \textit{su}\textbf{pér}bis.}
\versus{Usquequo pec\textit{ca}\textit{tó}\textit{res}, \textbf{Dó}mine:~* úsquequo peccatóres glori\textit{a}\textbf{bún}tur:}
\versus{Effabúntur et loquéntur \textit{i}\textit{ni}\textit{qui}\textbf{tá}tem:~* loquéntur omnes, qui operántur in\textit{ju}\textbf{stí}tiam?}
\versus{Pópulum tuum, Dómine, hu\textit{mi}\textit{li}\textit{a}\textbf{vé}runt:~* et hereditátem tuam ve\textit{xa}\textbf{vé}runt.}
\versus{Víduam et ádvenam \textit{in}\textit{ter}\textit{fe}\textbf{cé}runt:~* et pupíllos oc\textit{ci}\textbf{dé}runt.}
\versus{Et dixérunt: Non \textit{vi}\textit{dé}\textit{bit} \textbf{Dó}minus:~* nec intélliget De\textit{us} \textbf{Ja}cob.}
\versus{Intellígite, insipi\textit{én}\textit{tes} \textit{in} \textbf{pó}pulo:~* et stulti, aliquán\textit{do} \textbf{sá}pite.}
\versus{Qui plantávit \textit{au}\textit{rem}, \textit{non} \textbf{áu}diet?~* aut qui finxit óculum, non \textit{con}\textbf{sí}derat?}
\versus{Qui córripit \textit{Gen}\textit{tes}, \textit{non} \textbf{ár}guet:~* qui docet hóminem \textit{sci}\textbf{én}tiam?}
\versus{Dóminus scit cogita\textit{ti}\textit{ó}\textit{nes} \textbf{hó}minum,~* quóni\textit{am} \textbf{va}næ sunt.}
\versus{Beátus homo, quem tu eru\textit{dí}\textit{e}\textit{ris}, \textbf{Dó}mine,~* et de lege tua docúe\textit{ris} \textbf{e}um.}
\versus{Ut mítiges ei a \textit{di}\textit{é}\textit{bus} \textbf{ma}lis:~* donec fodiátur peccató\textit{ri} \textbf{fó}vea.}
\versus{Quia non repéllet Dómi\textit{nus} \textit{ple}\textit{bem} \textbf{su}am:~* et hereditátem suam non de\textit{re}\textbf{lín}quet.}
\versus{Quoadúsque justítia convertá\textit{tur} \textit{in} \textit{ju}\textbf{dí}cium:~* et qui juxta illam omnes qui recto \textit{sunt} \textbf{cor}de.}
\versus{Quis consúrget mihi advér\textit{sus} \textit{ma}\textit{li}\textbf{gnán}tes?~* aut quis stabit mecum advérsus operántes ini\textit{qui}\textbf{tá}tem?}
\versus{Nisi quia Dó\textit{mi}\textit{nus} \textit{ad}\textbf{jú}vit me:~* paulo minus habitásset in inférno áni\textit{ma} \textbf{me}a.}
\versus{Si dicébam: Mo\textit{tus} \textit{est} \textit{pes} \textbf{me}us:~* misericórdia tua, Dómine, ad\textit{ju}\textbf{vá}bat me.}
\versus{Secúndum multitúdinem dolórum meórum \textit{in} \textit{cor}\textit{de} \textbf{me}o:~* consolatiónes tuæ lætificavérunt áni\textit{mam} \textbf{me}am.}
\versus{Numquid adhǽret tibi sedes \textit{i}\textit{ni}\textit{qui}\textbf{tá}tis:~* qui fingis labórem in \textit{præ}\textbf{cép}to?}
\versus{Captábunt in \textit{á}\textit{ni}\textit{mam} \textbf{ju}sti:~* et sánguinem innocéntem con\textit{dem}\textbf{ná}bunt.}
\versus{Et factus est mihi Dómi\textit{nus} \textit{in} \textit{re}\textbf{fú}gium:~* et Deus meus in adjutórium spe\textit{i} \textbf{me}æ.}
\versus{Et reddet illis iniquitátem ipsórum:~† et in malítia eórum \textit{di}\textit{spér}\textit{det} \textbf{e}os:~* dispérdet illos Dóminus De\textit{us} \textbf{no}ster.}
