\versus{Confitébor tibi, Dómine, in toto \textbf{cor}de \textbf{me}o:~* narrábo ómnia mirabí\textit{li}\textit{a} \textbf{tu}a.}
\versus{Lætábor et exsul\textbf{tá}bo \textbf{in} te:~* psallam nómini tu\textit{o}, \textit{Al}\textbf{tís}\textbf{si}me.}
\versus{In converténdo inimícum \textbf{me}um re\textbf{trór}sum:~* infirmabúntur, et períbunt a fá\textit{ci}\textit{e} \textbf{tu}a.}
\versus{Quóniam fecísti judícium meum et \textbf{cau}sam \textbf{me}am:~* sedísti super thronum, qui júdi\textit{cas} \textit{ju}\textbf{stí}\textbf{ti}am.}
\versus{Increpásti Gentes, et \textbf{pé}riit \textbf{ím}pius:~* nomen eórum delésti in ætérnum, et in sǽ\textit{cu}\textit{lum} \textbf{sǽ}\textbf{cu}li.}
\versus{Inimíci defecérunt fráme\textbf{æ} in \textbf{fi}nem:~* et civitátes eórum \textit{de}\textit{stru}\textbf{xí}sti.}
\versus{Périit memória e\textbf{ó}rum cum \textbf{só}nitu:~* et Dóminus in æ\textit{tér}\textit{num} \textbf{pér}\textbf{ma}net.}
\versus{Parávit in judício \textbf{thro}num \textbf{su}um:~* et ipse judicábit orbem terræ in æquitáte, judicábit pópulos \textit{in} \textit{ju}\textbf{stí}\textbf{ti}a.}
\versus{Et factus est Dóminus re\textbf{fú}gium \textbf{páu}peri:~* adjútor in opportunitátibus, in tribu\textit{la}\textit{ti}\textbf{ó}ne.}
\versus{Et sperent in te qui novérunt \textbf{no}men \textbf{tu}um:~* quóniam non dereliquísti quærén\textit{tes} \textit{te}, \textbf{Dó}\textbf{mi}ne.}
\versus{Psállite Dómino, qui hábi\textbf{tat} in \textbf{Si}on:~* annuntiáte inter Gentes stú\textit{di}\textit{a} \textbf{e}jus:}
\versus{Quóniam requírens sánguinem eórum \textbf{re}cor\textbf{dá}tus est:~* non est oblítus cla\textit{mó}\textit{rem} \textbf{páu}\textbf{pe}rum.}
\versus{Miserére \textbf{me}i, \textbf{Dó}mine:~* vide humilitátem meam de ini\textit{mí}\textit{cis} \textbf{me}is.}
\versus{Qui exáltas me de \textbf{por}tis \textbf{mor}tis,~* ut annúntiem omnes laudatiónes tuas in portis fí\textit{li}\textit{æ} \textbf{Si}on.}
\versus{Exsultábo in salu\textbf{tá}ri \textbf{tu}o:~* infíxæ sunt Gentes in intéritu, \textit{quem} \textit{fe}\textbf{cé}runt.}
\versus{In láqueo isto, quem \textbf{ab}scon\textbf{dé}runt,~* comprehénsus est \textit{pes} \textit{e}\textbf{ó}rum.}
\versus{Cognoscétur Dóminus ju\textbf{dí}cia \textbf{fá}ciens:~* in opéribus mánuum suárum comprehénsus \textit{est} \textit{pec}\textbf{cá}tor.}
\versus{Convertántur peccatóres \textbf{in} in\textbf{fér}num,~* omnes Gentes quæ oblivi\textit{scún}\textit{tur} \textbf{De}um.}
\versus{Quóniam non in finem oblívio \textbf{e}rit \textbf{páu}peris:~* patiéntia páuperum non perí\textit{bit} \textit{in} \textbf{fi}nem.}
\versus{Exsúrge, Dómine, non confor\textbf{té}tur \textbf{ho}mo:~* judicéntur Gentes in con\textit{spé}\textit{ctu} \textbf{tu}o.}
\versus{Constítue, Dómine, legislatórem \textbf{su}per \textbf{e}os:~* ut sciant Gentes quóniam \textit{hó}\textit{mi}\textbf{nes} sunt.}
\versus{Ut quid, Dómine, reces\textbf{sí}sti \textbf{lon}ge,~* déspicis in opportunitátibus, in tribu\textit{la}\textit{ti}\textbf{ó}ne?}
\versus{Dum supérbit ímpius, in\textbf{cén}ditur \textbf{pau}per:~* comprehendúntur in consíliis \textit{qui}\textit{bus} \textbf{có}\textbf{gi}tant.}
\versus{Quóniam laudátur peccátor in desidériis \textbf{á}nimæ \textbf{su}æ:~* et iníquus \textit{be}\textit{ne}\textbf{dí}\textbf{ci}tur.}
\versus{Exacerbávit Dómi\textbf{num} pec\textbf{cá}tor,~* secúndum multitúdinem iræ su\textit{æ} \textit{non} \textbf{quæ}ret.}
\versus{Non est Deus in con\textbf{spé}ctu \textbf{e}jus:~* inquinátæ sunt viæ illíus in \textit{om}\textit{ni} \textbf{tém}\textbf{po}re.}
\versus{Auferúntur judícia tua a \textbf{fá}cie \textbf{e}jus:~* ómnium inimicórum suórum \textit{do}\textit{mi}\textbf{ná}\textbf{bi}tur.}
\versus{Dixit enim in \textbf{cor}de \textbf{su}o:~* Non movébor a generatióne in generatiónem \textit{si}\textit{ne} \textbf{ma}lo.}
\versus{Cujus maledictióne os plenum est, et amaritúdi\textbf{ne}, et \textbf{do}lo:~* sub lingua ejus la\textit{bor} \textit{et} \textbf{do}lor.}
\versus{Sedet in insídiis cum divítibus \textbf{in} oc\textbf{cúl}tis:~* ut interfíciat \textit{in}\textit{no}\textbf{cén}tem.}
\versus{Oculi ejus in páupe\textbf{rem} re\textbf{spí}ciunt:~* insidiátur in abscóndito, quasi leo in spe\textit{lún}\textit{ca} \textbf{su}a.}
\versus{Insidiátur ut \textbf{rá}piat \textbf{páu}perem:~* rápere páuperem, dum át\textit{tra}\textit{hit} \textbf{e}um.}
\versus{In láqueo suo humili\textbf{á}bit \textbf{e}um:~* inclinábit se, et cadet, cum dominátus fú\textit{e}\textit{rit} \textbf{páu}\textbf{pe}rum.}
\versus{Dixit enim in corde suo: O\textbf{blí}tus est \textbf{De}us,~* avértit fáciem suam ne víde\textit{at} \textit{in} \textbf{fi}nem.}
\versus{Exsúrge, Dómine Deus, exaltétur \textbf{ma}nus \textbf{tu}a:~* ne oblivi\textit{scá}\textit{ris} \textbf{páu}\textbf{pe}rum.}
\versus{Propter quid irritávit \textbf{ím}pius \textbf{De}um?~* dixit enim in corde suo: \textit{Non} \textit{re}\textbf{quí}ret.}
\versus{Vides quóniam tu labórem et do\textbf{ló}rem con\textbf{sí}deras:~* ut tradas eos in \textit{ma}\textit{nus} \textbf{tu}as.}
\versus{Tibi dere\textbf{lí}ctus est \textbf{pau}per:~* órphano tu e\textit{ris} \textit{ad}\textbf{jú}tor.}
\versus{Cóntere bráchium peccatóris \textbf{et} ma\textbf{lí}gni:~* quærétur peccátum illíus, et non in\textit{ve}\textit{ni}\textbf{é}tur.}
\versus{Dóminus regnábit in ætérnum, et in \textbf{sǽ}culum \textbf{sǽ}culi:~* períbitis, Gentes, de ter\textit{ra} \textit{il}\textbf{lí}us.}
\versus{Desidérium páuperum exau\textbf{dí}vit \textbf{Dó}minus:~* præparatiónem cordis eórum audívit \textit{au}\textit{ris} \textbf{tu}a.}
\versus{Judicáre pu\textbf{píl}lo et \textbf{hú}mili,~* ut non appónat ultra magnificáre se homo \textit{su}\textit{per} \textbf{ter}ram.}
