\versus{Bonum est confi\textit{té}\textit{ri} \textbf{Dó}mino:~* et psállere nómini tuo, Al\textbf{tís}sime.}
\versus{Ad annuntiándum mane misericór\textit{di}\textit{am} \textbf{tu}am:~* et veritátem tuam per \textbf{no}ctem.}
\versus{In decachór\textit{do}, \textit{psal}\textbf{té}rio:~* cum cántico, in \textbf{cí}thara.}
\versus{Quia delectásti me, Dómine, in fa\textit{ctú}\textit{ra} \textbf{tu}a:~* et in opéribus mánuum tuárum exsul\textbf{tá}bo.}
\versus{Quam magnificáta sunt ópera \textit{tu}\textit{a}, \textbf{Dó}mine!~* nimis profúndæ factæ sunt cogitatiónes \textbf{tu}æ.}
\versus{Vir insípiens \textit{non} \textit{co}\textbf{gnó}scet:~* et stultus non intélli\textbf{get} hæc.}
\versus{Cum exórti fúerint peccatóres \textit{si}\textit{cut} \textbf{fe}num:~* et apparúerint omnes, qui operántur iniqui\textbf{tá}tem.}
\versus{Ut intéreant in sǽ\textit{cu}\textit{lum} \textbf{sǽ}culi:~* tu autem Altíssimus in ætérnum, \textbf{Dó}mine.}
\versus{Quóniam ecce inimíci tui, Dómine,~† quóniam ecce inimíci tu\textit{i} \textit{pe}\textbf{rí}bunt:~* et dispergéntur omnes, qui operántur iniqui\textbf{tá}tem.}
\versus{Et exaltábitur sicut unicórnis \textit{cor}\textit{nu} \textbf{me}um:~* et senéctus mea in misericórdia \textbf{ú}beri.}
\versus{Et despéxit óculus meus ini\textit{mí}\textit{cos} \textbf{me}os:~* et in insurgéntibus in me malignántibus áudiet auris \textbf{me}a.}
\versus{Justus, ut pal\textit{ma} \textit{flo}\textbf{ré}bit:~* sicut cedrus Líbani multipli\textbf{cá}bitur.}
\versus{Plantáti in \textit{do}\textit{mo} \textbf{Dó}mini,~* in átriis domus Dei nostri flo\textbf{ré}bunt.}
\versus{Adhuc multiplicabúntur in se\textit{né}\textit{cta} \textbf{ú}beri:~* et bene patiéntes erunt, ut an\textbf{nún}tient:}
\versus{Quóniam rectus Dóminus, \textit{De}\textit{us} \textbf{no}ster:~* et non est iníquitas in \textbf{e}o.}
