\versus{Confitébor tibi, Dómine, in toto \textit{cor}\textit{de} \textbf{me}o:~* narrábo ómnia mira\textit{bí}\textit{li}\textit{a} \textbf{tu}a.}
\versus{Lætábor et exsul\textit{tá}\textit{bo} \textbf{in} te:~* psallam nómini \textit{tu}\textit{o}, \textit{Al}\textbf{tís}\textbf{si}me.}
\versus{In converténdo inimícum me\textit{um} \textit{re}\textbf{trór}sum:~* infirmabúntur, et períbunt a \textit{fá}\textit{ci}\textit{e} \textbf{tu}a.}
\versus{Quóniam fecísti judícium meum et \textit{cau}\textit{sam} \textbf{me}am:~* sedísti super thronum, qui jú\textit{di}\textit{cas} \textit{ju}\textbf{stí}\textbf{ti}am.}
\versus{Increpásti Gentes, et pé\textit{ri}\textit{it} \textbf{ím}pius:~* nomen eórum delésti in ætérnum, et in \textit{sǽ}\textit{cu}\textit{lum} \textbf{sǽ}\textbf{cu}li.}
\versus{Inimíci defecérunt fráme\textit{æ} \textit{in} \textbf{fi}nem:~* et civitátes eó\textit{rum} \textit{de}\textit{stru}\textbf{xí}sti.}
\versus{Périit memória eó\textit{rum} \textit{cum} \textbf{só}nitu:~* et Dóminus in \textit{æ}\textit{tér}\textit{num} \textbf{pér}\textbf{ma}net.}
\versus{Parávit in judício \textit{thro}\textit{num} \textbf{su}um:~* et ipse judicábit orbem terræ in æquitáte, judicábit pópu\textit{los} \textit{in} \textit{ju}\textbf{stí}\textbf{ti}a.}
\versus{Et factus est Dóminus refú\textit{gi}\textit{um} \textbf{páu}peri:~* adjútor in opportunitátibus, in tri\textit{bu}\textit{la}\textit{ti}\textbf{ó}ne.}
\versus{Et sperent in te qui novérunt \textit{no}\textit{men} \textbf{tu}um:~* quóniam non dereliquísti quæ\textit{rén}\textit{tes} \textit{te}, \textbf{Dó}\textbf{mi}ne.}
\versus{Psállite Dómino, qui hábi\textit{tat} \textit{in} \textbf{Si}on:~* annuntiáte inter Gentes \textit{stú}\textit{di}\textit{a} \textbf{e}jus:}
\versus{Quóniam requírens sánguinem eórum \textit{re}\textit{cor}\textbf{dá}tus est:~* non est oblítus \textit{cla}\textit{mó}\textit{rem} \textbf{páu}\textbf{pe}rum.}
\versus{Miserére \textit{me}\textit{i}, \textbf{Dó}mine:~* vide humilitátem meam de i\textit{ni}\textit{mí}\textit{cis} \textbf{me}is.}
\versus{Qui exáltas me de \textit{por}\textit{tis} \textbf{mor}tis,~* ut annúntiem omnes laudatiónes tuas in portis \textit{fí}\textit{li}\textit{æ} \textbf{Si}on.}
\versus{Exsultábo in salu\textit{tá}\textit{ri} \textbf{tu}o:~* infíxæ sunt Gentes in intéri\textit{tu}, \textit{quem} \textit{fe}\textbf{cé}runt.}
\versus{In láqueo isto, quem \textit{ab}\textit{scon}\textbf{dé}runt,~* comprehénsus \textit{est} \textit{pes} \textit{e}\textbf{ó}rum.}
\versus{Cognoscétur Dóminus judí\textit{ci}\textit{a} \textbf{fá}ciens:~* in opéribus mánuum suárum comprehén\textit{sus} \textit{est} \textit{pec}\textbf{cá}tor.}
\versus{Convertántur peccatóres \textit{in} \textit{in}\textbf{fér}num,~* omnes Gentes quæ obli\textit{vi}\textit{scún}\textit{tur} \textbf{De}um.}
\versus{Quóniam non in finem oblívio \textit{e}\textit{rit} \textbf{páu}peris:~* patiéntia páuperum non pe\textit{rí}\textit{bit} \textit{in} \textbf{fi}nem.}
\versus{Exsúrge, Dómine, non confor\textit{té}\textit{tur} \textbf{ho}mo:~* judicéntur Gentes in \textit{con}\textit{spé}\textit{ctu} \textbf{tu}o.}
\versus{Constítue, Dómine, legislatórem \textit{su}\textit{per} \textbf{e}os:~* ut sciant Gentes quóni\textit{am} \textit{hó}\textit{mi}\textbf{nes} sunt.}
\versus{Ut quid, Dómine, reces\textit{sí}\textit{sti} \textbf{lon}ge,~* déspicis in opportunitátibus, in tri\textit{bu}\textit{la}\textit{ti}\textbf{ó}ne?}
\versus{Dum supérbit ímpius, incén\textit{di}\textit{tur} \textbf{pau}per:~* comprehendúntur in consíli\textit{is} \textit{qui}\textit{bus} \textbf{có}\textbf{gi}tant.}
\versus{Quóniam laudátur peccátor in desidériis á\textit{ni}\textit{mæ} \textbf{su}æ:~* et iní\textit{quus} \textit{be}\textit{ne}\textbf{dí}\textbf{ci}tur.}
\versus{Exacerbávit Dómi\textit{num} \textit{pec}\textbf{cá}tor,~* secúndum multitúdinem iræ \textit{su}\textit{æ} \textit{non} \textbf{quæ}ret.}
\versus{Non est Deus in con\textit{spé}\textit{ctu} \textbf{e}jus:~* inquinátæ sunt viæ illíus \textit{in} \textit{om}\textit{ni} \textbf{tém}\textbf{po}re.}
\versus{Auferúntur judícia tua a fá\textit{ci}\textit{e} \textbf{e}jus:~* ómnium inimicórum suó\textit{rum} \textit{do}\textit{mi}\textbf{ná}\textbf{bi}tur.}
\versus{Dixit enim in \textit{cor}\textit{de} \textbf{su}o:~* Non movébor a generatióne in generatió\textit{nem} \textit{si}\textit{ne} \textbf{ma}lo.}
\versus{Cujus maledictióne os plenum est, et amaritúdi\textit{ne}, \textit{et} \textbf{do}lo:~* sub lingua ejus \textit{la}\textit{bor} \textit{et} \textbf{do}lor.}
\versus{Sedet in insídiis cum divítibus \textit{in} \textit{oc}\textbf{cúl}tis:~* ut interfíci\textit{at} \textit{in}\textit{no}\textbf{cén}tem.}
\versus{Oculi ejus in páupe\textit{rem} \textit{re}\textbf{spí}ciunt:~* insidiátur in abscóndito, quasi leo in \textit{spe}\textit{lún}\textit{ca} \textbf{su}a.}
\versus{Insidiátur ut rá\textit{pi}\textit{at} \textbf{páu}perem:~* rápere páuperem, dum \textit{át}\textit{tra}\textit{hit} \textbf{e}um.}
\versus{In láqueo suo humili\textit{á}\textit{bit} \textbf{e}um:~* inclinábit se, et cadet, cum dominátus \textit{fú}\textit{e}\textit{rit} \textbf{páu}\textbf{pe}rum.}
\versus{Dixit enim in corde suo: Oblí\textit{tus} \textit{est} \textbf{De}us,~* avértit fáciem suam ne ví\textit{de}\textit{at} \textit{in} \textbf{fi}nem.}
\versus{Exsúrge, Dómine Deus, exaltétur \textit{ma}\textit{nus} \textbf{tu}a:~* ne obli\textit{vi}\textit{scá}\textit{ris} \textbf{páu}\textbf{pe}rum.}
\versus{Propter quid irritávit ím\textit{pi}\textit{us} \textbf{De}um?~* dixit enim in corde su\textit{o}: \textit{Non} \textit{re}\textbf{quí}ret.}
\versus{Vides quóniam tu labórem et doló\textit{rem} \textit{con}\textbf{sí}deras:~* ut tradas eos \textit{in} \textit{ma}\textit{nus} \textbf{tu}as.}
\versus{Tibi derelí\textit{ctus} \textit{est} \textbf{pau}per:~* órphano tu \textit{e}\textit{ris} \textit{ad}\textbf{jú}tor.}
\versus{Cóntere bráchium peccatóris \textit{et} \textit{ma}\textbf{lí}gni:~* quærétur peccátum illíus, et non \textit{in}\textit{ve}\textit{ni}\textbf{é}tur.}
\versus{Dóminus regnábit in ætérnum, et in sǽ\textit{cu}\textit{lum} \textbf{sǽ}culi:~* períbitis, Gentes, de \textit{ter}\textit{ra} \textit{il}\textbf{lí}us.}
\versus{Desidérium páuperum exau\textit{dí}\textit{vit} \textbf{Dó}minus:~* præparatiónem cordis eórum audí\textit{vit} \textit{au}\textit{ris} \textbf{tu}a.}
\versus{Judicáre pupíl\textit{lo} \textit{et} \textbf{hú}mili,~* ut non appónat ultra magnificáre se ho\textit{mo} \textit{su}\textit{per} \textbf{ter}ram.}
