\versus{Qui hábitat in adjutóri\textit{o} \textit{Al}\textbf{tís}simi,~* in protectióne Dei cæ\textit{li} \textit{com}\textit{mo}\textbf{rá}\textbf{bi}tur.}
\versus{Dicet Dómino: Suscéptor meus es tu, et refú\textit{gi}\textit{um} \textbf{me}um:~* Deus meus spe\textit{rá}\textit{bo} \textit{in} \textbf{e}um.}
\versus{Quóniam ipse liberávit me de láque\textit{o} \textit{ve}\textbf{nán}tium,~* et \textit{a} \textit{ver}\textit{bo} \textbf{á}\textbf{spe}ro.}
\versus{Scápulis suis obum\textit{brá}\textit{bit} \textbf{ti}bi:~* et sub pennis \textit{e}\textit{jus} \textit{spe}\textbf{rá}bis.}
\versus{Scuto circúmdabit te vé\textit{ri}\textit{tas} \textbf{e}jus:~* non timébis a ti\textit{mó}\textit{re} \textit{no}\textbf{ctúr}no.}
\versus{A sagítta volánte in die,~† a negótio perambulán\textit{te} \textit{in} \textbf{té}nebris:~* ab incúrsu et dæmónio \textit{me}\textit{ri}\textit{di}\textbf{á}no.}
\versus{Cadent a látere tuo mille,~† et decem míllia a \textit{dex}\textit{tris} \textbf{tu}is:~* ad te autem non \textit{ap}\textit{pro}\textit{pin}\textbf{quá}bit.}
\versus{Verúmtamen óculis tuis con\textit{si}\textit{de}\textbf{rá}bis:~* et retributiónem pecca\textit{tó}\textit{rum} \textit{vi}\textbf{dé}bis.}
\versus{Quóniam tu es, Dómi\textit{ne}, \textit{spes} \textbf{me}a:~* Altíssimum posuísti re\textit{fú}\textit{gi}\textit{um} \textbf{tu}um.}
\versus{Non accédet \textit{ad} \textit{te} \textbf{ma}lum:~* et flagéllum non appropinquábit taber\textit{ná}\textit{cu}\textit{lo} \textbf{tu}o.}
\versus{Quóniam Angelis suis man\textit{dá}\textit{vit} \textbf{de} te:~* ut custódiant te in ómni\textit{bus} \textit{vi}\textit{is} \textbf{tu}is.}
\versus{In máni\textit{bus} \textit{por}\textbf{tá}bunt te:~* ne forte offéndas ad lápi\textit{dem} \textit{pe}\textit{dem} \textbf{tu}um.}
\versus{Super áspidem et basilíscum \textit{am}\textit{bu}\textbf{lá}bis:~* et conculcábis leó\textit{nem} \textit{et} \textit{dra}\textbf{có}nem.}
\versus{Quóniam in me sperávit, libe\textit{rá}\textit{bo} \textbf{e}um:~* prótegam eum quóniam cognó\textit{vit} \textit{no}\textit{men} \textbf{me}um.}
\versus{Clamábit ad me, et ego exáudiam eum:~† cum ipso sum in tribu\textit{la}\textit{ti}\textbf{ó}ne:~* erípiam eum et glori\textit{fi}\textit{cá}\textit{bo} \textbf{e}um.}
\versus{Longitúdine diérum re\textit{plé}\textit{bo} \textbf{e}um:~* et osténdam illi sa\textit{lu}\textit{tá}\textit{re} \textbf{me}um.}
