% Magníficat
% Tons : Tous
\versusversio{Magníficat~\* áni\prac{\prba{ma}} \acb{\prab{me}}\praa{a} \aca{Dó}\-\saca{mi}\-num.}
{{Mon âme exalte le Seigneur ;}}
\versusversio{Et exsultá\prda{vit} \acd{\prcc{spí}}\prcb{ri}\prca{tus} \acc{me}us~\* in Deo sa\prac{\prba{lu}}\acb{\prab{tá}}\praa{ri} \aca{me}o.}
{Et mon esprit a tressailli de joie en Dieu mon Sauveur.}
\versusversio{Quia respéxit humilitátem \prcc{\prda{an}}\-\acd{\prcb{cíl}}\-\prca{læ} \acc{su}æ :~\* ecce enim ex hoc beátam me dicent omnes ge\-\prac{\prba{ne}}\-\acb{\prab{ra}}\-\praa{ti}\-\aca{ó}\-nes.}
{Parce qu'il a jeté les yeux sur la bassesse de sa servante. Désormais toutes les générations me proclameront bienheureuse.}
\versusversio{Quia fecit mi\prda{hi} \acd{\prcc{ma}}\prcb{gna} \prca{qui} \acc{pot}\-\sacc{ens} est :~\* et san\prac{\prba{ctum}} \acb{\prab{no}}\praa{men} \aca{e}ius.}
{Parce que le Tout-Puissant a fait en moi de grandes choses ; et son nom est saint.}
\versusversio{Et misericórdia eius a pro\-gé\-ni\prcc{\prda{e}} \acd{\prcb{in}} \prca{pro}\acc{gé}\sacc{ni}es~\* \prba{ti}\acb{\prac{mén}}\prab{ti}\praa{bus} \aca{e}\-um.}
{Et sa miséricorde s'étend d'âge en âge, sur ceux qui le craigent.}
\versusversio{Fecit poténtiam \prda{in} \acd{\prcc{brá}}\prcb{chi}\prca{o} \acc{su}\-o :~\* dispérsit supérbos men\prac{\prba{te}} \acb{\prab{cor}}\-\praa{dis} \aca{su}i.}
{Il a déployé la force de son bras ; il a dispersé les superbes au c\oe ur rempli d'orgueil.}
\versusversio{Depósuit \prda{pot}\acd{\prcc{én}}\prcb{tes} \prca{de} \acc{se}de,~\* et ex\prac{\prba{al}}\acb{\prab{tá}}\praa{vit} \aca{hú}\saca{mi}les.}
{Il a renversé les puissants de leur trônes, et il a élevé les humbles.}
\versusversio{Esuriéntes \prcc{\prda{im}}\-\acd{\prcb{plé}}\-\prca{vit} \acc{bo}\-nis :~\* et dívites \prba{di}\acb{\prac{mí}}\prab{sit} \praa{in}\aca{á}nes.}
{Il a rassasié de biens les affamés, et il a renvoyé les riches les mains vides.}
\versusversio{Suscépit Isra\prda{ël} \acd{\prcc{pú}}\prcb{e}\prca{rum} \acc{su}\-um,~\* recordátus mise\prba{ri}\acb{\prac{cór}}\prab{di}\praa{æ} \aca{su}æ :}
{Il a pris sous sa garde Israel, son serviteur, se souvenant de sa miséricordieuse promesse.}
\versusversio{Sicut locútus est \prcc{\prda{ad}} \acd{\prcb{pa}}\prca{tres} \acc{no}\-stros,~\* Abraham, et sé\-mi\-\prba{ni} \acb{\prac{e}}\-\prab{ius} \praa{in} \aca{s\'\ae}\-\saca{cu}la.}
{Comme il l'avait dit à nos pères, à Abraham, et à sa postérité pour toujours.}