%Définitions locales

\newcommand{\reponse}[1]{ \hspace*{\stretch{1}} \mbox{\scriptsize #1}}

\newcommand{\miserere}{\reponse{mise\pr{rére}.}}

\newcommand{\ora}{\reponse{o\pr{ra}.}}

\newcommand{\orate}{\reponse{orá\pr{te}.}}

\newcommand{\parce}{\reponse{parce nobis, Dómine.}}

\newcommand{\exaudi}{\reponse{exaudi nos, Dómine.}}

\newcommand{\libera}{\reponse{líbera.}}

\newcommand{\terogamus}{\reponse{te rogámus.}}

\newcommand{\mora}{{~\textbf{'}}}


%Début des litanies

\traduction{%
Seigneur, ayez pitié de nous.
Christ, ayez pitié de nous.
Seigneur, ayez pitié de nous.
Christ, écoutez-nous.
Christ, exaucez-nous.
Père céleste, qui êtes Dieu, ayez pitié de nous.}
\partition{litanies}{kyrie}{}
\medskip


\traduire{%
Fili Redémptor mundi \ac{De}us, \miserere}{%
Fils, Rédempteur du monde, qui êtes Dieu, ayez pitié de nous.}

\traduire{%
Spíritus Sancte \ac{De}us, \miserere}{%
Esprit Saint, qui êtes Dieu,}

\traduire{%
Sancta Trínitas unus \ac{De}us, \miserere}{%
Trinité Sainte, qui êtes un seul Dieu,}

\traduire{%
Sancta Ma\ac{rí}a, \reponse{\normalsize o\pr{ra pro} \ac{no}bis.}}{%
Sainte Marie, priez pour nous.}

\traduire{%
Sancta Dei \ac{Gé}netrix, \ora}{%
Sainte Mère de Dieu,}

\traduire{%
Sancta Virgo \ac{vír}ginum, \ora}{%
Sainte Vierge des vierges,}

\traduire{%
Sancte \ac{Mí}chaël, \ora}{%
Saint Michel,}

\traduire{%
Sancte \ac{Gá}briel, \ora}{%
Saint Gabriel,}

\traduire{%
Sancte \ac{Rá}phaël, \ora}{%
Saint Raphaël,}

\traduire{%
Omnes sancti An\-ge\-li, et Ar\-ch\ac{\-án}ge\-li, \reponse{\normalsize ora\pr{te pro} \ac{no}bis.}}{%
Tous les saints Anges et Archanges,}

\traduire{%
Omnes sancti beatórum Spirítuum \ac{ór}dines,\orate}{%
Tous les ch\oe urs saints des esprits bienheureux,}

\traduire{%
Sancte Ioánnes Bap\ac{tís}ta, \ora}{%
Saint Jean-Baptiste,}

\traduire{%
Sancte \ac{Io}seph, \ora}{%
Saint Joseph,}

\traduire{%
Omnes sancti Patriárch\ae , et Pro\ac{\-phé}\-t\ae , \orate}{%
Tous les saints Patriarches et Prophètes,}

\traduire{%
Sancte \ac{Pe}tre, \ora}{%
Saint Pierre,}

\traduire{%
Sancte \ac{Pau}le, \ora}{%
Saint Paul,}

\traduire{%
Sancte An\ac{dré}a, \ora}{%
Saint André,}

\traduire{%
Sancte Ia\ac{có}be, \ora}{%
Saint Jacques,}

\traduire{%
Sancte Io\ac{án}nes, \ora}{%
Saint Jean,}

\traduire{%
Sancte \ac{Tho}ma, \ora}{%
Saint Thomas,}

\traduire{%
Sancte Ia\ac{có}be, \ora}{%
Saint Jacques,}

\traduire{%
Sancte Phi\ac{líp}pe, \ora}{%
Saint Philippe,}

\traduire{%
Sancte Bartholo\ac{m\'\ae}e, \ora}{%
Saint Barthélémy,}

\traduire{%
Sancte Mat\ac{th\'\ae}e, \ora}{%
Saint Matthieu,}

\traduire{%
Sancte \ac{Si}mon, \ora}{%
Saint Simon,}

\traduire{%
Sancte Thad\ac{d\'\ae}e, \ora}{%
Saint Thaddée,}

\traduire{%
Sancte Mat\ac{thí}a, \ora}{%
Saint Matthias,}

\traduire{%
Sancte \ac{Bár}naba, \ora}{%
Saint Barnabé,}

\traduire{%
Sancte \ac{Lu}ca, \ora}{%
Saint Luc,}

\traduire{%
Sancte \ac{Mar}ce, \ora}{%
Saint Marc,}
\traduire{%
Omnes sancti Apóstoli, et E\-van\-ge\ac{\-lí}\-st\ae ,\orate}{%
Tous les saints Apôtres et Évangélistes,}
\traduire{%
Omnes sancti Discípuli \ac{Dó}mini, \orate}{%
Tous les saints Disciples du Seigneur,}
\traduire{%
Omnes sancti Inno\ac{cén}tes, \orate}{%
Tous les saints Innocents,}
\traduire{%
Sancte \ac{Sté}phane, \ora}{%
Saint Étienne,}
\traduire{%
Sancte Lau\ac{rén}ti, \ora}{%
Saint Laurent,}

\traduire{%
Sancte Vin\ac{cén}ti, \ora}{%
Saint Vincent,}

\traduire{%
Sancti Fabiáne et Sebasti\ac{á}ne, \orate}{%
Saint Fabien et saint Sébastien,}

\traduire{%
Sancti Ioánnes et \ac{Pau}le, \orate}{%
Saint Jean et saint Paul,}

\traduire{%
Sancti Cosma et Dami\ac{á}ne, \orate}{%
Saint Côme et saint Damien,}

\traduire{%
Sancti Gervási et Pro\ac{tá}si, \orate}{%
Saint Gervais et saint Protais,}

\traduire{%
Omnes sancti \ac{Már}tyres, \orate}{%
Tous les saints Martyrs,}

\traduire{%
Sancte Sil\ac{vé}ster, \ora}{%
Saint Silvestre,}

\traduire{%
Sancte Gre\ac{gó}ri, \ora}{%
Saint Grégoire,}

\traduire{%
Sancte Am\ac{bró}si, \ora}{%
Saint Ambroise,}

\traduire{%
Sancte Augu\ac{stí}ne, \ora}{%
Saint Augustin,}

\traduire{%
Sancte Hie\ac{ró}nyme, \ora}{%
Saint Jérôme,}

\traduire{%
Sancte Mar\ac{tí}ne, \ora}{%
Saint Martin,}

\traduire{%
Sancte Nico\ac{lá}e, \ora}{%
Saint Nicolas,}

\traduire{%
Omnes sancti Pontífices, et Confes\ac{só}res, \orate}{%
Tous les saints Pontifes et Confesseurs,}
\traduire{%
Omnes sancti Do\ac{ctó}res, \orate}{%
Tous les saints Docteurs,}

\traduire{%
Sancte An\ac{tó}ni, \ora}{%
Saint Antoine,}

\traduire{%
Sancte Bene\ac{dí}cte, \ora}{%
Saint Benoît,}

\traduire{%
Sancte Ber\ac{nár}de, \ora}{%
Saint Bernard,}

\traduire{%
Sancte Do\ac{mí}nice, \ora}{%
Saint Dominique,}

\traduire{%
Sancte Fran\ac{cí}sce, \ora}{%
Saint Fran\c cois,}

\traduire{%
Omnes sancti Sacerdótes, et Le\ac{\-ví}\-t\ae , }{%
Tous les saints Prêtres et Lévites,}

\traduire{%
Omnes sancti Mónachi, et Ere\ac{mí}t\ae , \orate}{%
Tous les saints Moines et Ermites,}

\traduire{%
Sancta María Magda\ac{lé}na, \ora}{%
Sainte Marie-Madeleine,}

\traduire{%
Sancta \ac{A}gatha, \ora}{%
Sainte Agathe,}

\traduire{%
Sancta \ac{Lú}cia, \ora}{%
Sainte Lucie,}

\traduire{%
Sancta \ac{A}gnes, \ora}{%
Sainte Agnès,}

\traduire{%
Sancta C\ae \ac{cí}lia, \ora}{%
Sainte Cécile,}

\traduire{%
Sancta Catha\ac{rí}na, \ora}{%
Sainte Catherine,}

\traduire{%
Sancta Ana\ac{stá}sia, \ora}{%
Sainte Anastasie,}

\traduire{%
\mbox{Omnes} sanct\ae\ Vírgines et \ac{Ví}du\ae , \orate}{%
Toutes les saintes Vierges et Veuves,}

\traduire{%
Omnes Sancti et Sanct\ae\ \ac{De}i,\hspace*{\stretch{1}} intercedí\pr{te pro} \ac{no}bis.}{%
Tous les Saints et Saintes de Dieu,}


