\rubrica{La première strophe de l’Hymne suivante est dite à genoux.}
\cantus{Hymne}{AveMarisStella}{1.}{Hymn.}
\noindent
\vulgo{1. Salut, étoile de la mer, Mère de Dieu féconde, Salut, ô toujours Vierge, Porte heureuse du ciel !}
\par
\versio{2. Sumens illud Ave~\newline
Gabriélis ore,~\newline
Funda nos in pace,~\newline
Mutans Hevæ nomen.}
{2. Vous qui de Gabriel~\newline
Avez reçu l'Ave,~\newline
Fondez-nous dans la paix,~\newline
Changeant le nom d'Ève~}
\par
\versio{3. Solve vincla reis,~\newline
Profer lumen cæcis,~\newline
Mala nostra pelle,~\newline
Bona cuncta posce.}
{3. Délivrez les captifs,~\newline
Éclairez les aveugles,~\newline
Chassez loin tous nos maux,~\newline
Demandez tous les biens.}
\par
\versio{4. Monstra te esse matrem,~\newline
Sumat per te preces,~\newline
Qui pro nobis natus~\newline
Tulit esse tuus.}
{4. Montrez en vous la Mère,~\newline
Vous-même offrez nos v{\oe}ux~\newline
Au Dieu qui, né pour nous,~\newline
Voulut naître de vous.}
\par
\versio{5. Virgo singuláris,~\newline
Inter omnes mitis,~\newline
Nos, culpis solútos,~\newline
Mites fac et castos.}
{5. O Vierge incomparable,~\newline
Vierge douce entre toutes,~\newline
Affranchis du péché,~\newline
Rendez-nous doux et chastes.}
\par
\versio{6. Vitam præsta puram,~\newline
Iter para tutum,~\newline
Ut, vidéntes Iesum,~\newline
Semper collætémur.}
{6. Donnez une vie pure,~\newline
Préparez un chemin sûr,~\newline
Pour que voyant Jésus~\newline
Notre liesse soit éternelle.}
\par
\versio{7. Sit laus Deo Patri,~\newline
Summo Christo decus,~\newline
Spirítui Sancto,~\newline
Tribus honor unus.~ Amen.}
{7. Louange à Dieu le Père,~\newline
Gloire au Christ souverain,~\newline
Louange au Saint-Esprit,~\newline
Aux trois un seul hommage. Amen.}
