\cantus{Hymne}{VeniCreator-intonation}{Hymn.}{8}
\vulgo{1. Venez Esprit Créateur, visitez les âmes de vos fidèles, comblez de la grâce d'en haut les Cœurs que vous avez créés.}
\noindent
\versio{%
2. Qui díceris Paráclitus,\\
Altíssimi donum Dei,\\
Fons vivus, ignis, cáritas\\
Et spiritális únctio.}{%
\small {2. Vous qu'on appelle Conso\-lateur, don du Dieu très-haut, source vive, feu, charité et onction spirituelle.}}

\versio{%
3. Tu septifórmis múnere,\\
Dig\textit{i}tus patérnæ déxteræ,\\
Tu rite promíssum Patris,\\
Sérmone ditans gúttura.}{%
\small {3. Vous l'Esprit aux sept dons, le doigt de Dieu, la promesse authentique du Père, qui mettez sa parole sur nos lèvres.}}

\versio{%
4. Accénde lumen sénsibus,\\
Infúnd\textit{e} amórem córdibus,\\
Infírma nostri córporis\\
Vírtute firmans pérpeti.}{%
\small {4. Eclairez nos esprits de votre lumière, mettez l'amour dans nos cœurs~; soutenez la faiblesse de notre corps par votre constante vigueur.}}

\versio{%
5. Hostem repéllas lóngius,\\
Pacémque dones prótinus~:\\
Ductóre sic te pr\'\ae vio\\
Vitémus omne nóxium.}{%
\small {5. Chassez l'ennemi loin de nous, donnez-nous sans retard la paix~; guidez-nous, et que sous votre conduite nous évitions tout mal.}}

\versio{%
6. Per te sciámus da Patrem,\\
Noscámus atque Fílium,\\
Tequ\textit{e} utriúsque Spíritum\\
Credámus omni témpore.}{%
\small {6. Faites-nous connaître le Père, faites-nous connaître le Fils, donnez-nous de toujours croire en vous qui êtes l'Esprit du Père et du Fils.}}

\versio{%
7. Deo Patri sit glória,\\
Et Fílio qu\textit{i} a mórtuis\\
Surréxit, ac Paráclito,\\
In sæculórum s\'\ae cula. Amen.}{%
\small {7. Gloire soit à Dieu le Père, et au Fils ressuscité des morts, et à l'Esprit consolateur dans les siècles des siècles. Ainsi soit-il.}}

\versio{%
\vb\ Emítte Spíritum tuum, et creabúntur}{%
\vb\ Envoyez votre Esprit, Seigneur, et il se fera une création nouvelle.}
\reponsegras{%
\rb\ Et renovábis fáciem terræ}{%
\rb\ Et vous renouvellerez la face de la terre.}

\versio{{\centering Orémus.\par}}
{{\centering Prions.\par}}
\versio{Deus, qui corda fidélium Sancti Spíritus illustratióne docuísti : da nobis in eódem Spíritu recta sápere, et de eius consolatióne gaudére. \Perdominum{ }\quitecum{ }\peromnia%
}{Ô Dieu, qui avez éclairé les cœurs de vos fidèles par la lumière du Saint-Esprit, donnez-nous par ce même Esprit de comprendre et d'aimer ce qui est bien, et de jouir sans cesse de ses divines consolations. \Parjesus{ }\quietant{ }\siecles}
